第五章 找到临时住所

“话是这么说，怎么才能赚到钱呢。”

进入城镇以后，伊丝就立即陷入窘境，自己总不能现在去找工作，况且也不知道异世界里有哪些工作自己能做。

“不过这就是异世界的城市吗……有种来到中世纪北欧的感觉。”

整个都市完全由石头构成，放眼望去，呈现出一片灰色世界。未经铺设石砖的泥路歪歪曲曲的向外延伸，外加高矮各异的房屋，整体给人一种陈旧而古老的印象，向远眺望，还能看见应该是风车的建筑。

大抵是下午人们都在工作的原因，街上行人较少，人与人间的贫富差异极大，有的人穿着正合秋季的长袖，有的人却只能用到处是破洞的短衣蔽体，不过即便是穿着长袖的人，衣服上也打满补丁，整条街除了伊丝外，没有人身着颜色鲜亮的服饰。

“生产水平比想象中要低？说到异世界，大多数都是这种感觉吧——话说回来，这些人到底要看到什么时候。”

『这些人』指的是频频回头看向伊丝的路人，自从进入城镇以后，伊丝就察觉到人们纷纷把目光放在自己身上。

因为衣着有种鹤立鸡群的感觉，所以才变得瞩目吗？如果是这样的话，之后还是换一件普通的衣服吧，变得瞩目并不是一件好事。

至于伊丝为什么可以在阳光下行走，从伯爵长女留下的记忆看，伯爵长女是血族中极为稀有的纯种，阳光是上级吸血鬼与纯种才能享受的特权。

路人的悄悄话并没有就此停下。

“到底是哪里来的贵族？奇怪的打扮。”

“喂，说话小声点，那位贵族小姐一副不好惹的样子。”

“总觉得要是被瞪一眼，肯定一整晚都睡不好觉。”

喂喂，不要随便谈论别人的外貌啊，而且伯爵长女看起来冷淡又不是我的过错。

“不过该说果然是贵族么，走路的姿势都和我们这些平民不一样。”

刚刚还在吐槽的伊丝突然全身一僵，下意识的，走路的姿势都不自然了起来，就像穿着正装走在街上会令人言行举止都规范许多一样，当周围人投来称赞的时候，伊丝也会不自觉的挺起脊背。

问题是伊丝从没学习过贵族少女该用什么样的姿势走路，只能按照印象里充满优雅感的步子行走，在伊丝看来，自己的走路姿势已经可以用诡异形容。

好想死……

说到底，内心为男性的自己真的可以这么做吗？

如果有地缝的话，伊丝一定会毫不犹豫的钻进去，这种被瞩目的羞耻感自己不想再体验第二次。

花了约十分钟的时间，伊丝终于在全知地图帮助下逃离视线地狱，来到城内唯一一处旅店前。

一路上自己已经找到了赚钱方式——直接用『Ragnarøk』中的货币。

虽说自己穿越到了异世界，但不知为何，游戏仓库内的各种收藏也一起以储物魔法的形式跟着穿越，当然，伊丝也考虑到了游戏中货币与异世界货币不通用的可能，但『Ragnarøk』中的货币是以黄金为主的稀有金属铸成，如果自己单纯将游戏货币当成黄金使用的话，应该就能解决没钱的危机。

毕竟在伯爵长女的记忆中，这个世界也有用黄金作为货币的习惯。

“唯一一间旅店吗……看起来有些简陋，嘛，作为暂居地点完全没问题，还是不要挑剔了。”

与周围的石造建筑不同，面前这家挂着『萨露旅店』门牌的旅店是一家两层结构的木质建筑，从略微发黑的门板可以看出，旅店已经有些年头。

伊丝深吸口气，抬起脚迈上台阶，直接推开旅店大门。

伴随一阵铃铛声，伊丝进入了比想象中亮堂许多的旅店，旅店左侧摆放着几张桌椅，右边为柜台，正对伊丝的，则是直接通往二层的旋转式木质楼梯。

有种进入中土世界旅馆的感觉，如果有妖精抱着酒杯飞舞的话，大概是一副令人迷醉的奇幻景象。

“请问客人有什么需要的吗？住宿三铜币一天，算上三餐需要额外加两铜币。”

站在柜台后的一位中年女性微笑着朝伊丝打招呼，或许是经常做体力劳动的关系，皮肤十分粗糙，沉淀出岁月的痕迹。

当然，伊丝在意的并不是对方长相，而是打招呼的方式，这个世界的人类在打招呼上与自己并没有区别。

真是帮大忙了。

伊丝不由得庆幸，自己在迈进旅店前，已经做好了对方会“哇！”的一声吓唬自己的准备，毕竟是两个不同的文明，在打招呼的方式上有区别属于正常现象。

礼貌的回以微笑，伊丝走上前。

“我需要在这里住半个月，请问可以用这个付钱吗？”

将手伸进腰间口袋里——礼裙出于美观原因没有口袋这种东西，所以伊丝只能在腰间系上腰带，再在腰带悬挂上布兜，用来掩饰自己会储物魔法的事情——伊丝凭着游戏中使用储物魔法时的感觉，将游戏货币取出放在柜台上。

值得一提的是，像这样正面印有女神头像，背面刻画了『Ragnarøk』标志的货币，伊丝的游戏仓库里只有不到十万枚。

接过货币的老板娘先是诧异的掂了掂，然后又对着光上下翻看，面色逐渐凝重起来。

“这是……金币？”

“是的，我是从远方来的旅客，没有这个国家的金币，如果能用这个支付的话，就算我亏一些也没关系。”

“确实像金币，只是……”老板娘面露苦色，金币这种东西对她来说太过珍贵，万一这枚不认识的金币只是表面裹了一层黄金，里面是其他金属的话，她就吃大亏了，“十分抱歉，我不能收这样的金币，如果小姑娘非住不可的话，我建议把金币拿到街对面的当铺，在那里换成尤弥尔教国金币。”

“这样么——啊。”

在将金币收纳进仓库的过程中，伊丝突然有了意外发现。

第十一章 血液成瘾？

一个不足五平米的房间内，一位披散着白发，全身没有一丝伤痕的少女打了个哈欠。

在对卡米拉交代了自己想洗澡以后，卡米拉就迅速为自己置办了相关事宜，之所以说是『置办』，是因为这个过程确实繁琐。

自己提出要求的时候是下午六点——状态栏拥有时间显示功能——等到洗澡水准备好以后，却已经到半夜十点，仆役们要先将购买到的大块柴火劈成小段，然后再从水井一桶一桶的打水，最后等大锅里的水烧开，才能装进保温良好的厚实木桶，而为了填满浴室里的浴槽，这样的行动至少重复了五次，且因为最先装进木桶的开水会冷掉，一切行动必须抓紧时间，所以等一趟忙完下来，整个宅邸近二十名仆役无一不浑身是汗。

“以后还是尽量少提出洗澡的要求好了……”

伊丝叹了口气，洗澡在异世界是十分奢侈的事，即便是伯爵长女，也很少提出洗澡的要求，并非是伯爵长女不爱干净，而是整个社会都缺乏洗澡的意识，只有每逢重大节日的时候，才会花费大量时间洗澡，这一点与自己所知道的，人们是因为觉得洗澡会令人生病的历史不同。

宅邸浴室位于别栋中的一楼，比起普通卧室接近二十平米的面积，浴室仅仅只是一个不足五平米的小房间，摆放了浴槽后，整个空间变的极其拥挤。

不仅如此，洗浴设施也极为贫乏，首先这个世界的人没有先洗干净身上再泡进水中的流程，而是脱光衣服后就直接钻进浴池，因此地板没布置排水沟，导致伊丝也只能直接泡进浴槽，其次既没有香皂也没有沐浴乳，给人一种缺乏仪式感的印象。

将打湿的白色长发理顺，感觉房间光线偏暗的伊丝打了个响指。

『光』。

原本昏黄的房间顿时被白炽色填满，伊丝微微眯起眼。

“果然，简单魔法也可以重现，『光』的话，连一阶魔法都算不上吧，可惜『Ragnarøk』并非万能……”

首先自己只能使用学过的技能，其次这个世界中还有一些『Ragnarøk』里不存在的魔法，诸如不用水便能洗干净衣服的『清洁』，或者『食物创造』这类令食物无中生有的魔法。

不过值得一提的是，『食物创造』所制造出的食物异常难吃，在伯爵长女的记忆中，大部分士兵宁可挨饿也不愿意食用魔法创造的食物。

“嘛，只要学会的魔法能够保命就好，要求太多会让人吃不消，现在还是嗯——观摩一下这具身体好了。”

轻舒了口气，伊丝坐在不大的浴槽中，由于墙上就挂着镜子，伊丝可以很轻松借助镜子看清楚身体的每个角落。

然后脸红了。

“该怎么说呢……这种微妙的背德感……”

这具身体并非与生俱来，伊丝在看到镜子中的自己后，十分自然的生出不好意思，有种在偷窥美少女裸^体的感觉，尽管伊丝知道镜子里的人就是自己，但还是忍不住撇开视线。

“大学时期虽然有谈过恋爱，可是才刚开始就草草结束，这应该是第一次看到同龄——不对，应该说是少女的全身……”

伯爵长女的身体只有十四岁，胸部也几乎没有，虽然完美五官以及从腰到腿的纤细曲线让人忍不住吞咽口水，包裹住臀部的白发和沾着水滴的白嫩肌肤也异常诱人，但要是对这种小女孩发^情，就是不折不扣的犯罪者了。

这种身材的女性并不在伊丝守备范围，除了好奇与羞耻感以外，伊丝没有别的想法。

“唔姆，还没有确认重要的事情……”

身为男性的象征可能会保留吗？

伊丝抱着万一心理，往下窥探。

——没有了。

一股说不出的忧伤回荡在浴室。

片刻后。

“话说回来，女性的胸部很敏感……这是真的吗？”

为了验证曾经困惑自己的问题，伊丝内心的好奇战胜了背德感，将纤细到仿佛轻轻一握就会折断的右手放到左胸——可以感受到心脏强有力的跳动——稍微划了一下。

除了痒以外什么感觉都没有。

果然成人向漫画都是骗人的。

伊丝咋了咋舌。

整个浴室陷入安静，过了约一分钟后，伊丝才长长叹了口气。

“哈啊，也不知道地球那边怎么样了，现在看来，确确实实是被丢到异世界了啊，明明刚买的游戏还没通关，也没来得及和线上的朋友打招呼，啊啊，要是发现我长久没上线，那群家伙一定会说我去异世界寻找真爱了吧，可恶，什么时候都笑嘻嘻的。”

不过这也让伊丝放下心，要是大家因为自己的消失而沉默下去的话，自己一定会跟着变沉重吧，自己讨厌没人说话的氛围。

“不过还没和那个匿名的资助者道谢，希望他不会觉得遗憾。”

想到这里，伊丝耸了耸肩，房间里跟着回荡起水花声。

在原本的世界里，伊丝的父母在伊丝刚进入初中时就已经过逝，只有一个从未谋面的人，定期将生活所需打在伊丝父母的账户里，虽然伊丝有想过找对方道谢，但却因没有任何线索而无从谈起，后来通过多方途径才打听到，汇款人似乎是曾经受伊丝父母资助过的企业家，不过到底是谁，伊丝完全不清楚。

“事到如今，就算后悔也没有用，还是老老实实继续生活下去吧。”

奇幻系主人公在穿越后，通常第一想法是找到回家的方法，但自己却没有太多感触，内心甚至还有一丝对未来的期待，既然同样是活着，放在哪个世界不都一样吗？

更何况原本喜欢幻想的自己就对异世界抱有憧憬，好不容易满足了这个愿望，可不能就这样回去。

最最重要的是，还可以品尝各种味道的血液，这是人类无法触及的领域。

抛开饮血这件听上去令人反胃的事，血液的味道伊丝已经在刚才品尝过，那种会让人产生幸福感的滋味，仅仅体验了一次，伊丝就有种无法自拔的感觉，如果可以，伊丝甚至想发动伯爵长女的权利，寻找各种各样味道的血液。

“而且血族里还有血液的传说……香槟味吗……”

相传，世界上有着香槟味的血液，凡是血族所属，只要品尝过一次，就会觉得其他味道的血液根本不值一提，其芳醇与浓厚，足以令得到它的血族发狂。

当然，这只是伯爵长女记忆中的内容，事实是否如此，伊丝也不清楚，但这却给了伊丝一个方向，传说往往是根据现实夸大出来的结果，换言之，现实确实存在香槟味的、令血族上瘾的血液。

“会是什么味道呢。”

下意识的，伊丝舔了舔嘴唇，自己或许已经沉迷在血液里了也说不定。

“可恶，一想到血液，满脑子都是随便找个人吸血的冲动啊，偏偏我是纯种，会让被吸血的人迷恋上那种感觉。”

纯种吸血鬼的唾液具有强烈的致幻性，不论是谁，一旦被纯种吸食血液，就会如同毒品上瘾般，无法再脱离纯种控制，虽说只要放置数月时间就会令症状减缓，但现在的背景不允许自己这么做，毕竟突然多了一堆迷恋上伯爵长女的血奴，任谁都会产生怀疑，万一被好事者发现身份就糟糕了。

如果真的被发现身份，就只能放弃利用教会搜罗信息、在人类世界里长住的想法，直接用高阶传送离开这里了。

这是最后迫不得已的做法，事情不到无法回旋的地步，伊丝打算尽可能不采用。

“今后就一边收集各式各样的血液，一边和周围人打好关系吧，人脉在任何时候都有意义，至于明天的安排——”手指抵在下巴处，伊丝沉吟片刻，“果然还是先掌握这个世界的势力分布，然后把迄今为止学习过的所有技能都用一遍，嗯……还有模仿伯爵长女的行动，一些常用的语气和台词得掌握才行。”

这是隐藏身份的基本要领。

意识到这一点，伊丝变得跃跃欲试起来，平时伯爵长女最常说的话除了施虐时的台词外，最多的就是“跪下”与“闭嘴”。

清了清嗓子，伊丝面对镜子从浴槽中站起，抛开萦绕于内心的羞耻感，微眯起眼。不得不说，伯爵长女冷漠的外貌在做这个动作时，有种说不出来的威严。

“跪下。”

平缓的语气。

“似乎差了点气势，这个时候果然应该用偏大的音量吗？任性的性格通常都会这么做吧？”

自言自语的喃喃，伊丝深吸口气重整势头，这一次还追加了微微仰起下巴，如同在蔑视对方的动作。

“跪下！”

语气里有着不容抗拒的味道，但和伯爵长女纨绔的氛围比起来，还是差了一些。

“哈啊，只能慢慢尝试了，模仿不是那么简单的事啊。”

……

十分钟后。

“跪下！——呃。”

声色俱厉的模样差点让伊丝以为伯爵长女复活过来，在平复了半天心情后，才长舒了口气。

“有八分像了么……今天就做到这里吧，喉咙都有些干了，暂且休息一下。”

如此决定后，仿佛要把胸中淤积的压力全部释放出来般，伊丝放松下全身，重新泡进冒着白气的浴池里，长长伸了个懒腰，然后把头靠在浴池边缘，任由白发在水中散开，呆呆凝视着天花板。

“闲下来就忍不住想品尝其他味道的血液啊……说不定已经上瘾了。”

没有人听到伊丝的喃喃。

第十四章 晨间

等到阳光透过窗户照进屋内时，伊丝才意识到已经到第二天，维持闭上双眼的状态，习惯性将手伸向枕边，准备拿起手机查看现在时间。

理所当然的扑了个空，不过伊丝对此习以为常，大概是睡前把手机放到别处了吧，她打了个哈欠，深秋的空气带着丝丝寒意，她有些想再睡一段时间。

“姐姐大人，尼鲁教区的圣骑士长求见。”

“诶？”

突然出现的声音让伊丝直接从被子里跳起来，意识到说话的人是卡米拉后，她才尴尬的轻咳两声——这里不是地球，而是一个名为阿莱克西亚大陆的地方。

啊啊，已经穿越了。

伊丝不由得暗叹，接着理了理睡衣，恢复镇定，走下带有绚烂华盖的大床。

“先不说尼鲁教区的圣骑士长，卡米拉在我睡觉的时候离开过房间吗？”

不用卡米拉回答伊丝也知道，结果是“没有”，并非是因为卡米拉接受了自己不能离开视线范围内的命令，而是不论如何，卡米拉都只能回答“没有”，伊丝之所以问这种没有营养的问题，是为了给自己还没有完全清醒的大脑反应时间。

穿着看起来就很冷的露肩黑色礼裙，拥有一头耀眼金发的卡米拉以事务性语气回答。

“没有，消息是宅邸女仆告诉我的。”

“是吗。”

伊丝轻呼了口气，虽然自己并不担心卡米拉会告密，但在得到肯定答复后，还是难免安下神，只是卡米拉现在的状态让自己有种不知道该怎么面对的感觉，如果是真正的机器人，伊丝不会有这种异不适，但卡米拉是有着血肉的人类，想要无感情的使用，不论如何都无法做到。

昨天睡觉时，伊丝就有这种预感，由于自己命令卡米拉不能离开视野，而伯爵长女的房间又只有一张床，所以卡米拉打算直接睡在地板上，伊丝当然不能允许手无寸铁的女孩睡在冰冷地板上，所以便让卡米拉与自己一起睡在大床上，好在伯爵长女的睡床即便容纳五六个人都没问题，伊丝不会因为卡米拉睡在旁边而感到束手束脚。

至于自己睡相被提前起床的卡米拉看见，那就是不可避免的东西了，想到这里，伊丝忍不住窥探卡米拉的表情——没有表情，换言之，即便卡米拉看见了，也只会在心里吐槽，但也正是这种想法才令伊丝尴尬。

不……说到底，让初次见面的女性和自己睡在同一张床上，就算糟糕的睡相被看见，也是我赚了吧，而且卡米拉还是一位——呃，什么也没有。

伊丝下意识看向卡米拉符合年龄发育的胸部，如果不是昨天注意到卡米拉的胸部其实是垫起来的话，卡米拉就正好是处于自己守备范围内的女性了，当然，前提是等卡米拉再长大两岁，现在的卡米拉应该在十五到十六岁之间，虽说异世界里，人类的成年年龄是十五岁，但伊丝还是坚持地球里十八岁的成年线，不这样的话，她总是怀疑会在哪天被穿越过来的警察带走。

“咳哼，那个……卡米拉打算以现在的样子——我是说性格走出去吗？”

“不，在有其他人在场的情况，我会让另一个卡米拉出来。”

“也就是说，只有我们单独相处的时候，卡米拉才会这样么？”

“是的。”

卡米拉微微点头，依旧是面无表情的模样，伊丝忍不住吐槽，卡米拉明明有一张相当外向的脸，结果却是面瘫性格，简直和现在的自己完全相反，自己是内心想法活跃，但却不得不装成面瘫。

抛开利害关系，如果只是将卡米拉当做异性看待，可以的话，自己还是希望卡米拉更像普通女孩子一些，当然，伊丝还不知道该用什么样的态度对待卡米拉，这种事情只能放到以后再说，如果卡米拉对自己没有任何恶意的话，自己也会对卡米拉真诚相待。

关键在于不了解，倘若自己不是洛伊丝薇尔，而是一个普通人的话，大概就不会有这种芥蒂了吧。

想着这样的事情，伊丝尝试着说。

“如果我让卡米拉即便在只有我们两人的情况下，也依旧用另一个卡米拉的性格呢？嗯——我是说，卡米拉可以更随自己心意一些，现在太刻板了。”

“一直使用另一个卡米拉的性格我理解了，但姐姐大人，您说的随自己心意是指？”

“就是做些符合卡米拉喜好的事。”

“您的命令很奇怪。”

难道说卡米拉没有喜欢的事情吗？话已经到嘴边，伊丝又咽回去，在不知道卡米拉过去遭遇的情况下，还是不要问可能会冒犯别人的问题比较好。

“没什么，就按照卡米拉说的，在其他人面前外向，与我独处时保持现在这样做。”

“是。”

“现在暂时出去，我要换衣服了——不需要考虑离开我视线的命令。”

“如果这是您的旨意。”

对伊丝微微躬身，卡米拉悄然离开房间。

当然，这并不是伊丝在支开卡米拉，而是她确实要换衣服了，伊丝自认无法在美少女面前镇定的更衣。

然而，庆幸之类的心情只在伊丝内心存在了不到几秒，当伊丝打开衣柜，看见里面琳琅满目、各式各样的豪华礼服时，整个人如遭雷击般愣在原地。

伊丝终于意识到，她要亲手为自己穿上哥特萝莉装。

“这……这也是没办法的事……只要我不说出去，就没人知道曾经的我。”

即便如此，伊丝内心还是响起某种东西破碎的声音，在二十一世纪初的时候，确实有一段时间流行过女装风气，作为未来人的伊丝曾对其嗤之以鼻，根本不知道这种风气究竟哪里值得人提及，没想到现在自己却遇见了不得不亲手穿上，而且还必须得走到大众面前看的情景，倘若要说伊丝此刻的心情，大概只能用五味杂陈来形容了。

“咕唔……要是认真就输了。”

强忍着内心的羞耻与不甘，伊丝在充满镂空雕花、蕾丝褶皱以及到处镶嵌了金属装饰的衣服堆里，挑了一件黑色系的、较为保守的礼服长裙，与其配套的还有纱质长手套与不对称过膝袜。

想到这已经是最最最保守的一件，伊丝只能放弃抵抗，准备自暴自弃的穿上。

“等等，内衣呢？”

这个世界的胖次并非是三角裤，而更像是安全裤那种四角短裤的形式，虽说边缘依旧有许多极为女性化的花纹褶皱，但多少在伊丝承受范围内，问题是自己并没有在衣柜里看见外形类似『胸罩』的内衣，搜寻无果后，伊丝只能选择翻阅伯爵长女的记忆。

片刻后。

“可恶，居然是用布条代替吗——算了，这具身体根本没有穿胸衣的必要，还是直接步入正题。”

对伊丝来说，难题没有就此结束，尝试一段时间后，伊丝发现了一件十分要命的事。

自己没办法一个人穿上礼服。

既有着经验不足的原因，还有礼服的设计理念里根本就没有『穿戴方便』这个元素。身为贵族，家里或多或少会雇佣仆役，因此理所当然的，穿衣服这种事会交给仆役来做，以伯爵长女为例，每次更衣至少要两名女仆才忙得过来。

“……还是把女仆叫过来吧。”

内心的不甘逐渐转化为屈辱，伊丝只能用冰水敷脸，等到红扑扑的脸颊冷却下来后，再走出门让卡米拉叫来女仆。

第十六章 圣骑士长

“太傲慢了。”

从座位上站起，腰间挂着长剑的奥斯洛冷哼一声，虽说他是由平民晋升上来的圣骑士长，但在成为圣骑士长以后，还从未受被人安置在会客厅超过一小时，当然，如果是教区主教倒无所谓，可怠慢自己的偏偏是那只婊^子吸血鬼，一想到这点，奥斯洛便感到怒火上涌。

“奥斯洛大人，还请息怒。”负责守卫这座宅邸安全的护卫队队长连忙上前，“要是被神官长大人知道您私下来过这里，等主教大人回来，恐怕会责难您，将数万子民的安全置之不顾……”

护卫的话让奥斯洛宽厚的眉毛竖起。

“置之不顾？她一把火烧掉了整个尼鲁森林！不给点教训，下次把尼鲁市作为目标怎么办？”

奥斯洛没说的是，他根本就不信尼鲁森林的那把火是吸血鬼所为，要知道，即便是普通的森林大火，以尼鲁森林广袤的面积，不烧个三天三夜绝不可能结束，可森林的消失是在一夜之间，或者说，只在几小时内，除了魔法以外，没有第二种可能。

而如果是魔法的话，想要瞬间毁灭面积超过百平方公里的地域，不说人类极限的六阶魔法，即便是七阶甚至更高的八阶魔法都不可能，而八阶魔法在整个大陆历史上只出现过一次。

倘若这只吸血鬼真有施放八阶魔法的能力，为何还要以人质身份待在人类领地？如果换做自己有同样的能力，一定会让魔法在血族海鲁恩特遍地开花，把整个血族都犁一遍。

虽然这样一来，放火者就变成未知势力，但那并不是奥斯洛所管的事情，圣殿骑士只负责执行命令，分析、下达命令是裁决团的任务，至于明知大火不是伯爵长女所为，却偏偏来索要赔偿，只是单纯的找茬。

他松了松覆盖着铠甲的宽厚肩膀，魁梧的体型正是他身为优秀战士的证明。

正当他准备继续发火的时候，一名仆役走到奥斯洛面前。

“圣骑士长大人，佩西亚大人同意见您，还请随我来。”

奥斯洛瞥了一眼仆役——身后没有吸血鬼翅膀，说明是神殿方指派过来的人类仆役，奥斯洛眼中的怒火瞬间软化。

“真是难为你了。”

“哪里的事，圣骑士长大人太见外了。”

在仆役带领下，圣骑士长很快便来到位于一楼的餐厅，伯爵长女正坐在上位准备用餐，旁边还有一位金发红瞳，异常漂亮的人类少女。

奥斯洛虽然听说过伯爵长女有一位人类义妹，但亲眼看见后，还是觉得不可思议，人类与血族虽然长久没有发生过战争，但彼此水火不容也是事实，在奥斯洛想象里，那名人类少女应该会备受折磨，可现在看来，似乎并非如此。

坐在上位的伊丝朝奥斯洛比了个『请』的手势。

“圣骑士长先生，请坐。”

“哼。”

冷哼一声，奥斯洛毫不客气的坐在伊丝左手边，不过却没有想用餐的想法，与吸血鬼一同进餐，在他看来是亵渎神明的事情，虽然教规里并没有这条。

当然，伊丝也没有太在意，在知道奥斯洛是反对给予伯爵长女优渥待遇的人以后，她便对事情发展有了大致思路，冷言冷语完全在意料之中，考虑到目的是保证自己的优渥待遇，让教会忌惮自己，伊丝并不愿意在这种小事上计较，既然圣骑士长会来这里，自然是有什么事情非说不可，接下来只需等对方把话题抛出来即可。

果然，奥斯洛迫不及待开始了发言，伊丝假装不在意的享用早餐。

“昨天从副神官长欧恩那里听到，你一把火烧掉了尼鲁森林。”

“正是如此，教会的一部分人不相信我拥有如此实力，为了我的安全，我只能用事实来证明。”

其实是无意为之，伊丝在内心吐了吐舌头，脸上依旧是无表情的样子。

如果不是身后有护卫队队长小声劝慰，胡子都气竖起来的奥斯洛一定会将桌子都掀翻。

“尼鲁森林是周围猎户赖以生存的重要经济来源，就这么一把火烧掉，如果不给出解释和赔偿，教会将重新考虑你现在的待遇。”

有这回事吗？

伊丝仔细回想了一下地图上的显示，为了以防万一，她还特意重新打开全知地图确认，虽说全知地图的默认显示范围为十公里，但并不代表最大只能显示十公里的区域，地图的最大显示范围根据等级增长而增长，十公里只是基础大小。

找到尼鲁森林所在的区域，伊丝输入诸如『猎户』，『猎人』之类的关键词，结果附近并没有这样的家庭出现，且尼鲁森林远在尼鲁市与安诺镇之外，完全是一片未经开发的领域。

这位圣骑士长在撒谎，通俗点说，就是敲竹杠。

如果昨天没有遇见欧恩的话，伊丝或许真的会以为这是教会的意思，但很明显，昨天欧恩并没有向自己索要赔偿，并且明确表示，只要自己愿意待在人类联盟，教会就不会给予任何亏待，这个名叫奥斯洛的圣骑士长很可能只是单纯来找茬。

当然，伊丝不能直接说“你只是来找茬”这样的话，一是把话说的太绝对，二则是万一圣骑士长不认账的话，自己又不能公然以『全知地图』这样bug的技能反驳对方，在不清楚这个世界实力的情况下，贸然暴露底牌是死亡选项。

“嚯，我可以看做是教会的意思么。”

“赔偿款自然会交给教会。”

“如果我说不呢？”

“那就请乖乖去俘虏该去的监牢，这座宅邸原本是预留给为教会做出杰出贡献的人。”

奥斯洛双手交叉在胸前，一副气定神闲的模样。他原本就不认为伯爵长女能付得起这比赔偿，事情发展成现在的结果，可谓意料之中。

将筷子放下，伊丝轻笑一声，由于伯爵长女冷漠的外表，这副笑容看起来颇具冷意。

“没想到人类教会居然如此看不清形势——不，应该是愚钝，在能够轻易毁灭城镇的人面前索要赔偿，圣骑士长大人，您还没睡醒么。”

原本可以用更委婉的措辞，可要是那样就不符合伯爵长女刻薄的形象，事实上，如果用更有余地的表达，给对方一些台阶的话，事情往往会不了了之，公然辱骂圣骑士长，实属无奈之举。

当然，伊丝在说这句话的时候也有自己的底气，圣骑士长的等级只有24级，力量值也仅有三位数，哪怕不用魔法，光是力量上的对拼，自己也能一拳将对方化为流星消失在天际。

再也掩盖不住内心的愤怒，奥斯洛猛地拍向桌子，直接站起，覆盖其身的铠甲发出铿锵脆响。

“不要太过分了！你的谎言能蒙骗神官却无法欺骗我！如果能轻易毁灭城镇，为何现在不用？尼鲁森林的爆炸根本就不是你所为，把别人的成果套在自己头上，恬不知耻也要有个限度！”

如果是漫画的话，这位圣骑士长的眼睛一定会因为愤怒而凸出来吧，伊丝稍微有些惊讶的同时，依旧保持仿佛什么也没发生的模样。

“啊啦，真是遗憾，我只是觉得你们人类世界有趣才待在这里，如果不是这样，现在的我就可以直接用传送魔法回到血族海鲁恩特。”说到这里，伊丝以装出来的轻蔑眼神瞥了一眼奥斯洛，“不然你以为凭这些弱不禁风的守卫，可能拦得住我吗？”

奥斯洛不怒反笑。

“真是可悲，因为自身没有足够实力，就只能借用威势吓人，如果我吃这套的话，早就在战场上死了。”

“既然你不相信，那就只能用你所谓的实力来让你相信了，不过我已经同欧恩说过，但凡见过我魔法的人，都会因余波死亡，圣骑士长阁下固然愿意承担这份后果，只是教会万一来找我麻烦——”

“哼，无意义的担心，只要你能使用，就算我死了又如何？”

上钩了。

伊丝顿时松了口气，自己最初还担心奥斯洛会心生退却，事情演变成现在这样，简直再好不过，自己的初衷就是让奥斯洛代表的激进派不再干扰自己，因此只要喝退奥斯洛，便可以获得自由在城市里行动的权利，至于说服方法，没有什么比单纯的实力碾压更合适。

不仅如此，自己还能借此次机会，将学习过的魔法名正言顺的全部使用一遍，同时还可以通过奥斯洛的反应试探，不同位阶的魔法在这个世界里各自具有何种威胁力，至于魔法可能无法令人满意，伊丝认为那是无意义的担忧，既然一阶的『爆裂』魔法都能让整片森林化为灰烬，那么更高阶的、在游戏里就能毁灭要塞的『群鸦风暴』，岂不是更加摄人心魄？

心情异常畅快，伊丝不紧不慢的用手帕擦拭嘴唇，然后缓缓起身。

“既然如此，好吧，就让你见识下什么叫真正的魔法。”

第十八章 陨星坠落（上）

马车行驶到山路尽头时停下，由于前方的路不再允许马车同行，众人只能选择步行上山，走了约一小时后，真正进入了尼鲁森林。

哪怕已经过去一天时间，焦黑的地面也依旧保持着灼热，伊丝只能脱下出门时披上的呢绒外套，露出下面保守的黑色哥特式长裙。

“就在这里吧。”

额头微微发汗的圣骑士长停下脚步，此前他只是听手下说尼鲁森林被焚毁，现在是他第一次亲眼见到实景，举目望去尽是焦黑，地面升起的高温令铠甲发烫，整个人有种身处蒸笼的感觉。

这位圣骑士长忍不住设想，假如当时自己站在这里，是否可以生存下来。

答案是不可能，视野里只有一片平坦，连烧焦的树根或树桩都见不到，换言之，魔法的威力已经大到足以焚毁，不，是碾碎一切，没有生物可以在这里延续。

恐惧只持续了一瞬，奥斯洛内心便只剩下对神明的崇敬，恐怕也只有神迹能解释眼前的景象了吧，亲身体会到神明的怒意，这种感触令他既激动又害怕——他感受到了自己的渺小。

片刻后，激动到颤抖的情绪又转变为愤怒，为肮脏的吸血鬼居然把神迹说成是自己所为而愤怒，如果不是欧恩在旁边，奥斯洛大概会提出一对一的决斗要求。

他不耐的撇了撇嘴。

“现在后悔还来得及，虽然是住在牢房，但至少能保证一日三餐。”

“这个嘛……如果我没有十足把握，你觉得我会来这里吗？”

“只是虚张声势而已。”

对奥斯洛的不屑置之不顾，伊丝看向另一边的欧恩，在选择施放第一个魔法时，她有一件事必须要确认。

“『爆裂』魔法是第一位阶的魔法吧？”

伯爵长女的记忆里，『爆裂』魔法在这个世界属于第一位阶，也就是十级就能使用的魔法，而『Ragnarøk』中，『爆裂』也同样是十级就能使用的技能。

假设异世界里学习魔法的前置条件和游戏里一样，是必须达到一定级别才能使用的话，那么异世界就和游戏中的机制相差无几，更进一步的说，游戏中关于对魔法位阶的定位，换在这个世界里也同样适用。

例如五十级可以学习的魔法『冰封之术』，尽管在游戏里属于第一阶魔法，但按照这个世界十级一个位阶的分类，应该是第五位阶的魔法，这一点也经过伯爵长女的记忆得到证实，『冰封之术』在这里确实是第五位阶的魔法。

果然，欧恩给予了肯定答复。

“确实是这样……佩西亚小姐，我建议您还是就此收手——”

“劝我的话就不必了，另外我应该说过，如果不想死的话，就离这里远一点。”

“可——”

“别那么多废话，我不会因为欧恩你求情就放过这个吸血鬼。”

“真是聒噪。”

不再伪装，而是确实为这位圣骑士长的聒噪而生气，伊丝啧了啧舌，看向眼前化为焦黑的空地。

这里距离最近里尼鲁市有近五公里距离，属于尼鲁森林的边缘地带，如果一上来就用广域歼灭魔法，大概会波及到远处的尼鲁市，造成不必要的伤亡，这样一来，『群鸦风暴』这样范围极广的魔法就要避免使用，而为了体现出强大，自己又不能使用看起来不够有威慑力的单体魔法，至于『爆裂』魔法那样羞耻的技能，直接被伊丝排除在考虑范围。

思索片刻后，伊丝决定使用『Ragnarøk』中属于第二位阶的『陨星坠落』，游戏中的第二位阶相当于异世界的二十阶魔法，比一阶的爆裂魔法强上数倍，而因为『陨星坠落』仅仅只是召唤一颗陨石砸下，所以只要控制得当的话，应该不会波及到太远的地方。

将意识集中到全知地图上尼鲁森林的中央，那里距离自己现在所站的位置超过七公里，普通陨石无法波及这么远。

当然，伊丝也考虑过，如果因为距离太远，观感不够震撼，以至于奥斯洛继续投来轻蔑视线该怎么办，如果事情发展成那样，伊丝会毫不犹豫的发动第四十位阶的『火焰风暴』。

足以将整个森林覆盖其中的庞大范围以及高达数千公尺的火焰，绝对是一场视觉盛宴，『火焰风暴』是比起威力来说，更注重威慑力的技能，仅仅只是远看就让人心生畏怯。

可惜受等级限制，无法使用999级玩家特许的、超过十阶的超位魔法，不然自己就真的无所畏惧了吧。

伊丝略感遗憾的同时，设定好陨石落地点，然后凝聚意识，开始回想过去使用『陨星坠落』时的感觉。

可以感受到名为魔力的东西在体内窜动——速度并不快，MP也以只是以每秒120点的速度下降，要说明的是，伊丝现在的魔力恢复速度为每秒100点。

“……嗯？”

过了约第三秒后，伊丝发现事情有些不对。

原本应该浮现的白色符文与魔法阵并没有在身边出现，此外，『陨星坠落』仍在继续消耗魔力，但如果伊丝没记错的话，陨星坠落所消耗的魔力值应该是360点。

这是怎么回事？

下意识皱起眉头，焦虑与紧张几乎瞬间充斥了伊丝内心，要知道，如果没有从游戏里继承的能力值，接下来的境遇无疑是被关进大牢，不仅如此，还要面临送回血族，被血族发现伯爵长女的灵魂已经遭到替换的风险，这是不论如何也得避免的事。

该怎么办……

看着缓缓下降的魔力值，伊丝尽量保持表面的冷静，既然魔力值还在扣除，说明技能仍在发动中，或许自己再等等就好了。

时间一点一滴流逝，伊丝从没有过像这样慌张过，她只能将希望寄予在不断降低的魔力值上，死死盯着魔力计量表。

过了约两分钟。

最先发现异常的是欧恩，他擦了擦眼睛，脸上满是难以置信的色彩。

“那……那是什么……”

第二十章 濒死者们

深秋的空气异常干冷，灰蒙蒙的天气更是加重了萧瑟感，即便伊丝知道最好出去走走，探知人类世界，但对比冷清的外界，宅邸里的生活实在太美好，以至于她决定把外出的事放在之后几天。

抱着双膝缩在铺有天鹅绒的软椅上，时不时接过女仆准备的水果切片与甜点，伊丝总算理解为什么前人会有“此间乐，不思蜀”的说法，如果能一直这么下去的话，自己说不定会沉沦在俘虏生活里。

现在是送走圣骑士长的三天后。

由于圣骑士长的闭门不出，教会的激进派再也没找过伊丝麻烦，而另一边，因为欧恩格外主动的为伊丝争取机会，伊丝获得了可以自由出行的权利，前提是必须要带着教会方指派的护卫一起，伊丝对此并无反感，要是真的完全不派人监视自己，那才值得警惕，毕竟要是把自己视为全世界的敌人，采取连带整座城镇都一起歼灭的方法，就实在太糟糕了。

一口含住女仆递到嘴边的水果，伊丝口齿不清的喃喃。

“此间乐，不思蜀啊……”

“姐姐大人有什么命令吗？”

由于伊丝的感叹，坐在桌对面的卡米拉站起身，后者依旧穿着露肩的黑色长裙，其上的繁复褶皱与复数缎带，奢华到让人眼花缭乱，搭配脑后收束着金发的白色大缎带，颇有贵族少女的感觉。

“呃，没有，只是我自言自语。”对卡米拉比了个坐下来的手势，伊丝将穿着白色过膝袜的纤细双脚从沙发上放下，清了清嗓子，“快到午餐时间了吧？”

“您一个小时前才用过早餐。”

“……好吧。”

尴尬的把视线转向一边，自己之所以提起午餐，并不是因为饿了，而是单纯想品尝血液。

自从成为吸血鬼以后，自己对血液的渴求便越来越大，从最初的一天补充一次即可，变成了现在的每餐不进食血液便会感到头痛恶心，而这种反应在喝下血液后就能得到缓解，紧跟其后的还有短暂的幸福感，简直可以归类到戒断反应。

如果不是怕变成茹毛饮血的原始人，伊丝有时候甚至会想用血液代替日常饮水，这种欲望无法以魔法抑制，除非伊丝不再是吸血鬼，否则永远无法摆脱对血液的依赖。

值得一提的是，虽然伊丝内心对血液有异常需求，但并没有做出随便抓一个仆役就开始吸血的出格举止，补充血液仅限一日三餐，其他时间统统用来阅览大陆历史或者坐在沙发上打瞌睡，至于血液来源，据卡米拉说，全部来自地牢圈养的血奴。

啊……

脑中突然闪过一道电芒，伊丝突兀的站起身。

“带我去地牢。”

“好的，姐姐大人。”

没有询问缘由，卡米拉同样起身，以颇有贵族风范的优雅步子，带领伊丝一步步迈向地牢。

通往地牢的甬道满是潮湿气息，光源仅有卡米拉手中的火把支撑，从远处传来的混合了排泄物与汗酸的怪味令伊丝捂住鼻子。

血奴只是血族中的叫法，这个世界的国家普遍留有奴隶制，专门被用来当做血源的奴隶便被血族称为血奴，本质上和奴隶一样，处在社会最底层。

以前一直没注意，血奴原来生活在这种严酷的环境里么……

伊丝环顾了一圈周围，通道两边全是用大腿粗木头隔开的牢房，仅有几平米大小的房间极为狭窄，对奴隶们而言，铺在地上的稻草就是床铺，整个牢房看不到家具之类的摆设，就连存放排泄物的容器都没有，地面散发着难闻的味道。

这里是关押普通奴隶的地方，由于伯爵长女有虐待奴隶的习惯，所以血奴的生活环境比普通奴隶要好一些，有专门的厕所和床铺，用以保证虐待时不会让脏了伯爵长女的手。

走到一个竖立在通道中间的铁门前，卡米拉停下脚步。

“姐姐大人，已经到了，还是和以前一样吗？”

『以前一样』指的是虐待奴隶，过去伯爵长女会来到牢房，除了这件事以外没有其他目的。

领会其意思的伊丝挥了挥手。

“不，我来这里是有其他事情。”

虽说在这里选择虐待奴隶才是符合伯爵长女性格的选项，但那对自己来说太难了一些，不论出于何种目的，虐待他人的人都和变态犯罪狂没有区别，伊丝现在不会做，以后也不会做，哪怕这会让周围人觉得自己性情大变也同样如此。

不过，如果是演戏的程度那就另当别论，如有必要，伊丝会找一个信得过的人，表演看起来就很痛的苦情戏。

伴随钥匙打开铁锁的咔哒声，栅栏式铁门被打开，伊丝与卡米拉走进内部专门关押血奴的牢房。

比起外面看到的牢房，血奴的房间虽然依旧没有隐私，但生活条件却好了许多，整个牢房至少有四十平米，稍微能看到一些柔软的东西，例如角落里摆放的几张床，还有矮柜以及镜子之类的用品。

除此之外，最显眼的是房间正中的各类铁制或包裹了铁皮的器具，三角木马、从天花板上垂下的镣铐、绑着铁球的锁链以及火盆烙铁和带刺的皮鞭，毫无疑问，那是伯爵长女施虐时使用的东西，至于明明残害自己的刑具就在旁边，血奴们却不上前破坏的举动，大概是因为奴性已经深入骨髓了吧。

想到这里，伊丝的兴致瞬间低落下去，自己原本是想找血奴们要一些血液，看到如此情景，实在不好再开口。

待卡米拉打开第二道铁门后，伊丝理了理黑色长裙，努力不让同情表露在脸上，迈开脚步走进牢房。

听见铁门打开的声音，原本有气无力歪倒在床上的血奴全身一震，害怕的抬起头，在发现是伯爵长女后，眼睛里的害怕更深几分，下意识朝墙角靠了靠，脸也不自觉的低下，仿佛深怕伯爵长女会挑选到自己。

伊丝扫视了她们一眼。

一共有七人，全部是身形枯瘦、皮肤缺少血色的少女，稻草般的头发乱成一团，明显长久没有清洗过，就连象征吸血鬼身份的翅膀都很小——形容成『小』会让不知情者觉得可爱，站在伊丝的角度，那应该被称为因为营养不良而造成的发育畸形。很难想象，究竟受到怎样的对待才能瘦成这样。

一步步走到最靠近自己的血奴面前，对方坐在床上，深深低着头，以至于看不见表情，伊丝只能弯下腰，伸手托起少女下巴，强行让对方看着自己。

“你叫什么名字？”

被伯爵长女碰到，少女害怕的颤抖起来，深凹下去的眼睛里开始浮现泪水，嘴唇蠕动，支支吾吾的回答。

“奈……奈姆。”

“奈姆么……从出生下来就是奴隶了？”

“不、不是，是因为吃不起饭，所以……”

“被父母卖掉了？”

少女眼神一黯。

“是我自愿的……”

大概是觉得变成奴隶以后虽然会受到不公对待，但至少主人会提供食物吧，伊丝缓缓收回手，少女的头又立刻低下去，这次伊丝没有再强迫对方。

“你成为奴隶多久了？”

“三、三个月。”

三个月就变成这样子了？

伊丝皱起眉，旋即又释怀，既然少女是因为吃不起饭才甘愿成为奴隶，也就意味着在成为奴隶之前就过着极为艰难的生活吧，伊丝在同情的同时又忍不住庆幸，还好自己没有转生到奴隶的身体里。

不论是什么生物，一旦被刻下奴隶印记，就无法再违抗主人的命令，哪怕奴隶在经过训练后拥有比主人更高的等级，也不可能违逆这道枷锁。

“站起来。”

“主、主人，要惩罚的话就惩罚我吧！”伊丝的话音才刚落下，少女旁边的另一个女孩便带着哭腔跪到伊丝面前，“奈姆姐姐已经有好几天没吃东西了，再惩罚奈姆姐姐的话，她一定会死的。”

第二十四章 乞求希望之人

说是绕开人群，等伊丝走到路口时，发现街道已经被堵得水泄不通，看热闹的习惯在哪个世界都存在，迫于无奈之下，伊丝只能选择挤开人群，尽管过程令人讨厌。

至于到底发生了什么，伊丝从周围看客的口中得知，似乎是一位商人在野外遭到魔物袭击，其中商人的女儿深受重伤，只能带到最近的尼鲁市救治，不过女孩的伤势太重，神殿的神官无力救治，饶是如此，商人也依旧拖着神官，苦苦哀求施以援手。

虽说商人的举动蛮不讲理，但伊丝能理解其中的感情，作为唯一能救治伤痛的教会，神官在商人的心中就像是最后的救命稻草，为了挽回女儿的生命，只能把希望寄托在看似可行的事物上。

因为人群过于拥挤，伊丝的前进速度异常缓慢，抱着一丝好奇，她打开全知地图，查看那名受伤的女孩到底受了多严重的伤。

HP只剩下不到20%了吗？不，说到底，只用一个数值来衡量生命存活与否，这也太奇怪了吧？

寿命将近的人和年轻人在生命值显示上会有差别吗？得了感冒的人HP会和正常人不一样吗？用针在手臂上戳一个小洞和腹部受到贯穿伤，扣除的生命值会有多大差距？

这些东西放到游戏里一切正常，毕竟游戏做的太复杂会大大提高玩家门槛，直接减少玩家数量，可在现实里就不得不令人在意起来，这里的生命值究竟是以何种标准衡量，又有哪些因素会影响它，当然，这些东西即使探究出来也没有太大作用，伊丝只是单纯的好奇。

要知道，除了伊丝以外，普通人的等级大多只有1到3级，他们的生命值上限仅有不到30点，如果在这样的前提下，一个人受到了诸如被菜刀割破手指的小伤的话，到底会扣除多少生命值？倘若是1，那么对生命值高达五位数的伊丝来说，也同样会是1吗？进一步思考，如果连割破手指的小伤都能扣除1点生命值的话，那么连续三十道这样的创口，是否会直接令人死亡？

数值与现实间的差距令伊丝有些摸不着头脑。

嘛，就当做是世界出了bug吧。

不去考虑这些繁杂问题，伊丝继续与卡米拉在拥挤的人群间穿梭，以数值显示生命力的情况可能只出现在自己身上，贸然询问神学家，可能会招来他人猜疑。

说起来，不知道游戏里的恢复药水在现实世界会有什么效果，能引发奇迹的其他游戏道具呢？

而且游戏中的许多装备只有到达一定等级才有资格使用——这是由程序组成的虚拟设定，放到现实，既然自己能从仓库中取出游戏金币，自然也能拿出武器装备，只是不知道使用等级限制是否还存在，不对，首先该考虑的是装备是否还保有游戏中的效果。

只是就在伊丝想些杂七杂八的事情时，一只手突然抓住了伊丝裙摆。

在思考的时间里，伊丝不知不觉挤进了人群最内圈，神官已经离开人群，只留下满脸绝望的商人，看得出商人家境很好，尽管衣服上沾满血迹，可依旧能辨识出用料的昂贵，只是脸上混合的泪水、尘土以及血液令他形象十分不堪。

与想象中商人是在找人发泄命运不公的情况不同，商人只是全身颤抖着双膝跪在人群前，仿佛跌入深渊的人仰头乞求光明那样，哽咽着看向周围路人，不顾颜面的哀求。

“不论用什么方法，只要能救回我女儿，我愿意把我积攒的全部财产献给恩人，求求你们了！我只有这一个女儿啊！”

不停重复这句话，中年模样的男人一边在地上摩挲着挨个恳求，一边哆哆嗦嗦的从口袋里将钱币挥洒出来，金币与地面接触的脆响令周围人发出一阵吞咽口水的声音，但却并没有人敢弯腰捡起，要是因为擅自捡起钱币而招来麻烦的话，实在得不偿失，陷入绝望的人什么事都能做出来。

“唔——”沉吟一声，伊丝瞥了一眼被血污沾染的裙角，然后看向商人身后躺着的，满身是血的女孩，从体型上判断，对方应该在10岁左右，身上包括脸颊都到处是野兽撕咬的痕迹，有些地方连骨头都清晰可见，外翻的粉白色血肉令人一阵反胃，考虑到伤口感染，即便是现代医学，恐怕也无力回天。

伊丝回头看向卡米拉，大概是受过战斗训练的缘故，卡米拉并没有在人群中跟丢自己。

“这种伤势可能救回来吗？”

“如果是神圣系或者光属性的三阶魔法，应该能暂时保住性命吧，不过不可能再站起来了，之后的生活也只能在床上度过。”

卡米拉眼中并没有不忍，一如既往的无表情。

“那之前的神官为什么不救女孩？”

“能使用三阶治愈魔法的人至少是神官长级别，尼鲁市的神官长不具备如此能力。”

“药物呢？嗯——我是指魔法药。”

这个世界的药物除了药师制作的草药以外，还有炼金术师炼制的带有魔法效果的药，魔法药有着药效强大，作用时间快的特点，就伊丝在伯爵长女记忆中的了解，光是中级魔法药，就可以瞬间恢复骨折之类的伤势。

“如果是上级魔法药的话倒可以治愈，但上级魔法药十分稀有，被各国王族当做珍宝收藏，普通人没有接触的可能，即便有，也无法用钱买到。”

“这位小姐，您一定有魔法药吧？请救救我女儿！我一定会想办法筹到钱偿还您的！”

不知是听到伊丝与卡米拉的谈话，还是因为伊丝着装过于华丽，所以将她看成贵族，商人再次挪到伊丝面前，双手拉着伊丝裙摆，痛哭流涕的请求。

如果是四周无人的情况，自己一定会对商人施以援手吧，救治女孩对自己来说并不困难，既然三阶魔法就能保住女孩性命，可以使用更高位阶治愈魔法的自己，甚至可以让女孩当场活蹦乱跳的站起来。

问题是，这里是人来人往的街道，在知道三阶魔法的稀有程度后，伊丝便有了隐藏实力的想法，在不清楚异世界顶尖战力的情况下，贸然揭开底牌显然不是什么聪明举动，要知道，救人的魔法远比杀人的魔法更容易让人眼红。

何况伯爵长女不论怎么看都不像是会施以援手的性格，老实说，不在人的伤口上泼辣椒水，就应该感谢上帝庇佑。

一番纠结后，伊丝尽量让表情变的冷漠，淡淡的低头瞥了一眼商人。

“可以把手拿开么。”

“怎、怎么这样……”

“我没兴趣把实验品浪费在家畜身上。”

第二十六章 交易

对商人提出了想要血液的要求后，商人便立即将自己的血贡献出来，伊丝并没有拒绝理所应当的血液，索取了一小杯的份量后，便用治愈术为商人止血。

现在，伊丝正坐在铺了绒毯的软椅上，为了感谢伊丝，商人将伊丝与卡米拉带到了自己的住所，以防教会搜查。

“洛伊丝薇尔小姐，只要这些就够了吗？”

商人看着桌上放着的自己的血液，面色有些担忧，仿佛觉得应该献出更多血液。

“嗯？你认为呢？虽然我说了要足够多的血，但不是指从同一个人身上过量采集，我要的是许多人的血。”

数量是为了满足吸血需要，多样化则是为了寻找香槟味血液，在没有明确线索的情况下，只能采取遍地撒网的措施。

说话的同时，伊丝拿起桌上的高脚杯，这是自己得到的第二杯来自人类的血液，如果人类的血液里普遍有酒精味道的话，那么香槟味血液也就肯定出自于人类。

想到这里，伊丝又突然升起一丝疑惑，为什么伯爵长女讨厌吸食男性的血液，任何时候都只将同性作为狩猎目标？

大概是只喜欢女性的性取向影响了伯爵长女吧。

没有深究细节，伊丝轻啜了一口血液。

脸色瞬间发青。

一股混合了辣味与苦味，还带着涩味的怪味填满伊丝味蕾，伊丝可以肯定，这是自己喝过的最难喝的饮品，如果不是提供血液的商人就在旁边，她一定会呸呸的吐出来，然后猛灌几杯水漱口。

再怎么说那也太失礼了。

强忍着翻滚的胃液，伊丝淡然放下玻璃杯，足足缓和了三分钟才有余力说话，当然，这杯血液伊丝已经不打算继续享用。

商人没有发现伊丝的异常。

“许多人的血？您只要人类的吗？”

“咳，不止是人类，兽人、精灵的血也要，前提是采集血液的对象必须要健康，我可不想因为喝了不健康的血染病。”

“虽然不知道您为什么说会染病，但……我知道了，我会尽量找身强力壮的奴隶。”

看来这个世界还没有发展出传染病的概念，伊丝在内心叹了口气。

“不止是男性，女性的也要，而且盛装时要用不同的容器分开并标上来源。”

“谨遵您的命令，洛伊丝薇尔小姐。”

从商人的血液里可以得知，并不是所有人类的血液都带有酒精味道，自己的打算已经落空，不过伊丝并没有气馁，一帆风顺只是极小概率的事情，只要不断寻找下去，总有一天能找到香槟味血液。

她从座位上站起。

“那么，我想说的就是这些，我会在每天晚上太阳快落山的时候来这里找你，记得在太阳接近落山的时候，再开始采集血液。”

凝固或者熟透的血液不会对吸血鬼产生效果，这几天伊丝曾做过实验，诸如将血液做成血旺之类的食物，结果是除了好吃以外没有其他感想。

商人跟着起身。

“您要走了吗？外面可能有教会的人，万一被教会发现……”

“我自有分寸。”话音戛然而止，伊丝又转身面朝商人，“我需要一些魔法书和尤弥尔教国金币，另外还要一位经验丰富的木匠。”

自己的仓库里除了游戏币外，就只剩下伯爵长女的血族海鲁恩特金币，而使用海鲁恩特金币会暴露吸血鬼身份，所以伊丝才会有索要金币的发言。

说完以后，伊丝从口袋里抓出一把『Ragnarøk』金币，『Ragnarøk』中的金币虽然无法在这个世界使用，但里面的黄金却可以提炼出来，作为贵金属交易，毕竟光是魔法书与购买奴隶的钱就已经相当昂贵，如果让商人付出太多破产的话，那就太不近人情了，何况从长远发展考虑，最好是积极帮助商人，为今后在人类世界里的生活做好铺垫。

任何时候，多一条人脉就多一种解决办法。

“这是我过去收集的古金币，里面的黄金可以提炼出来，作为你的报酬。”

“我受了您那么大的恩情，怎么好意思再收下金币，您用的上级魔法药就算把我全部的积蓄用掉也买不起啊，这样的钱我绝对不能收。”

似乎属于有恩必报的类型，商人明显有些着急，不过伊丝没有理会商人的话，而是直白伸手。

“所以把尤弥尔教国金币交出来。”

--------------

*马上就要签约啦，恳求各位读者大大们在书籍的详情页面点一下攒吖（虽然只是为了满足虚荣心）_（：з”∠）_。

第三十章 阿莱克西亚之塔

现在是送走欧恩的第三天傍晚。

伊丝正与卡米拉一同在前院散步，由于天气情况较好，又恰逢夜晚，伊丝可以很清楚的看见远处连接天地的蓝色光柱，此前伊丝以为那是异世界独有的气象景观，但自从知道了大陆历史后，伊丝就不禁产生一些奇怪遐想。

“那就是阿莱克西亚之塔么，没想到隔这么远都能看见。”

“尼鲁教区之所以能独立在赫尔斯王国境内，正是因为有阿莱克西亚之塔守护，不过尼鲁教区的阿莱克西亚之塔是所有阿莱克西亚之塔中最小的一个，比起您即将继承的、佩西亚领的阿莱克来西亚之塔，只是不足提起的程度。”

“不……我想说的不是这个。”

伊丝以不会让卡米拉听见的音量小声嘀咕，自己赞叹的是高度超过上千米的塔型建筑，放在地球里，伊丝只能想到神话中的古巴比伦通天塔，而在异世界里，这个名为阿莱克西亚之塔的奇观一共有二十七座。

没有人知道阿莱克西亚之塔究竟从何而来，更不知道是谁所创造，在伊丝所阅读的大陆历史中，阿莱克西亚之塔的首次出现是在一千年前，人类面临生死存亡的时刻。

由于一统血族的初代女王，阿尔维尔一世的命令，团结起来的血族向人类发起了全面战争，仅仅用了不到五年，就击垮了当时的大部分人类国家，而在那之后又过了近二十年，节节败退的人类只能屈居大陆一隅，原本占领大陆2/3的领土只剩下1/6，在即将灭亡的时刻，一盘散沙的人类国家终于组成联盟，共同抗击血族。

饶是如此，战局也只是从人类一面倒的局面变成了被血族逐渐蚕食。

直到阿莱克西亚之塔出现。

一共二十七座阿莱克西亚之塔在一千年前突然现身在大陆各地，起初人们将阿莱克西亚之塔当做怪物，不敢靠近，直到某位冒险者一步步攀上塔顶，掌握了阿莱克西亚之塔的秘密，人类才终于意识到战局出现转机。

阿莱克西亚之塔可以吸收地脉中的魔力为自己所用，掌握阿莱克西亚之塔的人可以发动大规模魔法，就连改变天气也不再话下。

人类联盟当即派人掌握了所有可以控制的阿莱克西亚之塔，将气候转换为烈日，而不惧阳光的吸血鬼只有纯种与上级血族，作为主力的下级吸血鬼往往还没走上战场，就会被阳光烧死，至此，战争的天秤开始向人类倾斜。

加之恶魔族也出现在血族后方大肆破坏，血族女王阿尔维尔一世不得不调兵回援，又经过近百年的时间后，世界才演变成现在的格局，即，血族占领大陆一半的领土，人类拿走剩下的四分之一。

由于血族与人类都掌握着一部分阿莱克西亚之塔，所以发动战争的一方往往在付出了巨大牺牲以后，依旧无法突入对方城市，因此才有了血族与人类近百年没有争斗的现在。

“总觉得阿莱克西亚之塔是外星人入侵的前兆。”

“外……星人？”

卡米拉微微偏头，一脸无法理解的表情。

伊丝连忙解释。

“啊，我的意思是阿莱克西亚之塔可能不像想象中那么美好。”

“以前大陆上确实有许多人认为阿莱克西亚之塔是邪恶存在，说阿莱克西亚之塔是其他大陆设下的陷阱之类，但经过了千年时间，这种说法已经不攻自破了。”

“也对。”

佩西亚伯爵之所以没有让大军压境，也是考虑到尼鲁教区有阿莱克西亚之塔守护吧，伊丝打了个哈欠，自己只是电影看多了，杞人忧天而已。

散步陷入片刻的沉默，伊丝瞥向落后自己半步的卡米拉，后者的姣好面容总是让自己忍不住多看几眼，在穿越以前，自己打死也想不到能和这样一位金发红瞳的少女说话吧，可这样的事实确实发生了，而且对方还称呼自己为“姐姐大人”。

“姐姐大人，我脸上有什么东西吗？”

“啊，没什么，只是在想卡米拉原来有把饰品戴上。”

伊丝讪讪收回视线，饰品是指卡米拉的白色蝙蝠头饰，昨天在商店街路过饰品摊时，因为突然冒出的少女心战胜了男性的自觉，伊丝没忍住便挑选了一些头饰。

理所当然的，也让卡米拉也加入挑选，只不过卡米拉根本没有『偏好』或者『喜欢』这样的概念，甚至觉得伊丝不需要给身份低微的她买东西，无奈之下，伊丝只能自己给卡米拉挑选了一个一模一样，但颜色与自己不同的蝙蝠型头饰。

卡米拉的是白色，伊丝是黑色。

“如果姐姐大人不喜欢的话，我会拿下来。”

话语里既没有害羞也没有不好意思，还是那副无机质的声音，卡米拉伸手准备摘下头饰，伊丝立即制止。

“不，没那种事，我只是好奇而已，不必摘下来。”

自己明明没命令卡米拉戴上，卡米拉却戴在头上，这是一种好的转变，尽管可能是卡米拉的无意之举。

伊丝再次瞥了一眼卡米拉，今天的卡米拉不再是那身看着就很冷的黑色露肩长裙，而是与之相反的，看起来很暖和的白色礼裙，原本优雅的贵族气质变的更具亲和力了一些。

可惜，明明外表是满分，却因为毫无变化的面瘫表情变得不那么可爱。

虽然一口一个姐姐大人也很……萌就是了。

伊丝忍不住叹了口气。

“哈啊。”

“姐姐大人有心事？”

卡米拉的问题让伊丝微微偏头，或许是自己的错觉，最近卡米拉的话变多了。

“倒说不上是心事的程度，只是尼克斯收集的血液质量参差不齐，有时候会遇见味道全部都不怎么样的状况。”

关于血液质量，伊丝最近发现了一些有意思的事，譬如同样是出自一个人的血液，由两位吸血鬼来品尝的话，会得到两种完全不同的味道，换言之，不同的吸血鬼对血液的感知也不同，有些血液自己明明觉得味道很差，可换做宅邸里的血族仆役或者血奴来品尝，却能得到很好喝的结论。

而根据上面的结论，伊丝终于理解为什么伯爵长女只从女性身上取血，对伯爵长女这具身体而言，男性的血液普遍带有苦味，虽然有一部分女性的血液也略带苦味，但那只是极少数——这是多次实践得到的结论，至少目前伊丝还没有发现哪位男性的血液里没有苦的味道。

“不能从宅邸的血奴或者仆役身上取血吗？”

第三十二章 伯爵长女饲养的宠物少女

这是怎么回事？

伊丝一时间没反应过来，如果这里是漫画的话，伊丝脑袋上一定会浮现出一连串占满屏幕的问号，自己只是想找人采集血液，并没有要求举行奇奇怪怪的仪式。

难道说这是异世界娼馆的特殊风俗？可就算是这样，自己也没有要求一次性来五名娼^妇啊。

正当伊丝小小的脑袋里掀起巨浪时，五人中为首的紫发女性站起身走到伊丝面前，弯下腰，牵起伊丝的手，擅自亲吻了起来。

而除开这位少女，另外四名少女的眼中都噙满泪水，乍一看仿佛失散多年的亲人再度重逢。

由于指尖传来的湿润触感，伊丝下意识收回手，看向面前留着紫色长发的女性——有种熟悉感，再仔细观察，可以发现五名女性身后都长着类似于蝙蝠的翅膀。

全部是吸血鬼。

等等，难道是和伯爵长女有关的人？

伊丝立即搜寻脑海里的记忆。

紫发的少女叫蕾菲娜，是深受伯爵长女喜爱的一名宠物——没错，就是字面意义上的宠物，而像这样的宠物伯爵长女一共饲养了不下十只，面前的五位女孩只是其中一部分。

不妙。

如果可以，伊丝想直接掉头回去，虽然也有担心暴露身份的考虑，但更多是对自己演技的担忧，要知道，伯爵长女对自己的宠物几乎做了所有能做的事情，平时的虐待自然不在话下，就连生理需求，也都是找宠物们发泄，最大的问题是，这些宠物并不像血奴那样害怕伯爵长女，相反，所有人都被伯爵长女调^教成了近乎抖M的性格，不仅期待伯爵长女的施虐，更希望伯爵长女能宠幸自己。

虽然正常来说绝对是幸福过头的待遇，可考虑到被发现的后果，就实在太麻烦了。

“主人，您是怎么出来的？我们才刚在您父亲的帮助下潜伏下来，准备制订营救您的计划，没想到您已经知道我们藏在这里了。”

我怎么可能知道你们在这里，说到底，我只是来找血液的。

吐槽归吐槽，伊丝还是得装成伯爵长女的模样，想借助教会的力量在人类世界定居，目前还得保持伯爵长女的身份。

“区区人类怎么可能囚禁住我，只不过是想去就去，想走就走的地方，我能找到这里，只是因为你们的行踪太明显了。”

“莫、莫非教会已经发现我们了？”着装暴露的紫发少女全身一颤，“难道安插在教会的卧底背叛了我们？”

原来教会还有血族的卧底！？

看来这个世界远比自己想的复杂。

“那是你们要解决的事。”

“既然已经找到主人，我们就和主人一起快点回去吧？人类联盟里太危险了。”

依旧单膝跪在地上的一名少女急切地说，在伯爵长女的记忆里，那是喜爱程度比蕾菲娜稍低一些的女性，宠物之间并不是以等级区分高低，而是以谁更得到伯爵长女宠爱来确定阶级，所以只有蕾菲娜能站起来，主动亲吻伊丝指尖——值得一提的是，亲吻指尖也是伯爵长女的癖好。

理所当然的，伊丝拒绝了回血族的提案，并不是自己不愿意回去，而是现实不允许自己那么做，卡米拉只花了一晚上就发现自己不是伯爵长女，那么比卡米拉更熟悉伯爵长女的佩西亚伯爵以及身边的人呢？以佩西亚伯爵对伯爵长女予以予求的溺爱态度，万一被佩西亚伯爵发现自己入替了她女儿的身体，绝对会想尽一切办法剿灭自己。

树敌在任何时候都得小心翼翼，能避免自然得尽量避免，因此伊丝绝不愿意回到血族。

“哼。”

伊丝刻意冷哼一声，这种语气自己练习过多次，绝对不会露出马脚，事实上，包括蕾菲娜在内，所有宠物都露出惊惧表情，这是伯爵长女生气的表现。

“我能在教会监视下走到这里，难道就不能用同样方法回到血族？”

“主人的意思是……？”

“果然应该让你们多学习些知识，而不是单纯提升战斗技巧。我之所以留在人类联盟，是为了日后攻下这片土地做准备，没有什么比我亲眼所见，亲手所安排的眼线更可靠，能多一天留在人类世界，就多一分掌握他们弱点的机会。卧底终有目光短浅的地方，而我则可以俯瞰全局。”

好想死……

简直是羞耻发言。

伊丝甚至能感觉到脸颊开始发烫。

出于以防万一的考虑，伊丝悄悄睁开一只眼观察宠物们，结果发现每个人眼中都闪烁着星星一样的光芒，完全是在崇敬自己。

好吧，自己小看了宠物们对伯爵长女的信赖程度。

沉默片刻后，感到尴尬的伊丝主动转移话题。

“你们之前说父亲大人帮助你们在这座城镇里潜伏下来，难道父亲大人打算强攻尼鲁教区？”

“计划内容是如果我们没能配合卧底一起将您救出的话，伯爵大人就会调集兵力，准备发动战争。”

说话的同时，蕾菲娜和其他两名少女从房间角落搬出软椅，让伊丝坐下。

“不是说好了会交换人质吗？”

“伯爵大人认为那是教会的谎言，教会不会放过身为下任佩西亚领继承者的您。”

“啧。”

自己该庆幸还好找到娼馆了吗？

“除了你们，城市里还有多少和你们一样接受了任务的人？”

“还有另外两支伯爵大人的秘密部队，伯爵大人将他们的指挥权交给了我。”

“嗯，让他们撤离这座城市。”伊丝瞥了一眼想要说什么的蕾菲娜，“尼鲁市并不安全，恶魔族已经盯上了这里，虽然我还没弄清楚他们到底有何计划，但潜伏进来的大量恶魔足以证明接下来要有大动作。”

其实是随口胡说的。

伊丝在内心吐了吐舌头，自己怎么可能知道恶魔要做什么。

“那样的话，您的安全……”

“蕾菲娜是想说我会遇见危险么？”

照着伯爵长女的记忆，坐在软椅上的伊丝伸出手，捏住蕾菲娜下巴，蕾菲娜顿时露出娇羞表情，不好意思的低下头。

“我的心已经献给您，如果您遇见危险的话，我也会随您一起前往另一个世界。”

“呵呵……我怎么会遇见危险，来之前你们应该听说过尼鲁森林的爆炸吧？”停顿片刻，观察宠物们的好奇表情，伊丝刻意弯起嘴角，虽然蕾菲娜的表现让人有些喘不过气，可确实没有更好办法，“那是我做的，我已经掌握了毁灭城市的魔法。”

“原来不是教会宣传的神罚！恭喜您，主人！”

不止是蕾菲娜，其他人眼中也都流露出喜悦神色，伊丝有些不好意思，不过依旧没有让感情流露在脸上。

“比起口头上的感谢……蕾菲娜你们不应该拿出更实际的行动吗？”

照着记忆中的手法，伊丝捏了一把蕾菲娜的屁股——这是为了不被发现所做的无奈之举，绝对不是故意的，伊丝一边流着冷汗一边站起身，不知是不是宠物们刻意布置的场景，房间里摆着一张足以让所有人都睡上去的大床，当然，伊丝没打算像伯爵长女一样，对宠物们做少儿不宜的事，但除了虐待与宠幸，还有另一个既符合自己需求，同时又能令宠物们欣喜的东西。

——那就是吸血。

纯种吸血鬼的唾液具有强烈的致幻性，如果吸血者与被吸血者的血脉差距较大时，就能产生近乎快^感的感觉，那是令人上瘾到无法自拔的毒素，宠物们离不开伯爵长女的原因，除了对伯爵长女的绝对忠诚以及爱意外，就有唾液的因素。

因此被伯爵长女吸血也就成了宠物们最喜欢的事情之一。

尽管伊丝崇敬的是用高脚杯品味饮料，但为了不暴露自己，直接咬破皮肤的吸血方式也是没办法的事。

而且记忆里，宠物们的血液味道都很不错，并且各有不同。

想到这里，伊丝下意识舔了舔嘴角。

而看到伊丝表情的宠物们也都浮现出期待，连带着呼吸都急促起来，在伊丝默许下，面带羞涩的主动坐到床上。

看来今夜有很多事要做。

第三十三章 守卫宅邸的圣骑士们

清晨的寒风迎面吹过，刮起的沙尘令塞西尔闭上双眼，低低咒骂。

“该死的。”

他是尼鲁教区的一名圣骑士，他参加军队的目的并不是想守卫人类领土，而是找一份不那么危险并且赚钱、还特别体面的工作，由于北大陆的人类与吸血鬼已经有近百年没有发生过战争，圣骑士自然就成了理想职业。

然而，事情却在昨天发生了变化。

自从那名凶暴的血族伯爵长女成为人质后，身为城防军一员的他就变得忙碌起来，平时不仅要参加训练，偶尔还得加入搜索外逃人质的工作，而昨天，更是直接被调入宅邸守卫的一员，负责监视人质行动，倘若是以前，他倒觉得这是轻松活，可如今他的妻子即将生产，他却不得不给一只吸血鬼看门，内心的焦急令塞西尔烦躁不已。

如果人类可以长出翅膀的话，他一定会立即飞回数公里外的家中，亲眼看着儿子/女儿出生，事实上，他的心早就不在这里。

“我说塞西尔，用不着这么着急吧。”

与塞西尔一起站岗的布鲁诺咧嘴一笑，不同于刚刚成为圣骑士的塞西尔，布鲁诺是一名有数年从军经验的老兵，处变不惊的心态让塞西尔所崇敬的东西。

但只有现在是例外，塞西尔没好气的回答。

“要是你的老婆快生产，你就不会笑出来了。”

“呵呵呵，你还差得远呢，我都已经有五个孩子了。”

“啧。”

有一搭没一搭的话才刚开始，一名侍女便急匆匆的从宅邸内跑出来，焦急的模样让塞西尔面色凝重，立即站稳——宅邸里或许发生了什么。

果然，侍女还没有站稳，便以快要哭出来的模样握住塞西尔的手。

“圣骑士大人，佩、佩西亚大人又不见了！”

“什么？人质又跑掉了？这不可能！我一直都站在这里，我敢保证，连苍蝇飞出来都得经过我允许。”

“可佩西亚大人确实不见了。”

侍女的表情不像在说谎，而且这样的谎言也毫无意义，塞西尔先是让女仆回到宅邸，然后犹豫了片刻，朝大路迈出一步。

“布鲁诺，这里就交给你，我得去报告欧恩大人。”

只是还没等塞西尔走出第二步，布鲁诺便搭住塞西尔肩膀，脸上满是悠闲，仿佛司空见惯了一样。

“喂喂，这点小事就不用特意告诉欧恩大人了。”

“那可是换回主教大人的重要人质，万一让她逃走——”

“这已经是这个月的第七……不对，”布鲁诺自顾自的掰着指头，“应该是第九次了，反正会自己回来，放着不管就好了。”

第九次？塞西尔愣在原地，在他印象里，人质只逃出过两回，换言之，除了前两次以外，后面的七次都被其他值班圣骑士隐瞒不报了。

仿佛看出了塞西尔的动摇，布鲁诺毫不在意的拍着塞西尔肩膀。

“看来你还有很多东西要学习啊，新人，能不麻烦欧恩副神官长还是不要麻烦合适，每次都报告给上面，只会显得我们没用不是吗。”

“可……”

“我知道你想说什么，喏，这不是自己回来了。”

布鲁诺朝不远处努了努嘴，正如他说的那样，两位贵族打扮的少女散步般的走向宅邸，塞西尔知道，那就是他口中所说的人质，也是传闻中每天都会杀死一个婴儿作为晚餐的吸血鬼。

率先开口的依旧是布鲁诺，后者以宽厚笑容朝伊丝打招呼。

“早啊，人质小姐，今天也去散步了吗？”

“啊，是的，布鲁诺先生今天也早。”

打招呼并没有就此结束，塞西尔亲眼看到吸血鬼悄悄塞给了布鲁诺一枚银币。

这是赤^裸裸的贿赂！难怪布鲁诺会那么冷静，他已经被吸血鬼收买，成了人类的叛徒！

自己必须要把这件事报告给欧恩副神官长才行，当然，不是现在。

塞西尔知道，如果现在直接离开的话，恐怕会被布鲁诺悄悄做掉，他假装没看见的收回视线，不过伊丝却没有就这么进入宅邸，而是好奇的围着塞西尔转了一圈。

“咦……陌生面孔，是新人吗？”

“啊啊，是的，他是昨天晚上才来的新人，过去受我照顾了一段时间，叫塞西尔。”

“那就是塞西尔先生了，总是麻烦你们真不好意思，之后还请多关照。”

吸血姬一边说着，一边朝塞西尔伸手，塞西尔一开始并不理解这是要做什么，但当他看见吸血姬脸上的纯真笑容以及手中若隐若现的金色光芒后，不由得吞咽了一口唾沫。

那是金币。

以尤弥尔教国金币为例，一枚金币足够一个三口之家一整月的开销，而倘若是更值钱的血族海鲁恩特金币，这个时间还要延长，相当于塞西尔近两个月的薪水，他下意识看了眼旁边的布鲁诺，后者朝他眨了眨眼睛，递出一个“你懂的”的表情。

肯定被吸血姬用同样的方式收买过，这家伙已经烂到骨子里了，塞西尔心想，但他又有些犹豫，在老婆即将生产的将来，孩子肯定是一大笔开销，如果让孩子平庸的成长倒没什么问题，可塞西尔想让自己的孩子过上富足生活，如果是儿子的话，还想将他培养成魔法咏唱者，那绝对需要一笔不菲的金币。

“你就收下吧，人质小姐不会逼迫你做什么的，你老婆不是快生了吗？”

“嗯？要有小宝宝了吗？男孩？还是女孩？”似乎对这个话题感兴趣，塞西尔看到吸血鬼手中的金色光芒又多了一道——两枚金币，“没想到给你添了这么多麻烦，再怎么说也太不好意思了。”

两枚金币！

塞西尔感到自己心中的神像开始动摇。

两枚金币已经可以买到像样的长剑了，是要把孩子培养成魔法咏唱者？还是和自己一样成为圣骑士？

一些只有父亲才有的心理开始在塞西尔心中打转。

不过塞西尔才刚想到孩子五岁的时候，旁边的布鲁诺便主动为塞西尔接过金币，塞进塞西尔手中。

“我们这些粗人站在寒风里就算了，怎么可以让人质小姐在外面站这么久，塞西尔，这可不像你啊。”

“啊……啊……”

掌心传来冰冷而又沉甸甸的触感，在收下了这两枚金币以后，也就意味着自己也上了贼船吧，塞西尔闭上双眼，自己还没有背叛教会，这两枚金币是被强塞进手中的，自己会教导未来的孩子，人类与吸血鬼是水火不容的种族。

只是才刚想到这里，远处便传来一阵急促的马蹄声，一名圣骑士打扮的人快速朝宅邸接近。

几乎下意识的，塞西尔朝前走出几步，想要把吸血姬藏起来，按照规约，圣骑士们不能让人质走出宅邸，不然就是渎职。

但时间已经来不及了。

冷汗从塞西尔背后津津流淌，他只能拼命朝布鲁诺使眼色，让对方快点带着吸血姬和另一个人类女孩回宅邸，然而布鲁诺就像没看到一样，甚至还打了个哈欠。

完了。

塞西尔痛苦的闭上双眼，自己的前程要在这里断送了，说不定还会被送上裁决厅接受审判。

只是。

“噢噢！人质小姐今天也在和妹妹一起散步吗？打扰到您十分抱歉，我有一些事要通知给值班圣骑士。”

“嗯，完全没问题，我也才刚回来。”

突然造访的圣骑士先是摘下头盔，走下马朝吸血姬行了一礼，然后看了一眼门前的塞西尔。

“谁是塞西尔？”

看样子连这名圣骑士也被吸血姬收买了，人类要完蛋了吗？一边想着这样的事，塞西尔一边硬着头皮站出来。

“是我。”

“你的妻子遭遇难产，神殿派我通知你，特许你临时回家照看妻子，由我接替你的工作。”

“什么？！”犹如晴天霹雳，塞西尔感到眼前一阵昏暗，双腿也跟着发软，半天没能缓过神，“这一定是玩笑吧？”

回答塞西尔的只有一阵沉默，伴随武器摔在地上的铿锵声音，塞西尔一屁股跌坐到地上。

难产意味着什么，塞西尔并非毫无了解，一旦遇见难产的情况，几乎有八成概率会致死，巨大的打击令塞西尔感到异常胸闷，大口喘息着。

就算是骑马，等自己回到家中后，也已经来不及了吧，说到底，就算自己回去了又能做什么？

“好像遇见了一些麻烦啊……需要我帮忙吗？虽然我不懂接生，但用魔法治愈伤势倒挺在行。”

“魔、魔法治愈伤势？”吸血姬的话让塞西尔精神一振，“对啊，只要用魔法，就算受伤了也能治好。”

“神官们已经尝试过了，以他们的能力无法止住血液。”

“用上级魔法药就好了吧？不嫌弃我是吸血鬼的话，我可以帮到你。”

塞西尔看见吸血姬拿出了一瓶淡黄色魔法药，虽然他没见过上级魔法药是什么样子，但现在已经别无选择，他急忙坐上马匹。

“拜托了，人质小姐！快、快和我回去！”

“不，再怎么说骑马也太慢了，还是用传送魔法吧，只要知道你妻子的名字就可以定位了。”

“都这种时候就不要开玩笑了，人质小姐！”

“啊啊，大家都是这样子啊，嘛，没体验过会不知道也情有可原吧，总之，先把你妻子的名字告诉我。”

吸血姬用食指抵着下巴自顾自说话的模样，让塞西尔一阵急躁。

“叫卡萝！这样可以了吧？人质小姐快上来。”

“卡萝……是吗？那么，不要随便离开马匹，卡米拉，抓紧我——『高阶传送』。”

“是，姐姐大人。”

一阵白光闪过，包括塞西尔坐着的马匹在内，三人一马消失在宅邸前，只留下布鲁诺与那名刚来的圣骑士。

沉默了片刻后，布鲁诺摸了摸自己的下巴，看起来颇有些感慨。

“呀咧呀咧，就算不是第一次看见，也还是觉得不可思议啊，居然真的有传送魔法什么的。”

“啊啊，我也这么觉得，不如说，轮班的圣骑士都这么认为吧，传说中残暴的吸血鬼居然会主动帮助人类，如果不是亲眼所见，就算是主教大人这么说，我也不会相信。”

“你是被帮了什么来着？”

“我？诶嘿嘿，人质小姐看出我喜欢副队长大人，暗中替我准备了时机，虽然最后被拒绝了，但我总算把内心想法传达给了副队长，算是了结了一场心事——布鲁诺呢？”

“我？保密。”布鲁诺掂了掂手中的银币，最开始收取伊丝金币的时候，他和塞西尔一样，认为吸血姬是想贿赂自己，可现在看来，那似乎只是随手给出的礼物，最近布鲁诺已经不好意思再收伊丝的金币了，“今晚能喝点好酒。”

“嘿嘿，不要忘了我。”

“这是自然。”

互相笑着，两位圣骑士看着逐渐升出的太阳，一同在内心感慨。

吸血鬼也不是那么邪恶的生物。

----------------

*总是把一章4000字的内容分成两章2000字的更新既麻烦又影响观感，想了一下还是不分开比较好，反正字数是一样的，之后还有一更，以上。

第三十五章 变化的开端

“□□□□——光破坏。”

聚精会神的盯视灯光，伊丝一手捧着魔法书，另一只手对着魔法灯释放魔力，结果什么也没发生。

迟疑了几秒后，伊丝放弃似的趴在桌上。

“不行了，再怎么样都学不会。”

“姐姐大人太心急了。”

为伊丝递上茶杯，卡米拉替伊丝把咏唱魔法用的短杖收好。

伊丝在做的是尝试学习魔法，『Ragnarøk』中的魔法虽然在异世界中很强，但大都是攻击魔法，在日常生活里派不上用场，例如可以轻松让光或者水湮灭的『光破坏』与『水破坏』，就是异世界独有的生活魔法。

遗憾的是，尽管伊丝可以读懂魔法书，也能念出魔法文字，但却因为掌握不了咒文的咏唱节奏而无法使用魔法，魔法书中的解释为咒文是引导魔力形成魔法的媒介，因此倘若不能以特定节奏咏唱咒文的话，就相当于空有宝箱而没有钥匙。

当然，这个世界也流传着无咏唱魔法一说，即，可以跳过咏唱阶段，直接让魔法显现出来，可那通常是将魔法研究到极致之人才能学会的技能，对普通人而言，和神话故事没有两样。

重新振作起精神，伊丝收回趴着的上半身。

“确实，学习魔法不是一两天的事情。卡米拉学习了多久？”

“从开始接触魔法到施放第一个魔法，一共花了一个月的时间。”

“一个月啊……哈？一个月？”

伊丝的声音忍不住高了一调，魔法书上有强调过，对人类而言，从接触魔法到施放第一个魔法，需要花半年左右，只有天才才能将时间缩短至三个月，卡米拉所说的一个月绝对是异常状况。

卡米拉稍微有些困扰的回答。

“父亲大人说我可能是魔法天才。”

“哪里是可能啊，是绝对啊，绝对。”

“比起天生就可以使用魔法的姐姐大人，我还远远不够。”

“天生优势是另一回事啦。”

纯种吸血鬼借助血脉优势，对魔法有极强适应性，只要懂得魔法咒文的咏唱，不需要练习如何收放魔力、感知魔力存在，就可以自如使用魔法。

前提是懂得咒文的咏唱方法。

“算了，反正学习了也只是让生活更方便一些，卡米拉知道怎么使用就可以了，需要的时候就来找卡米拉。”

“可我无法一直待在您身边，血族至少有两百年的寿命，人类至多五十岁就会死去。”

“我看中的是当下啦，当下，现在卡米拉不就在身边么。”

听起来如同爱的告白，伊丝悄悄瞥了一眼卡米拉，后者只是低下头，不知道在想什么。值得一提的是，最近卡米拉确实有了极大变化，起初只是话变的多起来，如今已经有了明显的感情流露——距离交换人质的日子只剩下十天。

“姐姐大人将来是要成为佩西亚伯爵领执掌者的人，注定会有配偶，到了那时候，我就不能一直跟在您身边了。”

如果用娇羞的表情说这句话，一定会对自己造成暴击吧，可卡米拉说话的语气十分平静，简直就像是在说别人的事。

伊丝略带遗憾的同时，以仿佛在驱赶苍蝇般的动作挥了挥手。

“不可能，我这辈子都不会找配偶，就算被太阳烧死也不可能和男人结婚的。”

自己喜欢的是温柔贤淑的大姐姐，就算是长着络腮胡子的、极富男人味的大叔，自己也不会有丝毫动摇。

“可是——”

“没什么可是，实在不行就娶卡——”

“卡？”

“不，没什么，刚才那句话就当做没听见，这是命令。”

尴尬的咳嗽了两声，伊丝假装把视线放在窗户外的森林里，不敢直视卡米拉。由于卡米拉是自己的理想型，以至于刚才差点做出危险发言，当然，伊丝不是那种犹犹豫豫，不敢把喜欢说出口的人，之所以没那么做，除了卡米拉还没成年以外，还有另外两个原因。

一是现在的卡米拉还不能被称为『人类』，自己的任何发言都可能被卡米拉当做命令执行，那样一来，就不能说是两厢情愿的爱的结合，仅仅只是单方面的侵占。

二则是自己的喜欢可能并不是因为喜欢卡米拉这个人，或许只是单纯因为卡米拉的外表符合自己喜好，而衍生出的靠近欣赏一类的心理，尽管外表也十分重要，但在恋爱上，更重要的是喜欢这个人的心，也就是性格、思维方式与行动。

在卡米拉具有人类的感性之前，伊丝不会擅自许诺。

“是，我会忘记您刚才说的话。”

“嘛……也用不着这么认真，总之，在我没有学会生活魔法之前，一切就拜托卡米拉了。”

“弥补姐姐大人的不足就是我存在的意义。”

这也太沉重了，伊丝表情夸张的微微张嘴，刚才那句话应该是佩西亚伯爵灌输给卡米拉的东西吧。

思考片刻后，伊丝订正卡米拉的话。

“那是父亲大人的意思，我希望卡米拉能按照自己意愿，自由的生活下去。”

“姐姐大人的意愿就是我的意愿。”

“唔……”实在是富有魅力的发言，以至于伊丝不知道该怎么反驳，“我的意思是，如果有一天，我的做法让卡米拉不够满意，或者卡米拉有一天讨厌我了的话，可以留下书信后离开，我不会强行挽留卡米拉，当然，我更希望卡米拉可以直白的把不喜欢说出来，然后我再加以改进。”

“离开姐姐大人以后还能活下去吗？”

应该是想说没有命令就无法生存吧，伊丝为之一滞，正因为卡米拉平时总是缺乏表情变化，所以像现在这样充满好奇的看着自己时，才会令自己着迷。

不行，要是在这里结束话题就相当于认输了，抱着如同亲生父亲的心态，伊丝决定必须要让卡米拉意识到没有命令也能正常生活下去。

“生存技能之类的，卡米拉不是学习过吗？”

“确实学习过，如果是您的命令，即便在野外生存数月也没问题，可没有命令的话，不就是漫无目的的生活了吗？”

可只按照命令生活不也是漫无目的吗？

伊丝没有把内心想法说出口，对卡米拉来说，完成命令就是她存在的意义吧。

“普通来讲都会认真思考怎么活下去，让生活变得更舒适啊。”

“无法理解。”

“就是比起睡在寒冷的雪地，更愿意生活在温暖的家里。”

“我不论在哪里都可以入眠。”

不行了，完全没法和卡米拉沟通。

伊丝在内心举双手投降。

任何人都有幸福这种概念，并且会努力让生活变得幸福，但卡米拉根本不知道幸福是什么，以至于让伊丝无法用常理中的正论驳倒。

嘛，仔细想想也理所当然，一直被关在屋子里，过着只能接受命令的生活，就算是正常人也变得不正常了。

回想起最开始接触卡米拉时，卡米拉交代过的扭曲童年，伊丝眼神一黯，兴趣缺缺的摆手。

“算了，天色不早了，今天就到这里吧。”

“您之前说的实验……”

意料之外的，卡米拉没有直接回答『是』。如果伊丝没记错的话，这种情况最近似乎越来越多了，她站起身，准备走向餐厅。

“啊啊，我知道，等天黑了我就出去。”

“我可以一起去吗？您说过，不能离开您的视线范围。”

还记得这条啊。

伊丝忍不住苦笑，自己都忘记有这条命令了。

话说回来，之前也有离开我视线的情况，为什么偏偏今天拿出来说了？

一瞬间，伊丝内心升起一股奇怪的念头——卡米拉想和自己一起出去，所以在找借口。

笨蛋吗？

双手拍了拍脸颊，让自己清醒了一些，卡米拉怎么可能有这种想法，只是自己之前命令过她不能离开自己视线范围而已。

“只要卡米拉不觉得麻烦的话。”

“我知道了，姐姐大人。”

从椅子上起身，卡米拉微微屈膝对伊丝行了一礼。

第三十七章 裂解 （上）

“痛痛痛……”

背部与地面的亲密接触让伊丝忍不住叫喊出声，只有视野的陡然变亮令她松了口气。

在察觉到爆炸的一瞬，伊丝便迅速发动传送魔法，抱着卡米拉回到宅邸，然后又因为惯性，在地上接连翻滚了几圈。

虽说没能完全避免爆炸的余波，但至少躲过了致命伤害。

推了推压在胸膛上的卡米拉，伊丝从地毯上翻身站起，由于两人突然出现在客厅，正在打扫卫生的女仆一脸不知所措。

“下去吧，不用打扫了。”

“好、好的……”

在伊丝许可下慌忙离开，宽敞的客厅里只剩下伊丝与卡米拉两人，不知是受伤了还是没回过神来，后者依然趴在地上。

“没事吧？”

伊丝朝卡米拉伸出手。

“啊……我没事。”

就像按下了开关一样，卡米拉周围暂停的时间重新流动起来，只是不论怎么看，卡米拉的模样都异常狼狈，金色长发被爆炸产生的冲击波吹散，衣服也到处是火星融出的破损，脸颊甚至还沾了些许黑烟，乍一看仿佛刚刚经历了战争。

“没事就好。”

上下看了看卡米拉，确认没有受到肉体上的创伤后，伊丝松了口气，然后把注意力放在了事情原因上。

圣诞之礼之所以爆炸，恐怕和卡米拉的等级低于道具最低使用等级有关。

“可等级不足不应该没有任何反应吗？为什么会爆炸？”

难道是这个世界独有的规则？伊丝无从判断，想要探究原因，除了让卡米拉多尝试几次以外没有其他选择，但自己不能拿卡米拉的生命做实验。

就在伊丝准备独自回到尼鲁森林查看情况的时候，咳嗽了几声的卡米拉回答伊丝。

“姐姐大人，可能是我等级太低，没能好好控制召唤物的原因。”

“嗯？”

“召唤型魔法道具一般有使用次数限制，虽然召唤能量体不需要消耗使用者的魔力，但使用者必须有充足魔力才能操控召唤物，所以我想可能是我等级太低，不能控制形成召唤物的魔力，所以才会引发爆炸。损坏了珍贵的魔法道具，对不起，姐姐大人。”

通俗的说，可以把驯鹿看做是魔力形成的东西，而单以卡米拉的魔力，无法操控更强大的驯鹿的魔力，所以才会引发爆炸。

“不用道歉，那不是什么珍贵的东西。”伊丝摆了摆手，让卡米拉不要自责，对根本不了解魔法是什么的自己来说，任何一个魔法原理都弥足珍贵，比起得到的信息，失去的圣诞之礼连损失都算不上，“也就是说，只要不是召唤型道具，就不会引发爆炸吧？”

“是的，我想应该是这样。”

伊丝随即又想到让卡米拉使用长剑和法杖，但考虑到可能遭遇的意外风险，她便打消了这个念头，虽说爆炸可能只是召唤型道具独有的现象，但再实验一次的风险太大，万一其他武器的起爆速度快到超出自己反应，那时候就算后悔也来不及。

虽然还有检查乌拉诺斯尸体的事情，但发生了圣诞之礼的意外，伊丝也就没有了继续实验的念头。

把身上的污垢擦干净以后就去睡觉吧。

伊丝从仓库里拿出干净手帕递给卡米拉。

“没想到会发生这种意外，对不起。”

如果不是自己反应及时，在毫无防备的情况下，就算不死也是重伤，伊丝老实的低头道歉，在卡米拉面前没必要摆出伯爵长女姿态。

然而卡米拉没有把注意力放在伊丝的道歉上，她只是接过手帕，上前一步，在伊丝没反应过来前，擦去了伊丝脸上的血迹。

伊丝并没有发现，比起卡米拉，她才是最狼狈的人，由于距离爆炸源较近，手臂和背部的衣服已经消失，脸上也有些许破片划出的伤痕，如果不是等级加成下的防御力到了极为恐怖的程度，手臂和后背就不单是发红那么简单。

当然，就伊丝现在的防御力，即便在不施放任何防御魔法的情况下，正面硬抗圣诞之礼，最多也只是皮外伤。

“卡米拉？”

“姐姐大人……可以先去我的房间吗？”

为什么？

原本想这么问，但当伊丝看见卡米拉认真的表情时，便把到嘴边的话又收回去，那双深红的眼睛里包含着强烈意志，仿佛就算伊丝拒绝，也会强拉着伊丝同意。

伊丝气势变弱了许多。

“可以倒是可以……”

……

与想象中充满少女气息或者颇具贵族气质的房间不同，卡米拉的卧室相当朴素，只能用普通形容，不足十五平米的房间里摆放着一张单人床，一张书桌以及一个小号书柜，除此以外没有其他家具，连地毯以及花瓶这类装饰品都看不见。

大概只比下人住的多人宿舍好一些吧。

伊丝心中的紧张荡然无存，只有对卡米拉遭遇到的不公感到同情，明明身为伯爵次女，却只是被当成工具看待。

先是为伊丝倒了一杯水，然后让伊丝坐在床上，卡米拉连忙走向书柜，发出翻找什么东西的声音。

“卡米拉要做什么？”

毕竟是第一次进女生的房间，哪怕布置十分普通，伊丝也情不自禁的感到拘束，而且因为卡米拉房间里没有衣柜，衣服大都叠好堆在旁边的椅子上，哪怕伊丝已经尽可能控制视线不乱飘，也还是看见了不该看到的东西。

“治疗。”

回答伊丝的只有十分简短的发言。

“治疗？我应该没有受伤吧？”

凭借强悍的恢复力，脸颊上的伤痕在走到房间之前就已经愈合。

手中抱着一个铁质的方盒，卡米拉走到书桌前，一边从瓶瓶罐罐中倒出一些东西，一边回答伊丝。

“比起放着不管，还是处理一下更稳妥，如果在姐姐大人身上留下伤痕的话，就是我的过失。”

“不用在意也没问题。”

状态栏上的HP值处于满值，伊丝除了觉得手臂和背部稍微有些发热以外，其他什么感觉也没有。

“不行。”

果断的拒绝。

伊丝不禁感到有些新鲜，没想到卡米拉也会有这么强硬的一面。

没有察觉到伊丝所想的事情，卡米拉很快便调配好了药物，将一瓶散发着苦味的粘稠液体涂在绷带上，然后小心翼翼的走近伊丝，一副生怕绷带掉到地上的样子。

“这是可以消除淤痕的药，可能有些凉，还请姐姐大人忍耐片刻。”

“……直接用治愈魔法不好吗。”

“低级的治愈魔法大多是通过刺激生命力令伤口愈合，对寿命有所影响，能不使用的话尽量不去使用。”

如同忘记了伊丝才是主人，卡米拉自顾自的说着，视线紧盯伊丝手臂泛红的地方，一只手抬起伊丝手臂，另一只手灵巧的缠着绷带，而因为卡米拉认真的态度，伊丝没能拒绝，只是无奈的等待卡米拉结束包扎。

“结束了。”

“好啦好啦，我可以走了吗？卡米拉该换身衣服了。”

老实说，卡米拉身上若有若无的馨香让自己无所适从。

伊丝准备站起身，但却被卡米拉制止。

“还有背后。”

“欸，那里就不用了吧……”

如果要用绷带包扎背后的话，就得把上衣脱下了。

“不，这是必要的措施。”

倘若是男性的身体，伊丝并不会感到害羞，但现在情况不同，哪怕是朋友关系，伊丝也绝不会随便脱下衣服。

只有现在是例外啊……

就像平常总是温柔待物的人突然发脾气，会让人感到害怕一样，正因为卡米拉从来没请求过伊丝，所以当卡米拉提出请求的时候，伊丝才说不出拒绝的话。

犹豫半天后，伊丝悄悄看了一眼卡米拉眼睛——依旧是相当认真的神色。

如果自己命令卡米拉不要再多管闲事的话，卡米拉会服从吗？

应该会吧。

可那样就是不知好歹了。

“好吧。”

伊丝先是挠了挠脸颊，然后微微侧身，褪下因爆炸而毁坏的衣服，把光洁后背留给卡米拉。

她没有注意到的是，在征求到同意以后，卡米拉的表情便变的开朗起来。

“很快就好了。”

由于背部面积较大，卡米拉花了很长时间才包扎完毕，令伊丝松了口气的是，卡米拉并没有问自己为什么没有束胸，算是避免了尴尬发生。

“这下我可以回去了吧？”

“嗯。”

乖巧的点头，卡米拉开始低头收拾药箱，有条不紊的样子让伊丝的视线多停留了一会。

卡米拉是想谢谢我吗？

并没有问出口，大概是自己临时救了卡米拉，所以卡米拉才会用这样笨拙的方式感谢自己吧，特地指出来就太不解风情了。

随便披上了一件衣服后，伊丝站起身。

“我回去了。”

“嗯。”

回答依旧只有一个字。

不知道究竟发生了什么的伊丝耸了耸肩，径直走出房间，只是就在伊丝一脚迈出房门的时候，卡米拉突然用小到几乎听不清的声音叫住伊丝。

“谢谢。”

“哈啊？那不是我该说的话吗？马上就到交换人质的日子了，卡米拉还是早点做准备比较好哦。”

“是，姐姐大人。”

语气又变回了平常的样子。

感到莫名其妙的伊丝带上房门。

宅邸里只留下长靴踩在木质地板上的声音。

第四十五章 凋零之物

自那以后的两天，卡米拉都一直把自己关在房间里，只有吃饭和伊丝需要外出时，才会跟在伊丝身边。

伊丝对此毫无办法，她隐隐猜到，由于女仆以及欧恩的发言，卡米拉注意到了她自己言行的异常，即做出了命令以外的事，并因此陷入自我矛盾里，可这种事情只能靠卡米拉自己想通，伊丝能做的只是在关键时刻推卡米拉一把。

气氛沉重的晚餐。

只有餐具碰撞的声音。

已经持续两天了。

伊丝多看了一眼坐在对面的卡米拉，自两天前以来，晚餐就变成了这种氛围，自己不说话，卡米拉绝不会多嘴，虽然刚穿越过来的那几天也是如此，可习惯了卡米拉主动的模样，再像这样沉默自然很不适应。

当然，卡米拉也不完全是以前的模样，依旧会每天换不同的衣服，自己送的蝙蝠头饰也好好戴在头上。

持续了一段时间后，伊丝停下筷子，挥了挥手，让一旁候命的几名女仆离开，女仆中除了血族以外，还有一部分人是受教会指派的人类，谈到机密事情，自然得让她们离开。

“晚上我要去蕾菲娜那里。”

“蕾菲娜……”听到蕾菲娜的名字，一直颦蹙着眉的卡米拉双眼恢复神采，“您又要去娼馆了吗？”

就是不想把娼馆两个字说出来，所以才用蕾菲娜代替啊。

伊丝伤脑经的同时继续说。

“距离人质交换还剩不到三天，我需要知道她们的情况，以免她们做出傻事，另外——”

“补充血液，是吗？”

“尼克斯那边已经到极限了，再让他收购奴隶，商队会没有足够资金继续运转，所以之后几天都需要去蕾菲娜那里。”

犹豫了一瞬，卡米拉放下刀叉，深红的眼眸中流露出一丝不情愿。

“宅邸的血奴和我不可以吗？”

“血奴虽然恢复了许多，但还不到可以取血的程度，至于卡米拉，我们约定过，一个月只能一次。”

“可您连第一次都还没有用过。”

“来这里的第一天——不，之前卡米拉趁我洗澡的时候偷袭不就算一次了吗？”

“那怎么能算！”声音高了一调，卡米拉意识到自己的失态，微微低头，脸也跟着变红，“对不起，姐姐大人，失礼了。”

伊丝摆了摆手。

“没什么，总之，今晚我会去蕾菲娜那里。”

“那……我可以一起去吗？”

“无妨，只要卡米拉不觉得麻烦。”

晚餐很快结束，稍微做了一些准备后，伊丝便与卡米拉来到娼馆门口。

和伊丝前几次来时一样，娼馆门前不论何时都异常热闹，无数男女涌入其中，人们的调笑声与烟草的味道混合在一起，连立于大厅各处的魔法灯都变得朦胧起来。

好在这个世界的烟草只是将烟叶晒干以后直接点燃，并非现代香烟，呛人程度上弱了许多，不然伊丝一定会皱起眉头，进而让娼馆负责人吓得从椅子上摔下来。

和字面意思一样，现在伊丝才是真正的娼馆老板，这间娼馆之所以能建立起来，是因为背后有伊丝的父亲，佩西亚伯爵提供金钱上的支持，而且负责人本人也是一名被佩西亚伯爵器重的血族，正因为有他的帮助，宠物们才能在神不知鬼不觉的情况下潜入尼鲁城。

由于伊丝与卡米拉的外表格外出众，周围的男性客人忍不住多看了两人几眼，部分胆子较大的客人甚至直接端着酒杯朝伊丝走去，当然，娼馆的负责人不会允许这种事发生，在男性客人们走到伊丝附近之前，便驱散了他们，主动为伊丝引路。

所有人都看到，这位过去格外风光的负责人现在却满头大汗，不断对两位少女露出恭敬笑容。

没花多长时间，伊丝便进入宠物们的房间，和想象中一样，所有人都换上了极富诱惑力的暴露服装，一同朝伊丝行礼。

““欢迎回来，主人。””

“起来吧，我一会儿会回去。”

“您马上就回去吗？”

依旧是站在最前面的蕾菲娜率先开口，紫色的侧马尾配合白色礼裙，有种说不出的优雅感。

“是，之后的三天我每天都会来这里——我需要血。”

“能为主人献上血液，是我们的荣幸。”

在宠物们的簇拥下，伊丝维持着面瘫表情，顺势走到唯一的书桌后坐下，将左腿搭在右腿上。

“过去了这么多天，你们应该得到消息了吧，父亲大人说了什么？”

消息是指上次伊丝来时交代过的，让宠物转告佩西亚伯爵，自己想在人类世界多待一段时间的话。

紧跟在后的蕾菲娜顿时一滞，仿佛在害怕伊丝会生气般，犹豫了许久才怯生生回答。

“伯爵大人说……他不允许您待在危险的人类世界。”

“即便我掌握了毁灭一切的魔法？”

“是的，伯爵大人不论如何也要您回去，还说他也看见了笼罩在尼鲁城上空的神罚，虽然伯爵大人认为那是人类的卑劣把戏，但能覆盖如此范围的魔法，可能只比您毁灭尼鲁森林的魔法低一阶。”

“啧。”

自己这算是自掘坟墓了。

当然，伊丝也没觉得仅凭一句话就能让佩西亚伯爵松口，和预想中一样，如果不拿出实绩，佩西亚伯爵绝不会同意自己的要求。

直接走掉也算是一种选择，可那样会引发两个种族的战争，伊丝并非我行我素的性格，战争会令无数人死亡，倘若是站在第三者角度，伊丝只会觉得可怜，可如果是自己引发的、明明可以避免的战争，负罪感与愧疚会令她一生都蒙上阴影，没有人愿意背负如此沉重的罪责。

就在伊丝用右拳抵着下巴，陷入思考的时候，一杯热茶被端上。

“姐姐大人，请用。”

“啊啊，我知道了。”

下意识的，伊丝伸手接过卡米拉递来的茶水，紧接着，房间里的气氛变得诡异起来。

五位宠物一齐盯着卡米拉，尤其是为首的蕾菲娜，更是微眯起眼，看向卡米拉的目光中充满敌意。

教会不知道卡米拉的地位，但陪侍于伊丝的宠物们却再清楚不过，卡米拉名义上是佩西亚家的二小姐，实际地位其实和仆役相差无几，平时就连给伊丝提鞋都不配，更不用说如此亲昵的，直接给伊丝端来茶水，放在过去，伯爵长女肯定看都不看就会将杯子摔在地上，然后斥责卡米拉，低贱的身份也敢触碰纯种。

然而刚才的一幕却颠覆了她们的想法，在宠物们看来，一定是卡米拉趁她们无法随侍伊丝的时候，抢占了她们的地位。

为了确认这一点，蕾菲娜上前一小步。

“主人，卡米拉也加入我们了吗？”

“卡米拉是辅佐我执政的人，这是父亲大人的安排，我不会浪费父亲大人的心意。”

换言之，卡米拉不是宠物。

“可以她卑贱的身份，怎么能随侍您左右，妾以为应该委任——”

“够了，闭嘴。”冷冽而充满威严的声音，伊丝的话让所有宠物都低下头，“我不是来听你们的疑问，如果对我不满，随时可以离开，我不需要不听命令的人。”

听见可能会被抛弃，包括卡米拉在内，所以人的肩膀都跳动了一下。

“蕾菲娜，过来。”

被叫到名字的蕾菲娜先是颤抖了一瞬，然后缓步走到坐着的伊丝面前。

没有犹豫的，伊丝伸手抓住蕾菲娜衣襟，然后下拉，让蕾菲娜的脸贴近自己，准确的说，是蕾菲娜的脖颈。

由于之前的大意，自己再不展示伯爵长女的任性，恐怕会令人起疑，伊丝在蕾菲娜反应过来之前，用尖牙咬破了蕾菲娜的白皙皮肤。

几乎瞬间，感受到痛疼的蕾菲娜牵动了一下嘴角，然后，疼痛的表情即刻消失，金色眼眸迅速失去焦点，紧紧抓着伊丝肩膀，如同在忍耐着什么般，抿紧的嘴中发出低低轻哼。

这是因为血脉差距过大导致的幻觉，尽管现在正被人吸血，但蕾菲娜只能感受到幸福。

同样，这份幸福感伊丝也能分享片刻，蕾菲娜的血液是一种接近樱桃的，带着水果甘酸的甜蜜味道，加上温热的口感，伊丝每次都担心自己会因为贪婪而令蕾菲娜失血过多，事实上，在伯爵长女第一次吸取蕾菲娜血液的时候，就因为差点没控制住自己而导致蕾菲娜死去。

当伊丝汲取蕾菲娜血液的时候，其他四名宠物只能以羡慕中夹杂着忌妒的目光仰视，血液上的天生劣势是她们怎样都无法弥补的缺陷。

数息后，伊丝放开蕾菲娜，后者一边急促的喘气，一边满脸潮红的退下。

“感谢主人。”

“这是你替我传话的奖赏，至于父亲大人那边，让他稍安勿躁，三天以后的人质交换我会亲自对他说明。”

“好的，主人。”

亲吻着伊丝的指尖，蕾菲娜后退两步，虽然还是多看了旁边的卡米拉一眼，但之前的敌意却少了许多。

用手指将嘴角残留的血液送进舌尖，伊丝舔舐掉最后一丝养分，站起身，身后的白发也跟着跳动。

“明天我会再来，卡米拉，走了。”

“……是。”

不知为何，伊丝总觉得卡米拉的声音里有着不安，相比来时的模样，现在要更加软弱。

发生了什么？

伊丝无从理解，只能在宠物们的目送下走向房门，不过也就是在这时候，一只宠物突然跑到伊丝背后，以哀求般的声音请求伊丝。

“主人，也、也请赏赐我一些……”

如果旁边没有其他人，伊丝不会拒绝这名宠物的请求，但现在所有人都看着自己，伯爵长女讨厌事情超出自己掌控，尤其是下属的肆意妄为，更是深恶痛绝。

以冷漠的声音，伊丝停下脚步，微微扭头。

“我说过，明天会再来。”

“艾琳，你在做什么！”

在伊丝思考接下来该怎么做的时候，蕾菲娜主动上前将名为艾琳的宠物拉开。

与其说是拉开，不如说是强硬的拖拽。

“主人不需要不听从命令的仆役！”以宠物之首的身份，蕾菲娜严厉斥责了艾琳，然后用夹杂了恐惧与讨好的眼神看向伊丝“主人，我会惩罚艾琳的，还请不要丢下我们……”

“哼，这就要看你们的表现了。”

没有再多说什么，伊丝离开了房间，卡米拉停在原地，回头看了一眼蕾菲娜与趴在地上的艾琳，然后跟上前面的伊丝。

……

视野骤然变亮，回到宅邸的伊丝松了口气，好在刚才蕾菲娜无意中替自己解围，不然自己就真的得想一些惩罚措施，哪怕自己根本不擅长这种事。

活动了一下僵硬的关节后，伊丝回头看向低着头的卡米拉，后者的情绪低落到了不正常的程度。

“卡米拉怎么了？”

虽然是这么问，但卡米拉应该会说“没什么”吧，伊丝心中只有无奈。

不过卡米拉这次并没有立即回答，而是犹豫了许久，像是要说出淤积许久的心事一样，双手紧紧攥在一起，眼睛也不敢直视伊丝。

“如果……如果我不服从命令的话……姐姐大人会抛弃我吗？”

“怎么会，卡米拉就是卡米拉，我之前说过吧，希望卡米拉可以不受命令束缚的、自由的生活下去，说到底，我才是要担心的一方，如果卡米拉觉得我令人讨厌的话，随时都可以留下书信以后离开。”

“这样吗……”

看见卡米拉还是那副不太高兴的模样，伊丝歪了歪头。

“不开心吗？”

“没有，只是想到了一些东西。姐姐大人，如果有人想成为您的眷属，您会答应吗？”

什么是眷属？

现在去看伯爵长女的记忆就太晚了，伊丝轻咳一声。

“这个需要视情况而定，时间不早了，去睡觉吧。”

“是，姐姐大人。”

没有人注意到，客厅中摆着的千冬草正在枯萎。

第五十六章 没有悬念的战斗（加更）

这是伊丝在来到这个世界后第一次真正意义上的战斗，此前她最多只是在房间里尝试各种简单技能，尽管她在『Ragnarøk』中有着相当多的PVP经验，但现实与游戏的差距极大，想要短时间适应根本不现实。

因此哪怕伊丝觉得直接像上次一样，使用『圣光列阵』便能直接将萨麦尔蒸发，也没有真的动用，首先萨麦尔的存活对自己至关重要，其次，自己可以利用萨麦尔提升实战能力。

所以伊丝选择了近战。

在虚空中踏出一步，追上因为『抗拒之环』击退效果而无法动弹的萨麦尔，伊丝直接朝萨麦尔脸上挥拳。

噗。

只是瞬间，伊丝的拳头便洞穿了萨麦尔头部，但就像是一拳打在了棉花上一样，手中没有传来打中东西的实感，紧接着，就像风化许久的岩石被人突然碰了一下一样，萨麦尔化为黑雾消失在伊丝眼前。

完全能量化？还是暗杀术的一种？或者说是这个世界独有的能力？

一瞬间，伊丝脑海里闪过数种可能，如果再次使用『上帝之眼』的话，说不定能看到萨麦尔的能力，但战斗中不容许丝毫分神。

“你大意了。”

鬼魅般的声音从伊丝背后响起，黑色雾气凭空凝聚成一团，和伊丝想象的不同，萨麦尔的能力并不需要依靠阴影。

如同要把伊丝一刀两断般，萨麦尔毫不犹豫的下挥弯刀。

伊丝侧身避开攻击，转过身，抓住萨麦尔拿刀的右手，猛然扭转。

咔嚓。

“唔呃啊啊啊！”

关节处传来的剧痛令萨麦尔五官扭曲在一起，发出野兽般的吼叫，以空出来的左手殴打向伊丝侧脸。

看来不是完全能量化的身体。

在内心下定判断，伊丝松了口气，如果萨麦尔是完全能量化的身体，自己就不能采取近战方案，除了用广域神圣魔法将其压制并削弱以外，没有更好更快捷的方法。

而那样就失去了检验实战的意义。

“看来你的近战能力还不如我。”

故意用讥讽的语气嘲弄，由于回避不了萨麦尔击打向自己左脸的攻击，伊丝选择主动拉紧距离，硬要说的话，这是伊丝判断上的失误，倘若是普通人，在遭遇关节错位的剧痛时，肯定会失去还手能力，但萨麦尔已经超出了普通生物的范畴，因此给予了还击。

用肩膀硬吃萨麦尔的一拳——稍微有一点钝痛，就像是被十岁左右的小孩打了一下，欺身而近的伊丝用手肘冲撞萨麦尔胸口。

“呜。”

领人无法呼吸的剧痛让萨麦尔瞬间失去反抗能力，趁着这一刻，伊丝再次追击。

扣住没有松开的萨麦尔的右臂，硬生生调整角度，让萨麦尔的胸膛抵在自己空出的手肘上，接着。

『加速』

『力量绝对化』

『刚毅』

『冲锋』

前三个技能是为了强化肉体能力，而最后的『冲锋』则是战士系的基础技能——在直线上进行冲刺，只不过伊丝不是为了将某个要塞冲破，而是把萨麦尔当做肉垫，从数十公尺的上空，直接贯向地面。

轰！

如同流星坠地，地板与积雪瞬间腾飞而起，整个地面就像投入石子的湖面般，以伊丝坠落的地点为中心，朝四周隆起扩散。

而伊丝也在视野被泥土遮挡时瞥向全知地图，在刚才一系列追击以及最后一击的连击下，萨麦尔的生命值被迅速削减，只剩不到30%。

“啧，又不见了吗。”

再次以诡异的能力消失，萨麦尔出现在另一边的圣骑士们头上。

“呜啊！！”

“救——呃啊！”

一层灰色光幕骤然扩散开，被笼罩在其中的圣骑士只是片刻时间便躺倒在地，不止如此，就像在进行某种邪恶仪式般，浮在半空的萨麦尔朝天空伸出双手，将自身翅膀展开到极限，一道直冲天际的灰色光柱顿时出现在众人眼前。

不论是谁都能看出，萨麦尔接下来将要使用强大魔法。

“所有人快撤！”

圣骑士长的怒吼声与圣骑士的惨叫成了唯一背景音。

“就用魔王大人传授的魔法让你们这些蛆虫消失吧——『禁忌之月』。”

禁忌之月？

从未听过的魔法。

但伊丝并没有因此大意，虽说现在就能阻止萨麦尔施放魔法，但那样未免有些可惜，不以身试险的话，就不可能知道异世界的魔法对自己到底有多大威胁。

和想象中宏大的魔法不同，萨麦尔面前只出现了一支灰色长矛，长矛上没有铭刻文字，但高速振动的嗡嗡声却说明了其中蕴藏的力量。

可即便如此，伊丝也觉得萨麦尔的魔法缺乏气势，所谓的强大魔法，至少要像『圣光列阵』一样才行。

“啊啊，这就是乌拉诺斯大人的力量，在这份无上的力量面前感到恐惧吧！”

深红的眼眸中寄予着激动，萨麦尔兴奋的指挥着灰色长矛，将目标锁定在伊丝身上，他相信，乌拉诺斯传授的『禁忌之月』一定能把这只该死的蝼蚁铲除。

转瞬间，灰色长矛便出现在伊丝面前——

然后发出啪咔一声，就像小孩子投出的石子般，无力的落在地上。

『绝对防御』，能够在0.3秒内抵御任何一次非超位魔法的攻击，也是伊丝身上的最强防御技能之一。

“就……就这个？”

呆然看着地上逐渐消散的灰色长矛，伊丝不由得有些失望。

『绝对防御』并不是有魔力便能使用的技能，就伊丝现在的等级来说，一天只能使用四次，而自己却把如此珍贵的魔法用在了弱小到令人发笑的魔法上。

让伊丝觉得不可思议的事情对萨麦尔来说也同样不可思议，后者的震惊甚至更胜一筹。

“不、不可能！凡人怎么可能挡住这一击，这一定是幻术，幻术！”近乎癫狂的嘶吼，“你其实受了很严重的伤吧？快承认啊！”

“……无趣。”

伊丝终于理解为什么伯爵长女总是把无趣挂在嘴边，现在确实有够无趣。

精神有些疲惫，伊丝不愿意再纠缠下去，直接从仓库里拿出属于伯爵长女的武器冈格尼尔，稍微掂了掂后，把目标锁定在半空中陷入癫狂的萨麦尔。

“结束吧。”

红色光芒一闪而逝，萨麦尔消失在了半空。

后记

咳哼，这应该是在菠萝包写的第一篇后记吧？

姑且不论从艾菈跟来的老读者，首先要对新读者说明的是，我有着每一卷结束后写一点后记的习惯，因为只是一点闲言碎语，所以可看可不看，另外这篇不会算在加更内容里，菠萝包没有『设定章』（简言之就是既不收费也不算字数）和『正文章』的区别，对我这样的后记党实在有点不友好。

那么开始正题。

首先自然是关于这本书和上本《吸血姬大人太犯规了》的部分，上本书写蒂菈的时候，因为和原网站的一些纠纷，弄得很不愉快，思绪也很杂乱，所以写的时候没有把细节和重要的东西提前列清楚，导致设定堆得太多，人物驳杂不精，所以便推掉重构，也就有了现在内容与设定大改的伊丝。

总的来说，现在的剧情和走向我很满意，尤其是卡米拉一阶段个人线的回收，当天写完那一章以后非常激动，一直盯着后台看各位读者大大们的吐槽，看到很多人说“好看”、“很舒服”这样的留言，简直满足到要飞起来了，事实上直到现在，心情不那么好的时候，我也会翻出来看看，然后就变得开心了。

其次是关于之后的剧情。

老读者都知道，我（姑且用笔名Yomi称呼，以前也是这么简称的，）很不喜欢有雷和喂屎的情节，不论是死人还是开放结局，我都很讨厌，中二时期还说过“作者写的故事就是作者的下个人生，所以我不会写黑暗的东西”这样的话（现在想起来真是有够羞耻的，群里的诸君别再鞭尸我了）。

之所以说这些是为了表明，伊丝之后也不会出现写死人的情节，保证高糖不虐，所有看起来虐的剧情都只会停留在『看起来』为止，这可是无敌流！不是打怪升级的热血王道小说。

然后是……好吧，写之前明明有很多吐槽，但真正写起来却想不到有什么好说的了。

简单提一下下一卷剧情，下一卷的登场人物已经在第五十四章说明了，要强调的是，被遗弃的阿伊莉斯不是卡米拉，卡米拉在剧情后期有另外的二阶段感情回收。

最后是加更的事情。

哇！！！发之前明明想到仅限月票应该加不了多少更吧？结果没想到居然有这么多，都有些后悔了，不过说到做到，至少等这个月结束再变卦（说不定不变了）。

最后的最后，进入惯例环节。

感谢各位读者大大们的收藏、点赞以及月票，感谢诸位能阅读至此，读者大大们的支持是我最大的动力，Yomi在这里献上诚挚的谢意，十分感谢_（：з）∠）_。

以上。

2020/01/04

第三章 伊丝的未来计划

“佩西亚大人，感谢您出手相助，两次被您拯救，都不知道该用什么来回报您的恩情。”

得益于伊丝的帮助，冰原狼在损失了约一半数量后便迅速逃散，被困的商队也因此得救，现在尼克斯正面带感激的不停朝伊丝鞠躬，旁边的护卫与家眷也都纷纷投来谢意，其中不少人甚至因为得救而痛哭出声。

不过尼克斯的话只令伊丝感到困扰，自己现在的身份是人类而非吸血鬼，尼克斯不在意种族，是因为自己救过他的女儿，对这里的其他人来说，吸血鬼依旧是令人恐惧的存在。

大概是外貌过于相似，所以才会认错吧，『第二形态觉醒』只是隐藏了吸血鬼翅膀，把原本的白发变成挑染了幽蓝色的银发，脸庞线条依旧是伯爵长女那副过于冷漠的模样。

伊丝故意摆出伤脑经的表情歪头，银色的双马尾也跟着微微摇晃。

“这位先生如果是说洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的话，我想应该是认错人了，我是出生于尼鲁教区的人类。”

“可您和佩西亚大人的长相……”

尼克斯微微皱起眉，试图从伊丝脸上找出不同。

“这里面稍微有一些渊源，如果这位先生想知道的话，可以留到以后再说，目前先清点伤亡如何？”

正当伊丝转移话题的时候，手里拎着两只狼崽的卡米拉走到伊丝面前。

“姐姐大人，我——”话才说道一半，卡米拉便认出了站在伊丝面前的尼克斯，联想到隐藏身份的设定，原本神情缓和的脸立即绷紧，“尼克斯？你怎么在这里？”

“卡米拉小姐？那这边被称为『姐姐大人』的人类小姐是……啊啊，我知道了，原来如此……私生女的话，确实会有各种各样的麻烦啊。”

把现在的伊丝当成了伯爵的私生女，尼克斯暗自点头，看向伊丝的目光也多了一些同情，不再继续追问身份，转而深深鞠了一躬。

“那么，我去让手下清点损失，还请恩人小姐在此稍等片刻。”

“无妨。”

“都散开，把货物全部装回马车上，清点人数！”

看着转身吆喝的尼克斯，伊丝松了口气，如果不是尼克斯产生了误解，自己还不知道该怎么解释卡米拉的存在。

或许之后该和卡米拉说说，让卡米拉直接叫自己名字，而不是『姐姐大人』。抛开可能会被熟人认出来的缺点，每当卡米拉叫自己“姐姐大人”时，自己就会有种不好意思与尊严丧失感。

如果叫『兄长大人』，也许会更加惹人怜爱吧。

可恶，为什么偏偏转生到了伯爵长女身体里。

每当想到这里，伊丝内心就会升起愤懑，不说变成美少男，就算是转生成佩西亚伯爵，自己也会十分满意。

虽说佩西亚伯爵已经年近百岁，但外貌看起来却只有三十出头，如果再成熟一些，变成有着整齐络腮胡子的大叔，就完全符合自己理想中的魅力男性，当然，这里的魅力男性是指『想成为的人』，伊丝已经决定，哪怕终生只能用这副身体生活下去，也只会找漂亮的大姐姐作为恋爱对象。

即便已经没有了……重要的东西。

然后，脸上传来一毛茸茸的触感。

伊丝下意识抬起眼，发现是一只张牙舞爪的，全身被厚厚白色毛发覆盖的幼犬——应该是狼。

“安静。”

大概觉得幼狼的张牙舞爪是在对伊丝示威，卡米拉用脚踩着另一只幼犬，然后以空出来的右手拍打左手拎着的幼犬，就像被母亲训斥的孩子，被拍打的幼犬顿时老实许多，嘴里发出委屈的轻哼。

不知为何，现在的场景让伊丝觉得有些可爱，她轻笑着问。

“卡米拉这是……？”

“您让我解决那三只小狼的时候，我发现在它们后面还有两只更小的幼崽，所以便把它们带回来，冰原狼虽然不是稀有魔物，但在经过训练后会变得十分忠诚，许多贵族都喜欢豢养冰原狼，借此炫耀家族底蕴，所以冰原狼的幼崽在市场上有很高价值。”

“卡米拉的个人想法呢？”

“它们也许可以作为姐姐大人酒馆的看门犬。”

说话的同时，卡米拉拿出一条不那么粗糙的麻绳，将其拴在两只狼崽的脖子上，看得出卡米拉只是单纯为了不让它们逃跑而绑起来，力度没有丝毫留情。

绳子紧紧勒进毛发里的模样让伊丝不禁汗颜。

“卡米拉真的不喜欢小动物啊。”

“我只喜欢姐姐大人，如果姐姐大人不需要的话，我会把它们当做晚餐。”

“明明很可爱……”

在原来的世界里，伊丝就十分喜欢小动物，只是受困于种种原因，没能饲养。

至于卡米拉说的“姐姐大人的酒馆”，则是指伊丝在出发前提到的构想。

到了人类世界后，血液自然成了问题——『第二形态觉醒』只是改变了外貌，吸血本能和对血液的需求依然不变——虽说只要拿着钱去娼馆或者奴隶市场就能解决，但伊丝并不只满足于果腹的程度。

此前离开尼鲁城的时候，伊丝在临走前从血奴身上采集了一些血液。七名血奴全部是原本快要饿死，最后被自己从地牢带到地上，给予了温饱的奴隶。

当伊丝从仓储中取用的时候发现，血奴的血液味道比起之前有了显著提高，酸涩味少了许多，转而变的更加醇厚或者甜美，尽管缺乏对照组，但伊丝还是认为，身体状况良好的人比身体状况不那么好的人要更美味，而为了保证味道，之后要从健康的人身上采集血液。

只是自己总不能拿着器皿在大街上吆喝着收集，不然绝对会被当街逮捕，所以也就有了开一家酒馆的想法，白天的时候正常营业，到了夜晚，就变成从熟客那里采集血液的地方，前提是对方自愿进行交易。

当然，由于伯爵长女身体素质的原因，酒馆只会面向女性开放，因此说是酒馆，其实更多会进一些类似果酒或者甜酒之类的产品。

第六章 想要品尝自己的吸血姬（加更）

目送着手下离开，尼克斯再次转向伊丝，火把映照下的面容十分复杂，有种想说什么却又不好开口的感觉。

联想到尼克斯说的损失了很多货物的话，伊丝拔出水壶木塞，装作不在意的说道。

“那些冰原狼的尸体就交给尼克斯先生处理吧，只需要把卖掉以后的资金给我们三成就好，剩下的七成就作为尼克斯先生的报酬，毕竟如果没有尼克斯先生的车队，这些冰原狼尸体我们根本带不走。”

其实全部资金都给尼克斯也没问题，但那样会让尼克斯不好意思收下，所以伊丝才提出抽取三成。尼克斯刚才之所以欲言又止，大概是想向自己借钱吧，在货物损失大半的情况下，他需要大量资金重新进购货物，弥补损失。

尼克斯的脸顿时变红许多，并没有说出拒绝的话，而是深深朝正在喝水的伊丝鞠了一躬，话音里满是深沉的感激。

“十分感谢您，伊丝小姐。”

“嗯……之后我会在下一座城镇里经营酒馆，如果尼克斯先生经常走这条商路的话，希望以后能顺带替我们稍一些货物，当然，我会支付一定报酬。”

“如果有我能帮得上忙的地方，在下一定尽力做到。”

十分激动的，尼克斯涨红着脸挺起胸膛保证。

伊丝不禁苦笑。

“尼克斯先生不用这么激动，在那之前，我还有一个请求，可以带我去看看冰原狼的尸体吗？”

“那些尸体本就是您的财产，不需要征得我同意，您随时都能拿走。”

尼克斯激动过头了。

在内心无奈的叹了口气，伊丝歪头看向卡米拉。

“卡米拉在这里等我一会儿。”

“嗯。”

……

很快，伊丝手中的水壶变成了盛装着冰原狼血液的容器。

之前听到尼克斯手下说要给冰原狼放血时，伊丝脑袋上的血液感应器便发出了滴滴的声音，在支开尼克斯及其手下后，伊丝便悄悄装了一些冰原狼的血，回到卡米拉所在的无人马车旁。

“呼，虽然费了一些功夫，但总算成功了。”

轻嗅了嗅散发着血腥味道的水壶，伊丝脸上浮现出满足神色。月光映照下的银发双马尾少女捧着沾血的容器，放在地球里，一定是超现实画作，但在有血族存在的异世界却只是稀松平常，尤其是伊丝选择的角度恰好不会让其他人看见。

“姐姐大人，您……杀人了吗？”

看着举起水壶的伊丝，抱着狼崽的卡米拉脸上浮现疑惑，在相处了一段时间后，她已经知道伊丝是不喜欢屠戮人类的性格。

“嗯？不不，我怎么可能做那种事情，这是冰原狼的血啦，冰原狼的。”

“难道您的血液储量不够了？明明可以用我的血，为什么要苛求自己！”

一瞬间，伊丝从卡米拉脸上捕捉到混合了可怜与责备，同情与急切的情绪，其中急切与责备伊丝完全能理解，但可怜与同情就让人有种不知道该说什么好的感觉，大概是卡米拉认为自己已经饿到需要喝魔物血填饱肚子的程度吧。

“卡米拉完全想错啦，我只是想尝一尝是什么味道而已，虽然之前宅邸里的血奴说魔物血味道很差，但自己不尝试的话，就永远只是别人的感受，如果其实很美味的话，我不就会错过许多东西嘛，毕竟就算是同一种血液，不同吸血鬼的感受也不同。”

“可大家都说魔物血味道很差，有时候还会让吸血鬼生病。”

“那应该是寄生虫病吧……”

伊丝在水壶上轻扇了扇，感受充盈鼻腔的血液味道，最开始自己还对饮用血液十分排斥，现在已然将其看做生命源泉。

“嗯，闻起来没问题。”

在卡米拉担忧的目光下，伊丝自顾自的点头，然后仰起头，将水壶中的血液灌进嘴里。

苦涩而刺鼻的味道。

“哇。”

在味蕾感受到刺激的瞬间，伊丝便一口将血吐出来，刺目鲜血顺着嘴角流下的模样，有种惊心动魄的美感。

“卡、卡米拉，水。”

“是。”

几乎用抢的气势从卡米拉手中拿过水杯，伊丝不断重复喝水然后吐出的举动。由于味道过于难喝，以至于伊丝无法形容，非要说的话，她只能想到把各种不能吃的橡胶与皮革混合在一起，然后熬煮成的汤的味道，尽管伊丝没吃过这些。

过了近五分钟后，伊丝终于缓过神。

“呼……刚才都觉得要死——唔。”

话才说了一半，伊丝便被卡米拉抓住手臂。

“不许说那个字。”倒映着伊丝的深红眼瞳里有着乞求，“诅咒会变成现实。”

被卡米拉的气势所震慑，伊丝怔住片刻，然后不好意思的偏过头。

“……以后我会注意。”

“姐姐大人总是喜欢做奇怪的事情。”

“这是富有冒险精神。”

“明明说过我的血味道最好却放着不用。”

“唔姆，”看来没办法在这个话题上说服卡米拉，伊丝选择转移话题，“说起来，我还从来没尝过自己的血液，卡米拉知道吸血鬼可以吸自己的血液吗？”

伊丝当然不是指自给自足这类天真想法，而是从味道的角度出发，假如自己的味道很美味的话，偶尔忍着痛楚咬一口也不错。

“可以倒是可以，但这样不能填饱肚子，反而会变得更饿。”

“所以说我只是想尝尝味道啦，味道，仓库——储物魔法里的血液存量足够我使用半个月。”

说完这句话，伊丝把视线放在自己白瓷般的右手手臂上，由于皮肤过于白皙的缘故，哪怕周围只有火光，也可以清晰辨认出皮下隐藏的青色血管。

应该会很美味吧……

说不定就是自己寻找已久的香槟味血液。

抱着这样的想法，伊丝张开嘴，将尖牙对准手臂，一口咬下。

“啊呜。”

鲜红的血液流入舌尖，然后。

“呕呕呕——”

这是比冰原狼还要难喝的，以至于会让人双眼翻白、精神死亡的饮料。

第九章 外街区的酒馆

日暮时分，即将沉入大地的太阳将天边染成橘红，人们的影子也因此被拉成纤细而狭长的模样，投射在低矮砖墙上后，呈现出弯弯曲曲如同鬼魅的恐怖图案。

一名嘴里叼着烟卷的光头男性走在前面，隆起胸膛与粗壮双臂配合无表情的脸庞，让人有种男人会随时暴起揍人的感觉。

走过一个拐角，身材高大的男人取下烟卷，咂了咂嘴，完全没有顾忌伊丝与卡米拉就在身后，直言不讳的说。

“尼克斯，这次你介绍的人眼光不行啊。”

“……伊丝小姐与卡米拉小姐是救了我性命的人，达克，你要是再这么说，我以后不会给你介绍生意了。”

“呵呵呵，原来如此，我还在想你这只狐狸怎么会对两个小孩子毕恭毕敬。”以稍微有些快的速度在复杂小巷中穿行，男人回过头，把视线放在尼克斯后面的伊丝身上，“话先说在前面，我已经提醒过你，想要在这一带开店，不仅手里得有底子，还要和巡逻队搞好关系，另外，就算后悔我也不会退钱。”

“伊丝小姐是可以赶跑整个冰原狼群，还留下十几条冰原狼尸体的人，那群亚人找伊丝小姐的麻烦，只会是自讨苦吃。”

看起来属于关系不错的老友，尼克斯毫不顾忌的催促着光头男性。

“我这是看在你的面子上才提醒她们，虽然这个叫伊丝的姑娘小了点，但另一个不论容貌还是身材，啧啧，出一趟门少说也会被搭讪十次，要是落到那群奴隶商人手里，怎么也值几十枚金币了。”

“叫你带路你就快点，哪来这么多话。”

尼克斯直接推搡着光头男人，四人的行进速度再次变快几分。

不过这正好与伊丝的想法契合，小巷里不仅有堆砌许久的生活垃圾，腐烂发臭的污水也肆意流淌，稍不注意就一脚踩进水坑，进而使脏水溅到裙摆上，如果不是在意其他人的目光，伊丝已经用手帕捂住口鼻。

“伊丝小姐，您真的要在今晚住下吗？我认为先去旅馆休息一夜，明天再议更合适。就算是普通酒馆，除开阁楼和地下室，打扫起来也得花半天时间，达克说的酒馆已经弃置不用半年，里面的灰尘肯定多到需要好几个人帮忙才能打扫干净。”

“尼克斯多虑了，这里不止我是魔法咏唱者，卡米拉也同样是魔法咏唱者，而且卡米拉拥有我没有的清洁魔法，打扫灰尘只是几分钟的事情。”

“呃……”

尼克斯尴尬的撇开视线，成为魔法咏唱者的条件极为苛刻，任何一个魔法咏唱者，哪怕只是初学者，都是普通人需要仰望的存在。

以凯尔特城为例，整个城市接近四万人，魔法咏唱者仅有不到三位数，因此当伊丝说出卡米拉也是魔法咏唱者后，一直把卡米拉当做战士的尼克斯才会面露尴尬，战士的地位与魔法咏唱者存在很大差距，在大陆上，把魔法咏唱者当做战士是极为失礼的事情。

没有注意到尼克斯的尴尬，再次拐过一个巷口后，原本逼仄的小巷顿时变为足以让一辆马车通过的街道，而巷口正对的位置，就是一处看起来相当老旧，不过却能分辨出其曾经是酒馆的三层建筑。

“就是这里了，酒馆主人的转手价格是金币50枚，加上我的介绍费用，一共51枚。尼克斯，不用给我使眼色，这已经是优惠价了。”光头男性无奈的叹气，从口袋里取出一串钥匙，借着昏暗的阳光翻找，“你可以先进去看看再决定买不买，外街区的酒馆我这里有三个，一处不满意还可以换另一处，不过我得说，这里是位置最好的一个，距离内街区比较近，人也更多。”

“嗯，先进去看看。”

年久失修的木门发出刺耳尖叫，一行人走进酒馆内部，潮湿发霉的味道顿时涌入鼻腔，由于开门时的震动，木质天花板上落下一层薄灰，吸入喉咙后，引起众人一阵咳嗽。

“咳咳，达克，你进门的动作就不能轻点。”

“我倒是习惯了这种感觉，记得火把是在这边……没有？该死的，又被那群亚人偷了吗？”

耳边传来光头男性的咒骂声，这种情况似乎经常发生，伊丝并没有太在意，当男人说这栋酒馆只需要51枚金币的时候，她就打算直接买下。

这个世界里，一枚尤弥尔教国金币足够一个三口之家一个月的开销，而男人说的金币是指比尤弥尔教国金币稍微廉价的赫尔斯王国金币。按照伊丝的预想，一间酒馆怎么样也得花500枚金币才能买下，现在的51枚简直和白送没区别。

见到光头男人没有找到火把，伊丝打了个响指，手中升起金色光源，将房间点亮。

酒馆内部比外面看起来要大得多，粗略估计有至少超过一百平米，右手边是保留完好的半人高木质柜台，左手则是翻倒的、早已腐朽的桌椅，通往二楼的楼梯在视野尽头，因为光线被支撑房屋的柱子遮挡，致使投射在房间角落的影子忽明忽暗的摇摆，给人一种十分惊悚的感觉。

肯定很适合夏季的试胆大会。

伊丝脑海里冒出不合时宜的玩笑，如果只有自己一个人住的话，肯定会第二天就搬出去。

光头男人微微眯起眼，不知是羡慕还是气馁的咋舌。

“魔法真是好用的东西。”

“只是一些小把戏而已。”

伊丝习惯性的自谦，但却让男人瞪大双眼。

“小把戏？这怎么会是小把戏，就算是只能使用生活魔法的魔法咏唱者，从军也有一个月两金币的军饷，更不用提像这样点亮整个房间的光魔法。在容易迷路的荒野，要是队伍里有一个会光魔法照明的魔法咏唱者，队伍的存活几率会比使用火把的其他队伍高出几倍，真搞不懂为什么魔法咏唱者会想着开酒馆。”

“姐姐大人，这里有血迹。”

正当男人碎碎念着一些羡慕话语时，早已走到酒馆内部的卡米拉蹲下身，指着地上的一片红褐色血迹，那里的地板并没有多少灰尘，仿佛前不久有人使用过。

卡米拉的话让光头男性耸了耸肩。

“没什么大不了的，只是附近没有住处的亚人闯进来休息了一段时间，血迹也是很久以前留下的东西，这种事情习惯了就好，只要是没人的房子，那些亚人就会想办法住进来。”

咚咚咚。

男人的话音刚落，天花板上便传来一连串脚步声，接着是某种东西摔到外面的声音，与之一同的，还有一阵男孩的哀嚎。

第十四章 异色瞳的少女（加更）

一夜无话。

清晨的光辉很快从与其说是窗户，其实更像通风口的地方洒落进房间。

“别·给·我·抵·抗！”

“请·放·开·我——！”

一大早就听见隔壁房间如同角力般的声音，从睡梦中苏醒的伊丝翻了个身。

好吵。

看来得把制作耳塞提进日程。

“身为奴隶就乖乖听话。”

“我才不会对坏人点头。”

从声音上听似乎是卡米拉和另一个女孩在争执着什么。

真是难得的光景，卡米拉居然会和人起争执。

维持闭上眼睛的状态，伊丝不由得弯起嘴角，然后——

直接从床上弹起。

当昨天自己说要看护女孩一晚时，卡米拉便提出由她来看护的请求，考虑到女孩子间更容易亲近，伊丝便同意了卡米拉的建议，所以现在与卡米拉起争执的对象无疑是那名女孩。

迅速穿好衣服，来到走廊上的伊丝推开房门。

引入视野的是两位扭打在一起的女性，处于上方的卡米拉一只手压住女孩双手，另一只手则配合牙齿，用麻绳将女孩的双手绑在床头，而不断挣扎的女孩只能一边流着眼泪一边摇头，因为嘴里被卡米拉塞了一块手帕，所以只能发出呜呜的闷声。

完全是在欺负人嘛。

不过因为知道卡米拉没有恶意，所以伊丝只是面露无奈的叹了口气，走到床边。

“这是在做什么？”

“啊，姐姐大人。”

察觉到伊丝走进，卡米拉连忙从女孩身上下来，由于刚才的争斗，卡米拉的气息有些紊乱，柔顺金发也乱糟糟的披散开。

“这家伙想逃跑，所以我准备把她绑起来。”

“哪有一上来就把别人衣服脱光的人……”

虽然是在辩解，但女孩的声音里却缺乏底气，并不完全是害怕，而是有种不敢确定的意味，似乎是在考虑卡米拉到底是不是坏人。

由于昨天卡米拉为女孩擦过身体，女孩的头发不再是黑乎乎的一团，显露出介于金色与白色之间的栗色长发，如同计算好了那样，半精灵短而尖的耳朵只露出一个小角，因为没有穿衣服的缘故，女孩坐在床上背靠着墙，用被子挡住和小孩没有区别的身体。

配合微微发抖的模样，看上去有些像瑟瑟发抖的仓鼠，好好打扮一番一定相当可爱吧，伊丝有这种预感。

但比起女孩的双眼，其他的身体特征就显得平平无奇起来，女孩是左边眼睛为红色，右边眼睛为紫色的异色瞳，其中让人惊惧的是，女孩红色的眼眸在看向伊丝时，逐渐从原本普通人类的眼睛转变成猫科动物般的竖瞳，瘆人的感觉铺面而来。

单单这一点，女孩原本的弱小氛围便被破坏殆尽，给人一种如果与她说话就会招来厄运的感觉。

“唔姆。”

被女孩扫视了一眼，伊丝的瞳孔稍微缩小了一些，指着女孩正在变化的左眼。

“你的眼睛……”

“眼睛？”

女孩不解的歪头，片刻后，就像看见了什么东西般，脸色逐渐变得糟糕起来。

“眼、眼睛……”并不是为视力恢复而高兴，相反，完全是一副害怕到极点，仿佛长期受到毒打般的表情，先是微微睁大双眼，然后异常恐惧的捂住左眼，低下头，如同魔怔了般，嘴唇颤抖着，声音里掺杂了哭腔。

“对不起、对不起……我不是故意的……我真的不是刻意的……呜……我会遮住它，不会再让您看到……不要再挖掉它了……我保证，我保证……”

声音越来越小，到最后已经变成完全听不见的地步，女孩完全陷入了自我世界，双手抱着头，低声啜泣起来。

不知道发生了什么的卡米拉看向同样满脸疑惑的伊丝。

“姐姐大人。”

“让我来吧。”

由于床靠近窗户，伊丝只能迎着从窗户透过的光走到女孩身边，蹲下身，以尽量轻的声音安慰。

“我们是救了你的人，不会对你做什么的。”

“不会再用了……绝对不会了……”

女孩没有听进伊丝的话，依旧紧紧抱着双膝，自顾自的低语。

迫于无奈之下，伊丝只能对卡米拉投去求助视线，同为女性，在这种场合下说不定会有意外效果。

卡米拉把手搭在女孩肩膀上，女孩全身一颤，停下嘴里的喃喃，但伊丝能感觉到女孩绷紧了全身，如同在害怕卡米拉会用拳头教训自己。

“姐姐大人不嫌麻烦的把你从地狱拉回来，如果你不能对姐姐大人起作用的话，我会把你丢出去。”

看来求助卡米拉是个错误决定。

自己早该想到的。

伊丝不禁想伸手扶住额头。

但事情却出现了意料之外的转机，女孩慢慢抬起头——依旧用手遮着左眼——怯生生的看向伊丝。

“是……昨天晚上的人吗……”

“嗯，虽然不知道你遭遇过什么，但我可以保证，只要你不做出对我们有害的事情，我们不会惩罚你。”

“不会用刀刺我的眼睛吗……”

做那种事情的人根本是禽兽。

伊丝一边在内心诅咒施虐者，一边尽量让表情变得有亲和力，如果自己有卡米拉那张看起来容易亲近的脸的话，女孩就不会害怕自己了吧。

“当然不会。”

“与其花费力气把你救回来施虐，不如直接从奴隶市场买几个奴隶。”

“咿。”

卡米拉的话让女孩发出小小的悲鸣，再次把头低下去。

伊丝不由得苦笑，大概是女孩对自己的态度不够好，卡米拉看上去并不喜欢这个女孩。

多少让女孩平复了下来，伊丝把话题换回轻松的地方。

“之前救治你的时候看见你脖子上有一个护身符，上面写了阿伊莉斯，这是你的名字吗？”

女孩摇了摇头，伊丝继续追问。

“那叫什么？”

“……怪物。”

“怪物？”

“嗯，主人和大家都这么叫我。”

“怪物么……”

这群人真是有够过分的。

伊丝不由得咋舌。

“不介意的话，我可以给你取一个名字吗？你看起来也不像能马上独立生活的样子，我打算让你在我这里生活一段时间，没有名字各种事情都很不方便。”

不知是害怕还是不想让伊丝看见自己哭泣的模样，女孩依旧把头埋在双膝间，微不可察的点点头。

“那就叫玛丽吧？原本打算把酒馆名字取成玛格丽特，既然是在酒馆附近捡到你，所以就叫做玛丽好了，可以吗？”

“谢谢……”

女孩轻轻点头。

“那么，玛丽就在这里稍微等我一会儿，我和卡米拉去下面准备早餐。”

伊丝转过身，就在这时候，女孩突然抬起头叫住伊丝。

“那个，我、我还不知道您的名字……”

“伊丝，直接叫我伊丝就可以。”

伊丝的话让玛丽面露犹豫。

“直接称呼名字……不是奴隶可以做的事情，我可以叫您主人吗？”

“你是想把姐姐大人扯进麻烦里么。”

“等等，卡米拉。”虽然伊丝最开始也打算拒绝这个称呼，但卡米拉说到这个份上，自己就不好再拒绝，只能微笑着点头，“可以，只要玛丽不觉得有问题的话。”

第二十章 阴影（下）

被叫做队长的男人一副冷酷模样，就外貌而言，是比伯爵长女更不好说话的人。

女店员先是浮现厌恶神色，然后以职业性微笑迎上。

“请问各位大人有什么事吗？”

“我们要排查这里的堕魔者，这是城主大人的命令，好好配合不会有苦头。”

“我倒是没有问题，可楼上还有一些客人在睡觉，如果把他们叫醒，会影响以后的生意……”

“那就让我的人叫醒他们。”头发可以挡住眼睛的队长环视了一圈店内，仿佛在警告这里的客人般，伸手拍了拍腰间佩剑，“把后背露出来，不然我们就只能采取强硬措施了。”

店内的客人犹豫了片刻，然后沉默着脱下衣服，而队长身后的士兵也一一上前检查。

只有站在队长面前的伊丝和女店员没有反应。

大概是考虑到了男女有别，队长朝伊丝与女店员微微低头，接着以低沉声音道歉。

“抱歉，出来的时候我们没有带女性成员，但这是公务，可否委屈二位到里面的房间接受检查？我保证不会发生有损二位名声的事情。”

看来是相当认真的性格，不过伊丝依旧不太情愿，大概是发现了这一点，队长盯着伊丝的眼睛瞬间变得严厉，以至于伊丝有种被毒蛇盯上的感觉。

这种程度的恐吓根本就不够啊。

队长的等级只有9级，如果自己不担心暴露『伊丝』这个身份的话，随时都能离开。

刻意摆出大小姐般的高傲姿态，伊丝微微仰头，以不弱于队长的凌厉目光回礼，手指轻轻点了点腰间别着的魔法杖。

“有损名声？要是被外人知道我在区区一介士兵的威胁下脱下衣服，我可就没脸活着了。”

视线被伊丝腰间的魔法杖吸引，队长面色一沉。

“原来是魔法咏唱者大人，请问大人可以告诉我您的名字吗？如果您是住在凯尔特城里的人，我应该有所印象。”

“伊丝，从尼鲁教区来的富商之女。”

“光凭这样的说辞，我无法相信您的身份，搜查堕魔者是城主大人的意思，正如您所说，我只是一介士兵，不能违背上面的命令，还请您理解。”

真是麻烦。

伊丝毫不顾忌的皱眉，就之前看到的情况，行贿的方法无法对这位队长生效，自己又不想在刚买下酒馆的现在对士兵动用武力，而且这些士兵也只是按照城主的意思行动，停顿了片刻后，伊丝脸上的不耐表情消失，转而从口袋里拿出一枚金色纹章。

这是欧恩与自己谈判时交给自己的东西。

“我是得到尤弥尔教会，尼鲁教区副神官长欧恩承认的神官，这样就能证明我的身份了吧？教会一向拒绝恶魔的蛊惑。”

接过伊丝手中的纹章上下翻看，这种纹章队长并不是第一次见，凯尔特城是赫尔斯王国距离尼鲁教区最近的城镇，几乎是王国里最受教会影响的城市，不仅如此，由于数天发生于尼鲁教区上空的『神罚』，最近城内的教会信徒也多了不少。

只是即便如此，队长也无法简单相信伊丝的说辞，倘若伊丝一上来就表明神官身份，或者外貌再亲近人一些，队长不会选择冒险触碰教会，但伊丝身上总是有一股若有若无的血腥气息，仿佛有一层阴影笼罩在身上，所以队长不打算就这么简单放过。

越是可疑的人危险程度就越大。

“原来是神官大人，失礼了，不过您知道，我必须要检查城内的每一个人，老实说，这次搜查连城里的贵族大人都没有放过，如果您不满意由我检查，可以先随我们一起行动，等任务结束、回到驻地后，我会让驻地的女性文官对您进行检查。”

实在太缠人了。

伊丝忽然升起一股没来由的怒意，有种想一拳打飞这个队长的欲望，但就像是被风吹过般，这股没来由的怒意很快消失，情绪的快速变化让伊丝愣住片刻。

队长的提议并非令人无法接受，自己不是堕魔者，之所以不想接受检查，只是不愿意在大庭广众下脱衣服，如果是让女性文官检查的话，自然不需要再有现在的疑虑，理解了这一点，刚才闪过脑海的暴力想法就变得十分可疑。

直觉告诉伊丝，这并不是普通的情绪化，而是有什么在影响自己。

大概是伯爵长女的记忆吧。

伊丝在内心无奈的耸肩，在看了伯爵长女的记忆后，自己确实在很多方面发生了改变，例如对残忍画面的耐受程度高了许多，思考事情的思路也更加成熟，但与之对应的，情绪上也受到了影响。

不过好在无伤大雅。

“好吧，只是我要在事后索要耽误我行程的赔偿，作为神官，每天的事情可比表面多得多。”

“这是自然。”

伊丝的话让队长松了口气。

但事情的发展总是出人意料。

“呃啊！”

外面传来士兵的惨叫，然后是金铁交响声与人们惊慌的呼喊，伊丝下意识把视线移到酒馆门外。

一群穿着黑色斗篷的人用蛮力从士兵设置的关卡中冲了出去，就全知地图的显示，他们全部是堕魔者，数量一共八人。

也许是之前遇见的那批人。

“发生了什么？”

“队长，是之前追捕的那群堕魔者！她们朝城门冲过去了！”

“啧，是想逃跑，快追！”

队长脸色变得紧张起来，把伊丝丢在一边，头也不回的与其他士兵冲出酒馆，只留下面面相觑的伊丝与女店员。

“真是麻烦的一群人，好了，我要的酒还卖吗？”

“啊、啊……谢谢您的帮助，不然当家的回来以后肯定会把我赶出家门，还请神官大人和我来。”

“嗯。”

在店员的带领下，伊丝用七枚银币的价格买下了共五桶酒，将其全部放到仓库以后，伊丝放弃继续考察的念头，迅速离开酒馆。

在全城展开搜查的现在，必须早点回去，以免卡米拉与玛丽发生意外。

----------------------

*因为下个月月中要上架了，上架之前要攒很多存稿，不然没有推荐位置，所以决定从今天开始暂时关闭打赏加更，但已经欠下的加更（看了看月票数量，491张，就是欠了16更）是会还完的，也就是一直还到这个月的16号。

打赏加更的话，等上架以后再看情况开吧，虽然很想一直开下去，但保证数量的前提是质量不能低，所以只能暂时关闭了，十分抱歉_（：з）∠）_

第二十四章 吵闹的酒馆

时间很快来到中午，玛丽的恢复速度比想象中要快许多，虽然各种方面都体现出奴隶才有的卑屈，但好在与人交流上没什么问题。

现在，三人正坐在一楼的桌子上享用午餐。

还是老样子，因为缺乏调味料，所以菜品的口味相当单一，尽管伊丝对料理做了些符合异世界条件的改进，卡米拉也认为十分美味，不过对吃过更美味料理的伊丝来说，自己做的饭菜过于普通了。

当然，不论卡米拉还是伊丝，都已经习惯了这些料理，平时也会在吃饭的时候聊一些过去的话题，可对于新成员的玛丽而言，这副景象是她只能远远看着别人做的。

拿起碗和筷子，伊丝偏过头。

“怎么了？话先说在前面，这里没有奴隶不许坐在桌子上吃饭的规定，玛丽把我当做兄——姐姐看也没问题。”

“可以吗？”

玛丽说话的同时看向卡米拉，应该是把平时称呼自己为姐姐大人的卡米拉当做仆人了吧，伊丝放下筷子，用开玩笑的语气缓和玛丽的紧张。

“卡米拉是我的义妹，不是奴隶，别看卡米拉叫我姐姐，在年龄上其实我应该叫卡米拉姐姐才对，说起来，玛丽比我还要大，我是不是该叫玛丽姐姐比较合适？”

“怎、怎怎怎么能让您叫我姐姐，那太不合适了！”

似乎非常紧张，玛丽说话时就像咬到舌头了一样。

“嘛，玛丽像我们一样坐在桌子上吃饭就行了，把这里当成自己的家。”

多亏伊丝的玩笑，玛丽战战兢兢的抓起面包，考虑到玛丽应该没用过刀叉，所以伊丝特意给玛丽准备了方便直接用手抓的，切成大块的食物。

先是害怕面包会逃跑般咬下一大口，玛丽又用另一只手抓起外表被炸成金黄色的鸡翅送进嘴里，稍微咀嚼了几口后，毫无预兆的，眼泪顺着脸颊滴到下方的白色盘子里。

一直注意玛丽动作的伊丝连忙问道。

“被烫到了吗？还是说不合口味？”

对于伊丝的问题，玛丽轻轻摇头，抽泣动作变的更明显了一些。

真让人搞不懂。

如果要把伊丝害怕的东西列一个清单出来的话，女孩子的眼泪肯定排在前列。

好在玛丽没有一直保持沉默。

“我……我还是第一次吃到这么丰盛的料理……”

“别为这种小事就哭啊。”

“奴隶很难得到食物。”一旁的卡米拉替玛丽解释，“以前在血族看到过，两个奴隶为了争夺晚饭而打起来。”

“是吗……只要玛丽还待在酒馆，今后就能一直吃到这样的饭菜，如果玛丽想的话，以后还能自己做想吃的东西。”

伊丝从仓储里拿出手帕，越过桌子擦掉玛丽脸上的眼泪。

“话说回来，在被那个叫威尔斯的贵族抛弃前，玛丽一直在做什么？”

明明前一刻还在哭，现在却又恢复成仿佛什么也没发生过的样子，唯一不变的只有进食速度。

“什么都会做一点，家务、料理还有饲养宠物和战斗。”

“喂，嘴里还有东西的时候不要说话，这是基本的礼仪。”

一旁的卡米拉提醒道。

“对、对不起……”

玛丽以奉承般的微笑道歉，条件反射般的表现即便是卡米拉也皱起眉露出讨厌神色，并不是在厌恶玛丽，而是厌恶塑造出玛丽这副谄媚表情的环境。

以小到近乎听不清的声音，卡米拉自言自语。

“令人不快的表情……”

“对不起……”

依旧是道歉。

伊丝叹了口气。

“玛丽除了道歉以外就没有别的话了吗？我说过了吧，可以把这里当成自己的家。”

“……我还没有过在家里的感觉……对不——”

道歉说了一半，玛丽把到嘴边的话又咽了回去，变成尴尬的苦笑，随时道歉的习惯已经刻入了她的记忆。

伊丝挥了挥手，对一旁的卡米拉投去不要再苛求玛丽的眼神。

“哈啊，暂时就这样吧。另外从晚餐开始，玛丽不能再用手当做餐具。”看到玛丽脸上流露出『果然会这样』的失落神色后，伊丝伤脑筋的继续补充，“我会教玛丽筷子的使用方法。”

“筷子？”

“就是这个。”

伊丝挥了挥手中的餐具，就目前来说，这个世界上使用筷子的人只有伊丝一个，卡米拉依旧用着刀叉，难得有机会发展同类，而自己自然不会放过。

◇

令玛丽感动万分的午餐过后，伊丝对蒸馏酒有了新的构想，先是将厨房中存放的蒸馏酒塞进仓库，然后走到前厅，把上半身靠在柜台上，对正在柜台后方打扫卫生的卡米拉打招呼。

“卡米拉，我想出去一趟，把蒸馏酒——玛格丽特的成品带给有经验的人品尝，能得到他们的肯定，宣传就不成问题了。”

“让我陪同姐姐大人吧。”

“不必，把玛丽一个人放在家里我有些不放心。”

“她已经到成年的年龄了。”

卡米拉面无表情的述说事实。

伊丝不禁为难起来，虽然事实和卡米拉说的一样，玛丽已经达到这个世界的成年标准十五岁，可因为外表不论怎么看都是萝莉，所以自己总是不自觉的把玛丽当成需要照看的小孩子。

正在这时，伊丝瞥见提着木桶从二楼走下的玛丽。

大概是不习惯穿裙子的缘故，玛丽下楼梯时总是用手死死压住裙摆，据本人说，连衣裙穿着有种轻飘飘的感觉，哪怕下面穿了不透明的白色裤袜，也还是很别扭。

“那样的话，就让玛丽和我一起去吧，记得玛丽说她担任过护卫，而且身为只要拿到武器就懂得使用方法的堕魔者，战斗技巧应该不弱才对。”

“诶？”

没想到伊丝会叫自己的名字，玛丽嘴中漏出可爱的轻咦，然后因为脚下没站稳，直接摔到地上，木桶里的水也跟着流了一地，好在玛丽是从楼梯的最后一阶摔下，和平地摔的疼痛程度差不多，不然就又得接受一次治愈魔法。

“痛痛……”

“没事吗？”

玛丽摸着头从地上爬起，除了粉白色连衣裙沾上了些许灰尘外，似乎没有受到其他创伤，而且比起关心自己的伤势，玛丽明显对伊丝之前的话更感兴趣。

“我没有关系，主人才是，突然说让我担任护卫什么的……卡米拉小姐不是更合适吗？被卡米拉小姐盯住的时候有种被蛇当成猎物的感觉，全身都动不了……只有很强的人才会有那种威势。”

卡米拉把视线转向伊丝，眼神像是在说“看吧？玛丽都这么说了”。

“如果带卡米拉出去，玛丽就要一个人看家咯？就算那样也没问题吗？”

“完全没有问题，我会把卡米拉小姐的工作也一起接过来。”

玛丽捡起抹布开朗的回应道，干净的脸上没有丝毫杂质。

真是乐观的人。

但这是玛丽的想法，伊丝自认无法把小孩子独自放在家，那样做就算出门也只会时刻担心家里。

伊丝将手心朝着玛丽。

“不行，之后或许会有送家具的人过来，不在家里留一个可以主事的人就糟糕了，所以由玛丽跟我去，卡米拉留在家里，卡米拉如果有什么想要的东西的话，我可以帮忙带，不，下次再一起出去吧——只有我们两个。”

虽然这么说有种把玛丽排斥在外的感觉，但如果不对卡米拉好一些的话，伊丝担心玛丽会不会在哪天晚上被卡米拉绑成粽子丢进河里。

“姐、姐姐大人这么说的话……好吧。”卡米拉脸红的支吾着答应，然后转向玛丽，语气变得严厉许多，“要好好保护姐姐大人，如果姐姐大人受伤的话，我会把你扒光了丢到大街上。”

玛丽害怕的缩了缩脖子。

“只、只要不是不给晚餐的话……”

玛丽像是在反抗的话让卡米拉敲了敲柜台。

“那就一天内都只能看着我们用餐。”

伊丝不禁觉得头痛起来，赶紧插入对话。

“卡米拉，玛丽还是小孩子。”

“她已经十五岁了。”

“哈啊……好吧，我和玛丽先出门了，会在太阳落山之前回来，在那之前，要是有人送家具过来，卡米拉只需要报上我的名字就可以了，拜托了。”

对卡米拉挥了挥手，伊丝带着玛丽走出酒店。

“是，姐姐大人。”

不知为何，伊丝总觉得卡米拉眼中燃起了斗志，虽然伊丝不是不能理解，但对象是小孩子一样的玛丽的话，就有种太较真了的感觉。

看来被人喜欢也不是那么美好的事情。

第二十五章 矛盾的开端

等到二人走出酒馆的时候，抓捕堕魔者的行动已经结束，躲在家里的人纷纷走到街上，即便是平时不那么热闹的外街区，现在也到处是人。

“街上很热闹呢……”

“玛丽是第一次来这里吗？”

仿佛第一次见到这么多人，玛丽左顾右盼的望着周围，对什么都抱有新鲜感的模样让伊丝想到商场里寻找玩具的小孩子。

“以前担任护卫的时候有路过外街区，但没有现在这么热闹呢，啊，主人大人，那边有好多鸡。”

“啊啊，玛丽喜欢鸡肉？”

“没、没有，只是以前不能靠这么近……”

“自由时间也不能走出宅邸吗？记得玛丽吃饭的时候说过，如果遇见没有饭吃的时候，就会去外面找一些野菜或者猎杀小动物。”

自己听见这个消息的时候还震惊了很久，以至于不停给玛丽添菜。

“只有在野外露营的时候才有机会自己找东西吃，平时为了不让奴隶逃跑，主人命令我们不能离开宅邸太远，所以只能从远处看看市场，从没有进来过。”

“是吗，那回来的时候就多买些鸡放在酒馆里，由玛丽照顾吧。”

在全知地图上标记位置，伊丝摸了摸玛丽的头，朝预定的光头男人达克家里走去。

作为外街区的万事屋，只要能让光头男人达克帮忙宣传，蒸馏酒很快就会有市场。

“诶？”伊丝的话让玛丽发出一声轻咦，接着连连摆手“让、让我照顾？不行不行不行，我肯定会搞砸的。”

“又不是作为玛丽的宠物，买下来只是想到可以作为酒馆的食材，只有酒的话就不能叫做酒馆了。”

玛丽的表情又立刻黯淡下去。

“啊……这样啊……”

“宠物有卡米拉抓到的两只冰原狼就够了，回去以后玛丽可以和它们玩。”

“真的可以吗？”

明明刚才还很失落，现在却又变成充满精神的样子。

表情迅速变化的模样让伊丝感到好笑，有种想欺负一下玛丽的感觉，神色变的严肃起来。

“当然，等玛丽把冰原狼养大以后，酒馆就不需要玛丽这样小个头的护卫了。”

话说到这里，伊丝装作不在意的瞥了一眼玛丽，后者绷紧全身，紫色的右眼中满是紧张。

“嗯……到底该怎么处理玛丽呢……”

刻意用缓慢而认真的语气捉弄，不过等伊丝再次看向玛丽的时候，后者的眼睛里已经浮现出水汽。

欺负过头了。

伊丝连忙拍了拍玛丽脑袋。

“抱歉抱歉，只是玩笑，我不会丢下玛丽的。”

“呜呜……主人大人太狡猾了。”

“啊哈哈……”附和玛丽的话苦笑，伊丝指向前面的一个巷口，“快点跟上哦，前面的路就全是小巷了。”

“是！——啊。”

身后传来人与人撞在一起的声音，伊丝立即回头——玛丽身前站着一个有着肥大肚子的秃顶男性，男人莫约四十岁，虽然衣服搭配暴露出本人极差的审美，但却可以知道男人属于贵族。

根本没看对方是谁，玛丽慌慌张张的朝男人低头道歉。

“对、对不起。”

贵族中年男显露出一副不耐烦的神色，在看见撞到自己的是一个小孩后，脸上的不耐又更深了几分，挺起肚皮，一副傲慢模样。

“你没长眼睛吗？”

“对不起……”

玛丽继续弯腰道歉，但贵族男性却像是发现了什么般，伸手制止玛丽弯腰的动作，转而上下打量起玛丽，而玛丽在看到贵族男性的脸以后，就像是触电了一样，先是肩膀颤抖一瞬，然后僵硬的低下头。

“你……是前几天被丢弃的奴隶？记得名字是……”贵族男人把目光放在玛丽用白色绷带蒙住的左眼上，如同害怕染上疾病般，连忙后退几步，“你是怪物！”

因为贵族毫不遮掩的大声，周围路人开始朝贵族男人与玛丽聚齐起来，被许多人盯视的感觉让玛丽畏缩的后退几步，茫然望着周围，寻找伊丝。

“没事吧。”

从人群中走出，伊丝扶住玛丽后背，可以感受到玛丽绷紧的全身顷刻间放松下来。

“没事……”

“是吗，接下来的事情交给我，不论我说什么都必须照做，知道吗？”

“嗯。”

小声嘱咐过玛丽后，伊丝把精力放在对面的威尔斯男爵身上，在玛丽对威尔斯男爵道歉的时候，伊丝就从全知地图上知道男人的名字叫做马卡尤·威尔斯，是一个不到3级的普通贵族，跟在后面的两名护卫等级分别是4级和5级，连玛丽的等级都比他们高——玛丽是一位7级的战士。

“你不是快要暴走的堕魔者吗？为什么现在又好端端的站在这里，而且连眼睛也恢复了！？”

回过神来的威尔斯男爵指着玛丽质问，他只是一个用钱买到爵位的小贵族，在家业不够大的前提下，每一个佣人他都有几分印象，玛丽的放逐也是他亲自所为。

见到玛丽只是躲在伊丝背后，威尔斯的气焰更加嚣张起来。

“堕魔者是不可治愈的绝症！你隐瞒了什么？快告诉我！这是命——”

“抱歉，威尔斯男爵先生，可以先放过这个孩子吗？”

在威尔斯动用主人的命令前，伊丝跨出一步，打断发言。

威尔斯伯爵藏在肥肉下的目光转移到伊丝身上，紧接着，就像是看见了堆满金币的宝山那样，几乎看不见的小眼睛里爆发出令人反胃的闪光。

“噢噢！从来都没见过的美人，你，哦不，这位小姐，请问该怎么称呼你？”

“伊丝，从尼鲁教区来的神官。”

“原来是神官大人。”威尔斯露出松了口气的表情，只要不是其他大贵族的子女，一切都不难解决，他为难的摸了摸下巴。

“老实说，伊丝小姐身后的那个怪物是堕魔者，前些日子她擅自跑出我的宅邸，令我担心了好一段时间，没想会落到伊丝小姐手里，虽然教会一向憎恨堕魔者，可她毕竟是我的所有物，当然，我也不是不能把这个怪物交给伊丝小姐您处置，只是在下有一个小小的请求。这里不是说话的地方，希望伊丝小姐可以去在下的家里听在下详述。”

原本以为威尔斯会把玛丽当做筹码，提一些令人为难的要求，但似乎搞错了方向，如果周围没人的话，伊丝一定会哈哈大笑出来。

继续绷着表情，伊丝微微仰起下巴。

“那么，先把玛丽的奴隶契约解除，当然，我会代表教会支付你购买玛丽时用到的金币。”

“这……”

威尔斯男爵迟疑起来。

虽然他看上了伊丝的容貌——尤其是那副不易接近的外表，不知征服时会带来多大快^感——但堕魔者印记的消失也同样是大事，玛丽身上已经遍布堕魔者纹路，这是威尔斯男爵亲眼所见，可现在却消失的无影无踪，这里面一定存在自己不知道的机遇。

可以说，正因为堕魔者印记会令人死亡、引发暴走，堕魔者才会被人所唾弃，倘若有能将堕魔者印记消退的解药，恐怕自己开出1000枚金币一副的天价，也会有许多人趋之若鹜。

“伊丝小姐，我不能答应你的提议，那是我的奴隶，不论我如何处置，和教会都没有丝毫关系。”

“你已经把她丢弃了。”

“只是她自己逃走了而已。”

已经没有讨好伊丝的可能，威尔斯男爵横下心，转过身对护卫说了些什么，与此同时，伊丝皱起眉，凑到玛丽耳边。

“快躲到小巷里，之后的事情交给我处理，我会找到玛丽的。”

“可……”

“别那么磨蹭，招来麻烦就没有晚饭吃。”

“好、好的。”

不知是受到食物诱惑还是因为伊丝的威严，玛丽点头后，连忙朝身后头也不回的跑开，奇怪的是，两名面朝伊丝的护卫明明看见玛丽逃跑，却并没有提醒威尔斯男爵，相反，还悄悄对伊丝投去善意的视线。

大概是两名护卫也身为奴隶的缘故吧，伊丝同样回以微笑，等到威尔斯男爵反应过来的时候，玛丽已经消失在小巷里。

“可恶！那个怪物呢？”

“应该是趁主人您没有注意的时候逃跑了。”

“该死的，给我追！”

十分着急的，威尔斯伯爵朝玛丽离开的方向迈开步子，虽说就这么让威尔斯男爵去追，他也不可能找到玛丽，但想到玛丽被威尔斯男爵虐待的过去，伊丝悄悄打了个响指。

『固化』

将威尔斯男爵的靴子与地面固定成整体，眨眼间，威尔斯男爵便因为惯性面朝前摔了下去，满是赘肉的脸与地面亲密接触。

“唔呃，是、是谁？”

想要从地面爬起，但双腿却因为长靴固定在地面而不听使唤，肥猪般的身体只能在地上难看的扭动，引起一阵哄笑。

环视了一圈后，威尔斯男爵把视线锁定在面无表情的伊丝身上。

“你——！”

“威尔斯男爵有什么想说的吗？也许是刚才那位堕魔者对您用了魔法吧？”

没有任何证据，威尔斯男爵只能咒骂着，不断尝试将双腿**，最后还是在两名护卫的帮助下，放弃长靴才能站在地上，伊丝不由暗自感到惋惜，自己应该让威尔斯男爵的衣服也与地面黏在一起，对于这种人，不论怎么对待都不值得同情。

当然，伊丝也没有继续待在原地观望的想法，虽然自己要从威尔斯男爵那里拿回玛丽的所有权，但对于这样的小人物，不需要花费多大精力。

她耸了耸肩，转身离开因为贵族落难而哄笑的人群。

“看来之后得用吸血鬼的模样去一趟威尔斯宅邸才行。”

第三十二章 坦诚相待

大概是长时间没有洗澡的缘故，女孩们的洗浴花了很长时间才结束，而伊丝也趁女孩们沐浴的时间，准备了几件较为合身的衣服，这个世界里少有成衣，普通家庭大都是买好布匹以后自己缝制，因此伊丝不得不用传送魔法跑到很远的贵族街购买。

换好衣服后，穿着干净衣服堕魔者女孩们终于从二楼下来，伊丝与卡米拉早已在一楼等候多时，早餐也差不多快准备完毕。

“没想到居然是热水。”

“洗澡原来是这么舒服的事情。”

“最开始说到洗澡的时候，我还以为要用冷水考验我们会不会染上寒疾。”

“而且还准备了高档布料做成的衣服，这个应该是卜亚尔绢吧，我记得只有贵族礼服才会用上。”

唧唧喳喳的走到一楼，与来时蓬头垢面的模样不同，虽然她们还没有好好打扮，但也展露出了女性的姿容——如果不是昨天晚上伊丝见过这些堕魔者女孩的模样，已经有了心理准备，上午开门时自己一定会把她们当成恶鬼。

“好了，先闭嘴，工作的事情要紧。”红发的猫耳女孩让少女们安静下来，走到站着的伊丝面前，面带诚恳的低头，“感谢您，伊丝小姐，我们这些人已经很久没有体验过洗澡的感觉了。”

“我才应该要说对不起，让你们在冬天的室外洗澡。”

酒馆一楼只有前厅、后厨、后院以及储藏室，没有浴室这种房间，因此伊丝只能在后院支起帘子，围成临时的洗澡处，至于热水，因为没有沐浴设备，伊丝只能采取老办法，让女孩们从后院水井中打水，然后再把『日暮之眼』放进木桶里，日暮之眼身为高阶魔法道具，即便泡在水中也不会熄灭，而且因为自身极高的温度，很快就能让水热起来，这段时间伊丝一直都把日暮之眼当做烧水工具。

真红旁边的芙兰连忙摆手。

“没有没有没有，我们中的一些人从出生一直到现在都没洗过热水澡，您能给予我们这么好的待遇，我们怎么敢再提出浴室这种无理要求，我们都不知道该如何回报您的好意。”

“不……我也是为了酒馆考虑，毕竟你们身为酒馆的服务——帮工，能好好打扮一番的话，客人也更愿意来干净的地方，所以热水澡这种事情不用感谢我，以后我会要求你们根据季节变化，每隔一段时间必须清洗一次，倒时候不要觉得麻烦就好。”

伊丝苦笑着回答，朝旁边让了一步，示意女孩们坐到座位上。

有了热水澡和干净衣服的待遇，女孩们对伊丝的态度变得亲近许多，坐到餐桌边，等待伊丝接下来的话。

“早餐还有一段时间，我们先和所说别的事情吧，当然，在说正事之前我要强调，我的提问并不是质疑或者排斥真红小姐你们，只是为了避免日后可能发生的问题，不论你们做过什么，我都愿意接纳各位，所以我希望真红小姐能告诉我真实的、不加修饰的回答。”

如同察觉到了什么，名为真红的猫耳少女瞬间绷紧表情，没有直接点头，而是默认了伊丝的话，另外包括芙兰在内的三位少女一起用担忧的视线瞄向真红。

沉默而凝重的氛围。

斟酌片刻，伊丝缓缓开口。

“真红小姐、芙兰小姐，你们之前应该是堕魔者吧？”

在话刚说出口的瞬间，伊丝便感到面前的桌子移动了一下，同时女孩们的呼吸也变得急促了一些，如果不是真红没有丝毫动摇的话，想必她们现在已经把桌子掀翻，然后逃跑了吧。

伊丝有这种预感，不过并没有在意，过去身为堕魔者的她们属于人人喊打的存在，一旦被人发现是堕魔者，立刻就会招来咒骂甚至驱逐，在自己揭开她们身份的时候想要逃跑，只是下意识的事情。

见到真红没有回答，伊丝双手合握在桌上，继续补充。

“昨晚我的一位朋友已经告诉了我你们会到来的事情，虽然我对她不抱有好感，但你们是无辜的，所以我不会因为你们是堕魔者就把你们拒之门外，而且，你们现在也应该不再是堕魔者了吧？”

沉默了许久，真红才长长吐出口气回答。

“如果是那位吸血鬼——如果主人已经告诉您事实，我们也没有隐瞒的必要，确实，如您所说，我们过去是堕魔者，并且现在也是。”

“现在也是？”

自己已经把她们身上的印记清除了才对。

“是的，主人确实把我们身上的堕魔者印记清除，但今早在来的路上，我们遇见了巡逻队，赛拉习惯性使用了能力，我们也消失在所有人视野里，也就是在那时候，我们发现自己依旧是堕魔者，之后我们也在赛拉背上发现了很小的纹路。主人只是清除了我们身上的印记，只要我们再次使用能力，堕魔者印记还是会继续生长。”

“全员都是这样吗？”

这群女孩里除了赛拉以外，另外四人是通过低级魔法药治好伤势，根据治疗手段不同，效果可能会出现差别。

真红摇了摇头。

“不知道，我们已经不想再使用堕魔者的能力了。”

“是么，我知道了。”伊丝没有在意的模样令堕魔者女孩们松了口气，将这一幕看在眼里的伊丝继续补充，“老实说，玛丽也是一名堕魔者，所以你们不用对我保持警惕。”

说话的同时，伊丝面露微笑，虽然玛丽正和赛拉一起在厨房制作料理，但女孩们对玛丽的待遇应该记得很清楚。

可以看到真红的肩膀稍微放松了一些，脸上紧绷的表情也缓和许多。

“伊丝小姐真是奇怪的人。普通人在这时候一定会驱赶我们，并且威胁通知巡逻队，您居然一点都不害怕，难道您不知道堕魔者会传染吗？”

“嗯？我觉得那只是传言，难道真红亲眼见过堕魔者传染吗？”

堕魔者这种存在在伊丝眼中和中世纪的巫师没什么区别，现在的教会伤害堕魔者，也就是中世纪里的猎巫活动，而站在后世者的角度，事实上根本不存在什么女巫与巫师，只是人们思想愚昧加上教会刻意引导所致。

因此伊丝也根本不把堕魔者传染当回事，这只是用来强化神权的手段而已。

不过真红金色的眼眸中却流露出犹豫，视线也跟着从伊丝身上下移到桌子上。

“我……确实见过有人被传染。”

“真红，我不是说过吗？那是帝国的堕魔者刻意所为，他们中一定存在可以把别人变成堕魔者的人。”抢过话题，说话声音偏柔弱的芙兰微微前倾身体，向伊丝解释。

“我们在来这里之前，队伍里一共有十二人，其中十人都是堕魔者，另外两人是我的家眷，而当我们与诺塔帝国的堕魔者接触，并且拒绝了他们的邀请后，我的家眷就变成了堕魔者。”

真红把头转向芙兰。

“我不认为堕魔者是可以人为制造的存在。”

“但我的家眷和我们待了这么久都没有变成堕魔者，只是和帝国堕魔者发生了接触就出现改变，真红就不觉得很奇怪吗？说到底，我们逃亡了这么久，从来没见过哪个普通人被我们感染成了堕魔者。”

“等等。”因为真红皱起了眉毛，意识到可能会演变成争执的伊丝伸出手，插入对话，“刚才你们说了诺塔帝国的堕魔者，这里是赫尔斯王国最北部吧？诺塔帝国应该在大陆南部。”

回答的人是真红。

“我们也不知道帝国的人为什么会出现在这里，他们似乎有什么目的，但并没有告诉我们，我们最后一次见面是在凯尔特城郊外，当时我们与帝国的堕魔者以及巡察村落的赫尔斯王国士兵发生混战，一行十二人在损失了四人后才逃出村庄，一路逃亡到这里。”

“原来如此。”

伊丝不禁有种电路被接通的感觉，自己在来到凯尔特城之前，曾在路上遇到被冰原狼追逐的商人尼克斯，而尼克斯说过，他是因为借宿的村庄被王国士兵检查，然后王国士兵与堕魔者发生了战斗，为了不被波及，商队才连夜逃出村庄。

现在回想起来，尼克斯当时遇见的堕魔者里应该就有真红一行。

不仅如此，尼克斯当时还小心翼翼的警告自己不要接近堕魔者，传闻堕魔者很可能是诺塔帝国派出的士兵，这一点侧面印证了真红的话。

站在伊丝身后的卡米拉歪过头。

“一共十二人，在战斗中折损四人，也应该剩下八人才对，可你们只有五人。”

卡米拉的话让真红包括芙兰在内的四名女孩一起低下头，最后还是外貌很小的真红咬着牙回答。

“戈兰他们……为了保护我们不被巡逻队抓住，被巡逻队杀死了……”

“他们？原来你们不是全部由女性组成的队伍。”

“在来赫尔斯王国之前，我们一共有十五人，其中九个都是男人，但实力更强的他们为了让我们撤退，全部牺牲了。”

“抱歉，问了失礼的问题。”

卡米拉微微欠身，浸入骨髓的优雅动作令堕魔者女孩们一顿。

身为前贵族的芙兰摇了摇头。

“不，不是这位小姐的问题，同伴牺牲是我们这些剩下的人能力不足所致，我们中除了真红以外，其他人都不适合战斗，我的能力是可以与动物交流，真红是让武器上附着火焰，赛拉可以令我们暂时隐身一段时间——”

“好了，就到这里，我对你们的能力不感兴趣，我要的只是酒馆帮工。”伊丝将掌心朝向堕魔者女孩们，示意不用说下去，“而且你们应该也不想再使用能力了吧？”

真红金色的眼眸里浮现出感激，当芙兰说出自己一行能力的时候，她就已经做好了伊丝会把她和赛拉结合起来，当成暗杀者使用的心理准备，但如果牺牲她和赛拉就能换取另外三人幸福的话，她也不会抱有怨言，有一个可以住下的小窝总比颠沛流离的生活要强，在队伍只剩下五人的情况下，继续在野外生活只会被野兽活活咬死。

知道自己取得了初步信任，伊丝将手中的一叠契约书推到真红面前。

“我已经知道了我想知道的事情，现在开始正事吧，契约书的有效时间是半年，也就是说，你们需要在我这里工作半年时间，而我会在这半年里为你们提供住所和一日三餐，金钱上的报酬是每月五枚赫尔斯王国银币。

当然，这是你们这些普通帮工的薪酬，对身为厨师的赛拉来说，每月是一枚金币，如果你们中有人做了更多活，或者得到许多客人赞誉，个人的薪酬会提高，另外假如半年之内没有出现任何大的过失，并且在用期结束后愿意继续待在酒馆，续签半年合约的话，会有相当于之前全部薪酬的三分之一的奖金。”

--------------------

*各位读者大大们新年快乐鸭，Yomi在这里提前祝福了www

第三十三章 玛格丽特酒馆吵闹而温馨的上午

“一个月有五枚银币？！我们可是堕魔者。”

“半年就是三枚金币，加上三分之一的奖金就是四枚金币了，而且还包食宿，真红姐，快打我一下，我不是在做梦吧？”

啪。

清脆的耳光声。

“痛！诶？痛？我真的不是在做梦！”

被真红打了一巴掌的芙兰眼睛里明明还闪着泪花，脸上却只有狂喜，坐在对面的伊丝不由得暗自咂舌，这个叫真红的萝莉还真能下手，自己甚至能看到芙兰的侧脸上正逐渐浮现出五个红色的手指印。

“咳哼，姐姐大人说的食宿并不是强制要求你们住在酒馆，你们可以用拿到的薪酬自己去外面租住或者购买住处。”

“嗯，就像卡米拉说的那样，你们可以住在自己喜欢的地方，另外酒馆二楼和三楼都是房间，我并不打算把这里当做旅店使用，所以假如你们选择住在酒馆的话，可以在二楼和三楼选择自己喜欢的房间。”

“那、那我们要做些什么工作？不会是要出卖身体的吧？”

堕魔者女孩中一位有着大胸的女孩问道。

“工作内容都写在契约书上了，你们可以看契约书上的描述。”

大概是不懂文字的缘故，女孩求助似的看向芙兰，似乎芙兰是唯一会识字的人。

顺着同伴的请求，芙兰阅览了一遍契约书上的文字，并且用简洁语言转述。

“需要每隔一段时间打扫地面和桌椅，另外还有伊丝小姐、卡米拉小姐以及玛丽小姐的卧室，定期进行酒馆的全面扫除，为客人送上菜品，负责收钱和酒的进货以及制取……诶？收钱和制取酒？”

“有什么问题吗？”

伊丝歪了歪头，芙兰的表情仿佛在说不可思议一样。

“收钱交给我们没问题吗？这种事一般都是酒馆的老板负责，而且我们中也没有人懂得如何制酒。”

“制酒方法不用担心，我会告诉你们。至于收钱，第一，我不认为你们会偷偷拿走抽屉里的钱，第二，如果你们想拿走抽屉里的钱，也不是我想阻止就能阻止的，芙兰不是说过吗？你们中叫赛拉的女孩拥有隐身能力，而我只是一个普通人，所以比起做些无用功，我更愿意相信你们。”

一本正经的做出偷懒宣言，伊丝尽可能让表情看起来是清爽的微笑，事实上自己并不是因为上面那种正义凛然的理由把事情交给女孩们，而是单纯的想偷懒，好不容易成为酒馆老板，当然得好好享受蒙在被子里睡觉的感觉。

再说收钱方面，原本的世界里就是交给雇佣的收银员负责，在伊丝眼中这样才是正常，即便女孩们偷偷从抽屉里拿走一些钱，只要不会让酒店入不敷出，伊丝也打算睁一只眼闭一只眼。

自己并不缺钱，仓库里的『Ragnarøk』金币虽然不能直接当成现实世界的金币使用，却可以熔铸成等量黄金，而『Ragnarøk』金币自己有接近十万枚。

当然，这在真红一行人眼中就是另一回事。

要知道，即便是家财万贯的商队，在收钱方面也只会交给亲人负责，除非是在一起生活了数年的好友，否则绝不会出现外人收钱的情况。

而现在伊丝却把如此重要的任务交给了初次见面、甚至还是堕魔者的她们，这种被信任的感觉，即便是擅长隐藏感情的真红也为之动容，加上伊丝之前的优待以及回想起死去的同伴、过去被人驱逐的经历，真红鼻尖与眼睛涌出一阵酸涩感，下意识捂住嘴巴，不让别人看见自己不争气的一面。

“谢……谢谢您……谢谢您……”

“诶？不、没有，为什么哭了？”

察觉到真红声音里的颤抖，伊丝连忙从偷懒的美梦中清醒，关切的探出上半身，想要像对待玛丽时一样轻轻摸头安慰，但又担心会被性格坚强的真红一下拍开。

真红只是不停擦拭眼泪。

“没什么……不是您的过错，我只是……我只是眼睛里进沙子了。”

“啊啦啊啦，没想到我能活着看到真红哭泣的样子，要是戈兰知道的话，不知道他会有多感动啊。”

一旁的芙兰忍不住调侃，但本人并没有注意到，其实她的眼泪也正顺着脸颊滑落。

如同漂泊多年的浪子突然回到故乡一样，这种鼻尖的酸涩感，即便再坚强的人也无法抑制。

很快，一楼前厅变成了只有女孩啜泣声的地方。

虽然一开始伊丝还以为是自己做了什么不对，但后来也发现了其中缘由，只能苦笑着回头看向卡米拉，后者也同样回以苦笑。

足足过了十分钟，真红与芙兰才从感动中回过神，打破僵局的人还是制作完料理的玛丽与赛拉。

“那个，料理已经做好了哦。”

手中端着一大盘冒着热气的蔬菜，玛丽蹑手蹑脚的从后厨走出来，跟在玛丽身后的赛拉则端着应该是肉汤的料理。当食物出场的瞬间，堕魔者少女们便停下擦拭眼泪的动作，转而将目光全部放在了食物上，两名伊丝叫不上名字的少女甚至够着脖子去看盘子里到底装了什么。

只有饿坏了的人才有如此表现吧。

事实上较为稳重的真红与芙兰也不住地吞咽唾沫，不着痕迹的将目光瞥向食物。

为了不让女孩们难堪，伊丝从座位上站起，转过身面朝玛丽。

“玛丽，这就是全部了吗？”

“不是哦，后厨还有我和赛拉小姐一起做的炒蛋、凯尔特红肉炖菇以及用鸡先生做的料理。”

鸡先生应该是昨天买回来的家畜吧，因为自己说了这是用来招待客人的家畜，所以玛丽才敢杀鸡——话说玛丽居然敢杀鸡吗？

伊丝表情变得古怪起来，虽然自己也可以杀鸡，但自己的杀是指用魔法之类的远程道具，如果是拿菜刀抹脖子的话，就有种讨厌的感觉，自己生活的准乌托邦社会中，普通人实在很难接触到杀鸡过程。

身后传来一阵肚子饿了的声音，伊丝不禁莞尔，自己还是先回避一下比较合适。

“玛丽就留在这里陪真红小姐她们享用早餐，剩下的料理我和卡米拉去拿。”

“是～”

玛丽不认生真是太好了。

在内心为玛丽的活泼而高兴，伊丝与卡米拉一同走向后厨。

……

不过等伊丝与卡米拉从后厨中走出来时却发现，外面的堕魔者女孩们并没有开始吃早餐，而是以一种饿狼般的视线盯着从后厨出来的自己，同时双手紧紧按在大腿上，似乎在克制着什么。

伊丝不禁升起疑惑，自己去后厨的目的是为了给女孩们空间，让她们可以不用顾忌吃相的填饱肚子，但看现在的模样，她们应该是在等自己上桌。

多此一举了。

在内心叹了口气，伊丝与卡米拉将全部的料理摆到桌上，如同玛丽说的那样，分别是多到堆成小山的炒蛋、冒着浓郁香气的菌类炖肉、外表呈金黄色的整鸡、看起来像是花椰菜的鲜嫩蔬菜以及切成片的白面包与每人一杯的牛奶。

如果是平常，伊丝肯定会觉得豪华过头了，但现在一共有八人，这种数量说不定很快就被吃光。

“咳哼，真红小姐不用顾忌我们，随时都可以开始，以后酒馆的餐点就要交给真红小姐你们负责了。”

“这、这么丰盛的早餐，我们真的可以吃吗？”

“当然没问题，不如说，如果真红小姐不吃的话，我反而会感到为难。”

话说到这里，伊丝突然瞥见餐桌角落摆着的一叠料理，比起玛丽与赛拉制作出来的、色香味俱全的食物，这份料理明显要差了许多，大概是卡米拉的成果吧。

当伊丝还在思考该怎么处理的时候，堕魔者女孩们已经争先控后的开始强夺料理，几乎每人都是左手拿着面包，右手抓取蔬菜的模样，嘴巴明明已经鼓成松鼠状，却还在不停的朝嘴里送食物，不仅如此，她们中有的人甚至还一边吃一边流泪，只有真红和芙兰的动作稍微矜持一些，但进食速度也同样慢不到哪去。

“居然有肉哦，居然有肉！这种油的香气，啊啊，我感觉自己到天国了。”

“面包也是，一点沙子也没有，而且好软……”

“比恶心的沙虫好吃多了。”

“喂，真红，你怎么把我的牛奶拿走了。”

“芙兰已经发育的足够了，我可以把我的树菌给你。”

“那是因为你一吃树菌就肚子痛吧！”

几乎有说不完的感想，看到堕魔者女孩们满足的模样，伊丝下意识看向玛丽，玛丽之前吃饭时也是这种样子，不过玛丽现在却露出了如同母亲一般的关切神色，并没有和堕魔者女孩们抢夺食物，而是不停为她们添菜，并且劝告不要吃太油的东西，有时候还会用抹布擦掉落到她们衣服上的食物碎屑。

明明是小孩子，却有天生的母性吗……

总觉得有些可爱。

不过值得一提的是，因为女孩们直接用手在盘子里拿去食物，所以伊丝与卡米拉都有种无从下口的感觉，刀叉以及筷子连伸出去的余地都没有。

有着一头金发的卡米拉悄悄凑到伊丝耳边，兼具温柔与苦笑的表情散发出异样成熟的魅力。

“姐姐大人，我下去为您单独准备料理吧。”

“嗯……不用了，”伊丝微微后退，回绝了卡米拉的提议，然后够着手伸向餐桌角落，端起明显不属于玛丽与赛拉做的料理，对卡米拉回以微笑，“我决定吃这个。”

“那是我……”

伊丝将食指竖在唇边，做出噤声动作，然后瞥了一眼还在抢夺食物的堕魔者女孩们。

“这是卡米拉的料理，也是我的料理。要一起吃吗？不被她们发现的。”

“如果姐姐大人不嫌弃的话，我很乐意。”

“那就去楼上吧。”

伊丝与卡米拉站起身，悄悄走向楼梯。

“我想喂姐姐大人。”

“诶，这个嘛……等我生病的时候再说。”

“可是您喂过我，这不公平。”

“以后会有机会的啦。”

“姐姐大人太狡猾了。”

像是在生闷气却又带着些许高兴的声音回荡在二楼走廊，堕魔者女孩们并没有注意到，伊丝与卡米拉已经离开了正厅。

第三十四章 悲哀的小人物与即将开张的酒馆

这是一间被烛光点亮，到处是装饰品的房间。

墙边挂着的壁画、地板上摆放的花瓶以及绒毯，还有房间尽头的壁炉，单独拿出来每一样都属于佳品，但由于房间主人缺乏品味的审美，组合起来就成了一副极为怪异的景象，至少就配色而言，五颜六色的搭配实在糟糕透顶。

仅有一人的房间里回荡着不耐烦的脚步声。

威尔斯男爵正在来回踱步。

“可恶可恶可恶。”

硬质皮靴踩在地毯上发出砰砰回响，这种声音更是加重了威尔斯男爵内心的焦躁，他下意识加快脚步，但却一脚踢在了矮柜上。

虽然有靴子遮挡，脚趾不怎么疼，可这种被什么东西阻挡的感觉令他本就烦躁的内心更加愤怒，威尔斯男爵一把抓起矮柜上的花瓶，高高举起，眼看着就要砸下去。

然而，威尔斯男爵也只是停留到这一步，对他这样一个用钱买到爵位的暴发户小贵族而言，很难做到不把金钱当做一回事儿，对每一枚铁币都看的异常珍重。

强忍着把花瓶拿来发泄的心理，威尔斯男爵讪讪将花瓶放回原位，低低的咒骂。

“混蛋。”

令他如此愤怒的原因只有一个——几天前他在大街上被低贱的平民嘲笑，像他这样的贵族，相对平民的优越感往往比大贵族还要强，总是会找一些东西突出自己的与众不同，借此掩盖自身浸入骨髓的自卑，因此被平民嘲笑是他不论如何也无法接受的事情。

而造成这一切的源头，就是被自己驱赶走的低贱^奴隶，那个会带来灾厄的怪物。

一想到自己趴在地上动弹不得的模样，威尔斯男爵就感到一阵气血上涌，如果他没猜错的话，当时那双长靴之所以会凝固在地面，应该就是叫做伊丝的神官所为，事实上，事后调查也确实如此，和威尔斯想象的情况不同，那名神官并不是要处决身为堕魔者的怪物，而是将那个怪物收留了起来，并且还经营起了一家酒馆。

尽管神官会参与世俗活动这点令威尔斯男爵生疑，可如果去神殿讨要说法，像他这样几乎不捐款的人神殿根本不会理睬，况且可以将物体牢牢固定在地上的魔法，据威尔斯的调查，那是属于第三位阶的魔法，而三阶魔法咏唱者是他这个级别根本不能惹的人物。

“不可能……第三位阶的魔法咏唱者至少也应该是老头，那个叫伊丝的看起来才刚成年……这一定是巫术，对，是巫术！”

如果不是巫术，又该怎么解释愿意收养堕魔者，并且还能把堕魔者印记清除的存在？堕魔者印记的生长不可逆转，这是大陆上人尽皆知的事实，没有任何魔法或者药物可以让堕魔者重新变回正常人。

那个异色瞳的怪物也是如此，当威尔斯男爵把她丢出大门的时候，威尔斯男爵亲自检查了，怪物的纹路已经长到额头，再不丢出去就会引发暴走，不然惜财如命的他还会再利用一段时间，可自己再次见到怪物时，纹路却已然消失不见。

名为伊丝的神官一定掌握了不为人知的秘密，而只要自己知道了这份秘密，就可以不用再屈位于小小的男爵，也许就连公爵甚至国王都会亲自接见自己。

威尔斯男爵曾从其他贵族那里听说过有关帝国的传言，帝国皇帝正在寻找治疗堕魔者印记的方法，想培养一支由堕魔者组成的魔法军队，而只要是能为他提供线索的人，诺塔帝国都会予以优待，封赏爵位并赐予领地。

虽然威尔斯男爵现在属于赫尔斯王国的贵族，但只要能得到更高地位，就算叛逃到其他国家又有什么不可以？

想到这里，他搓了搓手，也许升官发财的道路就在自己面前，他仿佛已经看到诺塔帝国的国王从王位上站起，高兴走下台阶接待他的样子。

下意识吞咽了口唾沫，威尔斯男爵的呼吸变的急促起来。

“不……要冷静，不能被其他人看出来了，最近听城主大人说，帝国的堕魔者可能在城边游荡，我得想办法与他们搭上线……另外还得自己确认一遍。”

如果不依靠帝国的力量，直接从伊丝那里掌握『巫术』的话，自己手中的话语权也将更重，到时候大可以朝王国与帝国两边同时要价，哪边给的报酬高，自己再选择投靠哪边。

“还真是送了份大礼啊。”

舔了舔嘴唇，威尔斯男爵迅速走到门外，叫来自己的亲信。

◇

经过近半月的筹备，玛格丽特酒馆终于到了即将开店的日子，订购的家具全部送到，各类餐具也准备齐全，另外伊丝还打算在就管内推行筷子，用手直接抓饭实在不够卫生，而刀叉又有被客人揣着带走的风险。虽说筷子最开始用起来很麻烦，但只要在用餐规定里加上凡是使用筷子的客人都会附赠一叠小菜的话，总会慢慢有人习惯。

至于特制小菜的来源，则是伊丝借用地球里的知识制作出的泡菜，先是将味道尝起来应该是姜和蒜以及辣椒的东西放进洗净的瓷坛内，然后再把大块盐巴捣碎溶进沸水中，等水冷却后，再一起倒进放有佐料的容器里，再将瓷坛密封，过十天便有了泡菜里最重要的母水。

再然后，只需把各种像是萝卜、白菜以及豆角的蔬菜放进泡菜坛里，几天时间就能得到味道像那么回事的泡菜。

当然，伊丝也不是没有遇见难题，其中最主要的就是制作母水时的温度。

凯尔特城地处大陆北方，冬日的街道上能垫出没及膝盖的雪层，气候异常寒冷，而制作母水时，如果温度太低，里面的乳酸菌会难以生长，所以伊丝不得不想办法提升室温。

而当时摆在面前的只有两种方案，一是多用几个日暮之眼，昼夜不停的在地下室里燃烧，提升地下室温度——日暮之眼的燃烧不需要氧气。

二则是修改后厨的烟囱结构，让烟囱在房间里多绕一圈，虽然一开始是打算采取第二种方案，但真正实践起来时，伊丝才发现困难重重。

首先这个世界里没有混凝土，烟囱只能用石砖加泥土堆砌，这就使得烟囱的强度与搭建速度大大降低，而当伊丝想到可以直接用铁质烟囱的时候，制造工艺又成了问题，没有铁匠能凭借锤子一锤锤敲出大而笔直的铁管，如果是敲成铁皮，再把铁皮接合成管状的话，又没有可靠的焊接技术。

最终伊丝只能放弃，直接使用第一种笨办法。

但这些已经是过去式，不论怎么说，玛格丽特酒馆现在都即将开张，虽然酒馆外只有达克一个客人，但店内依旧是手忙脚乱的景象。

“真红，把桌子往左边移一些。”

“是，伊丝小姐。”

“主人大人，魔法灯挂在边的柱子上可以吗？”

“挂的太低会被客人偷走，我建议挂在天花板上。”

有着一头亚麻色头发，慌忙擦着柜台的芙兰建议道。

“不不，为什么酒馆里会有魔法灯这种高级品啊，一个至少要十金币吧？而且还得用魔核当做灯油。”

“这就不是我们关心的了，伊丝小姐不在意这点开销。”

“说、说的也是……”

两名伊丝叫不上名字的堕魔者女孩又重新开始与真红一起摆放桌椅。

“卡米拉，赛拉呢？”

“赛拉在后厨清点可能用到的各种调味品和食材。”

“嗯，告诉她不用紧张，开店的第一天不会有太多客人。”

“可是达克先生说会为我们带来数不清的顾客。”

“那也是晚上。”

由于是开业第一天，伊丝也颇有干劲的参与了酒馆布置，必须要说的是，伊丝并没有想把酒馆弄成地球里豪华餐厅的模样，而是十分普通的、随处可见的酒馆，这里是为普通人开放的地方，装饰的太过华丽会导致普通人不敢进来。

“姐姐大人，您让我采购的各类食材和酒品的清单我已经按您说的方法列出来了，您现在要过目吗？”

“嗯？现在暂时不要，不过卡米拉的学习能力很强啊，记得才教你不到三天吧。”

最初卡米拉把进货清单拿给伊丝看时，伊丝一路看下来有种想崩溃的感觉，各种不同类别的商品挤在一起不说，连排版都采取的最节省纸张的方式，密密麻麻的小字攒成一团，而据卡米拉说，这是大家通用的统计方式，可以节省珍贵的纸张。

伊丝自然不会在意一张纸的开销，所以便重新教卡米拉将物品分门别类的、一列列的、像表格一样的排好，一开始这对从未接触过科学分类的卡米拉来说还有些许难度，而当伊丝制作出了模板以后，卡米拉便能逐渐学会了排版与列表。

尽管看起来是小事，但对以后绝对有数不清的好处。首先列表方便后来者查阅，更有利于让人对比本月与上月各项支出，例如可以很清晰的看见客人喜欢哪种菜品、哪种口味的酒，今后可以酌情增减进货量。

但这只是伊丝教授卡米拉知识的第一步，此前卡米拉在计算开销时伊丝特意观察过，这个世界不仅不存在乘除法，就连加减法的运算规则都十分复杂，当算到三位数以上需要进位的地方时，即便卡米拉这样聪明的人都会皱起眉计算半天，并且还容易出错，所以伊丝打算把阿拉伯数字、符号以及基本的运算规则也一并带入异世界。

伊丝的表扬令卡米拉露出高兴神色，更加靠近了伊丝一些。

“这都是姐姐大人的功劳。”

第四十四章 激战的前奏

与呆愣在奴隶商会的奥斯顿分别，伊丝带着玛丽穿过前院，走到奴隶商会的大门处，和来时一样，这里总是进出着穿着打扮很整洁的人。

“玛丽有什么想要的东西吗？作为升级的奖励，我可以给玛丽买一些喜欢的东西。”

“什么都可以吗？”

“嗯，前提是我能做到的。”

“我想和主人大人睡觉！”

“哈啊？”

颇有活力的做出了大胆发言，伊丝不由得朝周围投来视线的路人回以赔笑，接着继续把视线放在玛丽身上。

“我倒是没问题，玛丽小小的，看起来和亲戚家的小孩一样，但卡米拉会在第二天把玛丽吃掉的吧……”

“欸……”

理解了伊丝的意思后，玛丽缩了缩脖子，做出吞咽口水的动作，怯生生的抬头看向伊丝。

“那……大家一起睡觉可以吗？那样卡米拉小姐就不会生气了。”

“一起么，确实，这样卡米拉就不会生气了，好吧，就这么做。”

虽说和卡米拉这样的美少女睡在同一张床上会有各种各样的问题，但只要让玛丽睡在自己和卡米拉之间，自己就不会想入非非。

“不过玛丽为什么突然要和我一起睡觉？我的床和玛丽的床没有区别哦？”

“因为大家睡在一起的话会很温暖嘛，一个人睡觉总觉得很冷。”

“原来是这样的原因吗，我知道了，不过我和真红还有卡米拉不一样，就算紧挨在一起也不会觉得暖和哦？”

之前在尼鲁教区时自己一直没察觉，在酒馆闲下来以后才发现，吸血鬼的体温比人类要低上几度，所以大多数时候手脚都给人冷冰冰的感觉。

“没关系，如果主人大人像真红小姐那样烫的话，反而会睡不着啊。”

虽然知道玛丽会在晚上抱着枕头去其他女孩的房间睡觉，但没想到这么短的时间里就已经总结出了经验，当然，伊丝只是觉得十分美好，可爱女孩子们相亲相爱的场面，不论什么时候看都非常治愈。

伊丝完全没察觉到她的表情已经变成大叔般的模样。

砰。

左侧身体传来撞到了什么的感觉，伊丝立即回过神，扭头看向对方。

是一个有着金色瞳孔，体型和自己差不多大小的女孩，身后的粉色长发梳成披肩双马尾的样式，搭配被红色丝带装点的黑色礼裙与披风，以及凝聚着忧愁神色的娇小脸庞，散发出一种楚楚可怜的氛围。

在伊丝开口之前，撞到伊丝的女孩全身一跳，连忙后退两步，弯腰道歉。

“对、对不起，我在想心事，没有注意路。”

“不……没关系。”

伊丝的目光下意识落到女孩的披风上，刚才女孩撞到自己的瞬间，自己分明看见女孩披风下隐藏了一对蝙蝠翅膀，而翅膀的位置恰好在腰间，对方是与自己一样的纯种吸血鬼。

“可以告诉我你的名字吗？”

伊丝朝着装异常华贵的女孩伸出手，粉色头发的女孩愣了一瞬，如同在试探般，缓缓抬起手，但就在女孩的手即将碰到伊丝的时候，一个高大身影插入伊丝与女孩之间。

是一位穿着银色板甲，全身散发刚毅气息与坚定意志的男人。

“你不需要知道大人的名字，你也没资格与大人站在一起。”冷冷的对伊丝发出警告，莫约四十岁的男人转过身看向女孩，“大人，您不需要对低贱的生物道歉，还请您到里面就座。”

“好……好的……”

怯怯的对男人点头后，女孩在男人带领下进入奴隶商会大厅。

玛丽连忙跑到伊丝身前。

“主人大人，您没事吗？”

“我没事，只是有些在意的东西。”

轻轻摸了摸玛丽的栗色长发，伊丝展开全知地图，尽管只有短短一瞬，但自己却从女孩身上感受到了一种难以言喻的东西，如同流浪在外的人突然尝到家乡的味道，又有些类似于回归母亲怀抱时的感觉，下意识想要亲近对方。

而且更重要的是，女孩身上散发着一股若有若无的血腥气息，这种血腥味不仅不让伊丝讨厌，反而让伊丝心驰神往，伊丝甚至有预感，这位女孩的血液味道说不定能超越卡米拉。

会是香槟味道的血液吗？

伊丝下意识舔了舔嘴角，自己最近已经开始以薇尔的身份在酒馆内采集血液，但仍没有找到血液上乘的人，换言之，很久没有喝到美味的血液了。

更重要的是，因为最近频繁的从堕魔者女孩身上采血，继续下去的话可能会让真红她们出现贫血症状，所以自己不能再将真红她们作为采血对象，在这种情况下，自己已经两天没有补充血液了。

将目标锁定在刚刚的女孩身上，伊丝放大女孩的状态信息。

『姓名：安德烈亚·亚莉克希亚·弗莱德·恩维·阿尔维尔

种族：纯种吸血鬼

等级：21』

“阿尔维尔？莫名的熟悉……总觉得在哪里听过，先用图钉标记起来吧。”

把全知地图右上角的标记用图钉拖到女孩身上后，伊丝将女孩的事情放在一边，与玛丽走出奴隶商会。

……

然而很快就遇见了新的麻烦。

一群有着隆起胸膛与粗壮双臂的男人挡在伊丝与玛丽前后，刚好将小巷封死，为首的一人用凶恶目光打量伊丝。

“你就是伊丝吧？”

“嚯，还以为是想要钱的地痞流氓，结果是受人雇佣么。”

如果是地痞流氓，根本不会像这样确认身份。

被伊丝说中的男人咧嘴一笑。

“你知道就好，我们只是受人所托，还请小姑娘配合我们，不然以你的小身板，可挨不了我这一下，”说话的同时，男人还对伊丝晃了晃手中的拳头，“把你的巫术告诉我们，我们就会放过你。”

“巫术？”

没有把男人的威胁当回事，伊丝疑惑的歪头，自己最开始还以为男人是冲着玛格丽特酒的调配方法而来，现在看来，似乎是因为别的传言。

“你身边的那位小妹妹应该是原本快要死掉的堕魔者吧？她身上的堕魔者印记正是因为你的巫术而消失，继续装傻的话，我就要给你苦头吃了。”

原来是堕魔者印记的事情被泄露了。

伊丝皱起眉，雇佣这群男人的人恐怕是威尔斯男爵，迄今为止，知道自己有治疗堕魔者能力的人只有卡米拉和玛丽，堕魔者女孩们身上的印记是由『薇尔』所治好，在目标如此明确的情况下，嫌犯只可能是此前亲眼看见玛丽印记消失的威尔斯男爵。

“真是麻烦。”

“啊？”

声音上升了一调，男人面色不善的朝伊丝走近，与此同时，玛丽也将腰间的装饰用细剑抽出，主动挡在伊丝前面，男人只是看起来强壮，实际等级不到5级，如果一对一的话，连玛丽都打不过。

但男人显然没意识到等级差异，对普通人来说，8级是一个遥不可及的存在。

“住手！”

一道年轻的男性声音闯入即将开始的战斗，伴随后方一阵惨叫，将金发向上梳起的奥斯顿强行挤到伊丝面前，先是自信的将手中沾血的长剑甩了甩，然后以颇为认真的神色回头看向伊丝。

“伊丝小姐，这里就交给我吧，战斗是男人的事情。”

不……现在不是耍帅的时候吧。

光凭奥斯顿一人，除非有强大的魔法，不然很难战胜剩下的男人。

如果不是对方一开始说出了治疗堕魔者的秘密，伊丝甚至会怀疑这是不是奥斯顿请人演的一出戏。

见到伊丝迟疑，奥斯顿男爵微笑着转过身，朝伊丝行了一礼。

“伊丝小姐不用为我担心，能守护您这样美丽的小姐，是我奥斯顿的荣——噗啊。”

话才刚说完，奥斯顿便因为大意，被壮实男一拳打在脸上，力度之大，甚至让奥斯顿的脸发生了变形。

“唔……伊丝小姐，快走……”

如同从牙缝中挤出来的声音，奥斯顿杵着手中的剑催促伊丝。

玛丽则一边牵着伊丝的衣服一边用十分担心的眼神看着奥斯顿。

“主人大人……”

“玛丽，我们先走。”

“奥斯顿先生没问题吗？”

“我们在这里会妨碍奥斯顿先生。”

强行拉着玛丽离开，伊丝用拳头顺手解决了两名拦路的男人，这并不代表伊丝无情，相反，伊丝考虑的是另一种东西。

这个东西叫做男人的尊严。

作为曾经拥有过的东西，伊丝十分理解奥斯顿现在的想法，只是单纯想把自己勇敢的一面展示给心上人看，如果自己出面解决这群男人的话，反而会让奥斯顿觉得十分丢脸，虽然伊丝没想和奥斯顿更进一步，但要是在这里把奥斯顿的尊严全部粉碎的话，奥斯顿就实在太可怜了。

很快，伊丝与玛丽摆脱了跟踪者，来到一处无人小巷。

“玛丽，在这里稍微等我一会儿，我去把奥斯顿救出来。”

“我也想帮奥斯顿先生。”

“不行，奥斯顿先生是非常在乎面子的人，如果被玛丽这种小孩子救出来，以后肯定会被朋友笑话。”

轻拍了拍玛丽后背，伊丝跑离小巷，来到另一处无人的地方。

“还是用薇尔的身份去帮奥斯顿吧，虽然来不及化妆，但只要不停留太久就不会被发现。”

戴上遮住半边脸的银色面具以及能够遮蔽身形的黑色披风，接着将白色双马尾散开，扎成侧马尾样式，伊丝解除『第二形态觉醒』，恢复吸血鬼外貌，直接以『短距离传送』出现在奥斯顿所在的上空。

由于猎物因为奥斯顿的出现而逃走，异常愤怒的男人们正将奥斯顿作为撒气对象，奥斯顿除了像虫子一样趴在地上挨打以外，其他什么也做不了，只能伴随男人们的拳打脚踢发出惨叫。

“所以说没那个能力就别耍帅啊……”

稍微感叹了一句，伊丝——现在叫薇尔，迅速切入战斗。

第四十七章 转移魔法阵

傍晚。

等伊丝与玛丽回到酒馆后，时间已经到太阳即将西沉的时刻，装作什么也没发生的将酒馆经营至打烊，伊丝终于开始了布置。

“姐姐大人，您是在……？”

站在无人的街道上，卡米拉看向手中拿着长柄法杖『永冻之黄昏』的伊丝，后者正用法杖杖柄在地上刻画着什么。

没有歪头看卡米拉，伊丝专心致志的勾勒图案。

“在勾勒魔法阵哦，卡米拉和真红下午的时候不是遇见来酒馆打劫的地痞流氓了吗，为了以后再遇见这样的事情时不会出现差错，所以做一些布置。”

也许威尔斯男爵从几天前起就派人盯着酒馆，当自己与玛丽在奴隶商会前的小巷中遭遇袭击时，酒馆内的卡米拉与真红也同样遇见了地痞无赖，但因为不论卡米拉还是真红，都属于普通人中十分强大的类型，所以地痞无赖才刚翻进后院，便被两人打倒在地。

据卡米拉说，这得归功于那两只冰原狼狼崽。在经过芙兰的调教后，两只冰原狼狼崽变的相当听话，并且把酒馆当成了自己的巢穴，在无赖们踏入酒馆的第一步，两只冰原狼狼崽便扑上去撕咬，虽然一个人都没打赢，但地痞们的惨叫却提醒了卡米拉与真红有人来犯。

作为奖励，伊丝还特意给两只冰原狼狼崽做了顿全是肉食的晚餐。

“只要有我和真红就不用担心了，姐姐大人不用这么劳累。”

说话的同时，卡米拉还给伊丝披上了一件外套，自从上次伊丝感冒后，卡米拉就一直担心伊丝会染上寒疾，但实际上对吸血鬼来说，感冒是极其少见的病症。

“谢谢，”伊丝先是微笑着收下卡米拉递来的外套，然后继续勾勒脚下图案，“我是在以防万一，今天的事情倒是提醒了我，应该注意树大招风的缺点，以后随着酒馆越来越有人气，我们也会遭遇更多眼红的竞争对手，如果哪天它们神不知鬼不觉的潜入这里，没有提前做好准备我可睡不着。”

“我可以和玛丽轮流值夜。”

“不～行～，那样太辛苦了。”

“但您现在更辛苦。”

卡米拉有些着急的上前半步。

伊丝停下手中的动作歪过头。

“辛苦？卡米拉觉得我现在很辛苦吗？”

“勾画魔法阵是十分繁琐并且消耗魔力的过程，一般的魔法咏唱者光是刻画直径两公尺的魔法阵就已经是极限，看姐姐大人的情况，应该是要把整个酒馆都囊括在内……我知道您很强，但不要因为钱损害身体，血液的话，我和玛丽都可以解决您的需求。”

在周围雪堆反射的月光映照下，卡米拉红宝石般的眼眸闪闪发光，令伊丝联想到夜色中的精灵。

“唔姆……卡米拉像这样关心我我倒是很开心啦，只是布置魔法阵对我而言只是像写字画画一样简单，不需要耗费精力。”

而且这也是伊丝的另一项尝试，在『Ragnarøk』中，同样存在勾画魔法阵对敌的方式，玩家只需在菜单栏选出想要使用的魔法阵，魔法阵就会消耗素材自己出现在地面或者物品上，既然自己能在异世界重现魔法和魔法道具，那么魔法阵该以何种方式呈现？

起初伊丝以为要凭借记忆，亲自一笔一划的刻画魔法阵，如果是那样，自己就只能放弃使用魔法阵对敌的思路，因为没有玩家会去记忆游戏里魔法阵的纹路——例如魔法阵周围的卢恩文字，抑或是作为主体的各类神话传说中的神明象征——自然无法再现出来，不过当伊丝尝试着回想时，事情却出现了意料之外的转变。

拿现在伊丝所刻画的魔法阵举例，当伊丝在脑海想象『转移魔法阵』的时候，伊丝眼前就会出现一片其他人看不见的光路，伊丝要做的则是照着光路刻画一遍魔法阵，有些类似照着字帖练字的感觉，而魔法阵的大小可以根据伊丝所想调节，所以伊丝才说完全不费力。

当然，魔力还是会随着纹路的复杂程度增长而增长，可按照伊丝每秒一百点的魔力恢复速度，魔力在刚扣除的瞬间，就会被立刻填充。

“而且先不说之前发生过真红她们趁夜从二楼阳台溜进来的事，首先下午的时候光靠卡米拉和真红两个人，应付人数较多的无赖也很棘手吧？我听芙兰说了，放在后院厨房的日暮之眼被偷走了一个。”

“十……十分抱歉……”卡米拉低下头，“让珍贵的宝物被偷走……我和真红当时没有注意到。”

“不，我不是要责备卡米拉，日暮之眼虽然不是想送人就送人的东西，但也算不上高级货，被偷走也没什么，使用不当反而会害死偷走他的人，我只是想用这个例子告诉卡米拉，不要太勉强自己。”

日暮之眼自己仓储里还有可以填满一屋子的数量，仅仅损失一个根本无伤大雅，而且日暮之眼有一个致命缺陷，如果有人不小心把原本为球体的日暮之眼敲碎，或者弄出一个裂纹的话，产生的爆炸完全可以秒杀百级以下的玩家。

“是，我知道了，姐姐大人。”

对伊丝微微躬身，卡米拉重新面带崇敬的站在一边。

“姐姐大人现在在刻画的是什么魔法阵？”

“转移魔法阵哦，只要我想，随时都可以让这个区域内的一部分人传送到另一处地点。魔法阵虽然笨重，但布置好以后会非常便利。”

“另一处地点是……？”

“凯尔特城郊外，这样不论发生什么，我都可以选择是把敌人传送走，还是把卡米拉你们传送走。”

前面一个选项用来对付可以轻松应对的敌人，后面一个选项则在自己不敌对手的情况下使用，当然，考虑到表面上自己才刚刚到10级的设定，伊丝打算要么不使用这个传送阵，要么使用了就绝对要做好封口准备，要么把他们丢到血族的佩西亚领，要么收为奴隶，命令他们保密，不论哪个，他们都不可能泄露传送阵的秘密。

话说到这里时，伊丝的肚子突然发出一阵可爱悲鸣。

伊丝不由得尴尬起来。

“呃……”

“姐姐大人，您饿了吗？”

“不，晚餐才吃不久，不可能饿的吧。”

比起常规意义上的饿，其实是有两天没补充血液了，最后一管属于蕾菲娜的血液也都被舔的一滴不剩，最后的最后，伊丝甚至还把用来清洗试管的温水也全部喝掉充饥。

只是没有补充血液，肚子居然会发出咕咕的声音么。

伊丝有种想要笑出来的感觉。

卡米拉的眉头凝结在一起。

“那是因为……？说起来，好久都没有看见姐姐大人补充血液了，难道是血液不够，所以才会肚子饿吗？如果不及时补充的话，很可能会引起鲜血狂暴。”

一边说着，卡米拉一边从不知道哪里拿出一柄短刃，准备划破自己掌心，伊丝连忙制止。

“等等，卡米拉，上一次用你的血应该是半个月前吧？还没到约定的一个月。”

“但我决不能看见您忍耐饥饿的样子，这是身为妹妹的义务。”

“不行，我会去和玛丽商谈，如果玛丽不愿意的话，我再来找卡米拉。”

对转移魔法阵进行最后的收尾，伊丝收回魔法杖永冻之黄昏，紧接着，原本毫不起眼的魔法阵突然闪亮起一阵白色光芒，连续闪烁了两次后，连带着伊丝勾勒出的痕迹一起，消失在地面。

伊丝故作轻松的拍了拍手。

“这样就完成了，卡米拉，现在去楼上吧。”

“可是血液……”

“没关系，今天我、玛丽还有卡米拉一起睡觉——在我的房间。”不知为何，伊丝说这句话时总有一种在犯罪的感觉，变的难以启齿起来，“是玛丽提议的。”

“一……一起吗？”

不不，卡米拉，为什么要在这个时候脸红啊，这样我也会不好意思的。

在内心发出呐喊，伊丝只能故作镇定的干咳两声。

“是的，在那个时候，我会顺带询问玛丽的意见。”

“她不同意我就打到她同意。”

“卡米拉是恶魔吗……”

“那也是为了姐姐大人的恶魔。”

看着卡米拉微微噘嘴的样子，伊丝不禁苦笑出来，明明真红和玛丽都是差不多大的女孩，卡米拉对前者的态度如同在对待自己的后辈，换到玛丽身上就变成了捉弄与刁难。

大概是玛丽有被欺负的价值与天赋吧。

不对，说不定是因为卡米拉把玛丽当成了亲近的人，然后又不知道该用什么方式表达亲近的感情。

伊丝深以为然的点点头，毕竟相比真红，玛丽完全是活泼开朗的小孩子，卡米拉说不定把玛丽当成了比自己更小的妹妹，这样一来，欺负的举动也就说得通了。

下意识摸了摸下巴，伊丝率先走近酒馆门内。

“卡米拉，回去咯。”

“嗯，我马上就过来。”

看着伊丝走上酒馆二楼后，仍站在街上的卡米拉伸手摸了摸发烫的脸颊，接着又连忙整理衣服，解开绑住金发的白色大缎带，慌不择路的拿出梳子梳理金发。

过了足足十分钟后，卡米拉才终于缓过神，一边捧着脸一边喃喃。

“这还是姐……姐姐大人第一次主动叫我侍寝……虽然是和玛丽两个人一起，但、但……啊啊啊，好害羞……”

如果伊丝在这里的话，一定会为卡米拉把脸埋进手心的动作而萌到愣在原地。

“不行不行，要冷静，卡米拉，绝对要冷静，这是表现的机会，如果让姐姐大人觉得不满的话，就说不定会被玛丽抢走了。”

用力拍了拍脸，甚至到了脸上浮现五个手指印的程度，卡米拉努力做出平时在他人面前展示出的面无表情的模样，神情严肃的走进旅店。

——然后去洗了个澡。

第四十八章 鲜血狂暴（上）

推开位于二楼的卧室门，朴素房间里虽然亮着灯光，但伊丝却并没有看见玛丽。

“应该是我不在房间，所以回去了吧。”

伊丝打开全知地图，上面显示玛丽正在放有克拉肯之眠的房间。

“啊～啊，也就只有玛丽会去使用克拉肯之眠了吧。”

对于由触手构成的床铺，伊丝并没有对玛丽与堕魔者女孩们隐瞒，甚至告诉她们克拉肯之眠可以强化她们的能力，但即便是想要努力升级的真红，都不愿意使用克拉肯之眠。

相反，看起来应该害怕异形生物的玛丽十分喜欢，据本人说，克拉肯之眠是她的朋友，不仅会陪她玩耍，睡起来的时候也十分舒服，还不用担心睡过头，因为克拉肯之眠会在太阳升起的时候叫醒玛丽。

“本人都很喜欢的话，我也没意见就是了。”

长长伸了个懒腰，伊丝径直走到隔壁玛丽的房间，可以听见里面隐约传来“不要”、“那里不行”以及轻微的喘息声。

“虽然知道里面发生的是很健全的事情，但光听只言片语也太糟糕了，各种意义上都很不妙啊……”

以家长般的心态叹了口气，伊丝轻敲了敲门。

“玛丽，我要进来咯。”

“诶？是、呼——是主人大人？我、我现在就去开门。”

随着一阵慌乱的脚步声，伊丝还能听见玛丽“主人大人来了，不要再闹了”的责备声。

很快，木门被玛丽拉开，一个半裸的，只穿了胖次，栗色长发披散到腰间的半精灵萝莉出现在伊丝面前。

“FB□……”

“F……B？主人大人要说什么？”

“不不，什么也没有，”伊丝连忙摆手，越是遇见这种情况，自己就越是要装作什么也没发生的镇定模样，要是像处男一样大叫着“咿呀，快去把衣服穿上！”，即便玛丽不会感到尴尬，也会被玛丽发现自己的尴尬。

视线绕过玛丽，伊丝朝房间内窥探的同时，找了个别的借口。

“现在还是冬天，玛丽快把衣服穿上，要是染上寒疾该怎么办？”

“是～克拉肯总是很热，所以我才把衣服脱掉……”

完全没有觉得半裸着去开门有什么问题，玛丽为伊丝让出道路，然后小步跑到床头，拿起被克拉肯之眠触手吊着的衣服——玛丽把克拉肯之眠当成了衣架。

房间里散发着少女因为发汗而渗出的香味，伊丝不由得瞥向缓缓舞动着触手的克拉肯之眠，还是和以前一样，克拉肯之眠的床体由触手构成，而床头上则是一个巨大的Q版章鱼头，当伊丝看到它时，克拉肯之眠还朝伊丝点了点触手行礼。

“魔法少女之友……”

自言自语的喃喃，伊丝把目光转向在克拉肯之眠辅助下穿衣的玛丽。

“玛丽，我有事情要和你商量。”

“嗯？”

将衣服穿到一半的玛丽抬起头来，毫无防备的模样让伊丝升起一股担忧，改口道。

“难道玛丽在其他人面前也是这样吗？我是指毫不顾忌有人在旁边的穿衣服，玛丽已经到成年的年纪了啊。”

“欸……因为是主人大人，所以没关系，如果主人大人是男人的话，我就会注意了。”

原来还是有羞耻心。

伊丝松了口气，继续最开始想说的话。

“我要说的是有关吸血鬼身份的事情，玛丽应该没有忘记我是血族吧？”

“是的，主人大人是血族，这件事我连真红小姐都没告诉哦？”

玛丽终于穿好衣服，伊丝走到玛丽面前。

“所以身为吸血鬼，我需要经常补充血液，虽然对象是玛丽这样的小孩子让人难以启齿，但为了避免不必要的麻烦，我需要玛丽为我提供血液，仅限今天。”

原本打算等睡觉的时候再和玛丽说，不过既然现在有机会，说出来也无妨。

为了不让玛丽害怕，伊丝还刻意补充了一句。

“我是血族里的纯种，吸血的时候不会给玛丽带来疼痛。”

伊丝的话让玛丽眨了眨眼，随后把手搭在胸脯上，抬起眼看向伊丝，目光里不仅没有恐惧，反而洋溢着高兴感情。

“完全没问题哦，不如说能为主人大人起作用反而让我放心了。”

“玛丽不害怕吗？不，应该问『反而让玛丽放心了』是什么意思。”

“因为一直是主人大人帮助我，我却完全没为主人大人做什么啊，没有作用的话不就会被丢掉吗？我不是主人大人真正的奴隶，也不像真红小姐她们那样，有被主人大人雇佣……”

紫色眼睛里流露出明显不属于这个年龄段的人的成熟，玛丽把视线瞥向旁边的地板。

“虽然主人大人不会抛弃我，但一直没有为主人大人做什么的话，总是会担心的吧……每天晚上都睡不着觉。”

“是吗。”

伊丝为之一滞，随后轻轻摸了摸玛丽脑袋，自己之前总是把玛丽当做小孩子，所以忽视了玛丽也有内心想法的可能。现在看来，确实是很大的失误，假如自己换在玛丽的角度，一直被主人帮助却无法给予回报，也同样会产生会不会在哪天被主人丢掉的心理吧。

“不过玛丽还是有帮助我的哦？料理和扫除，虽然真红她们也在做，但玛丽是最积极的那个。”

“这是最基本的义务……”

“不，玛丽比她们更用心，这是玛丽想要让自己变的更有作用而付出的努力，不是吗？如果玛丽实在不放心的话，就努力让自己变的更美味吧，和卡米拉一样，我每个月都会在玛丽这里采集一次血液，越健康的人，血液也会更美味，这是大多数人难以做到的。”

这个世界到处是吃不起饭的流浪者与生活艰难的奴隶，所以伊丝才说许多人连保持身体健康都做不到。

“总觉得主人大人在安慰我……”

嘴上是这么说，但玛丽却像是很享受的让伊丝摸头。

“不不，我是认真的，身为从异世界——身为高贵的纯种，我对血液的要求比普通吸血鬼苛刻的多，不止是数量，更要求质量，一般的血液就算送到我面前，我也不会多看一眼，除非饿了。”

故意用开玩笑的语气缓和气氛，伊丝绕到玛丽背后，双手搭在玛丽肩膀上。

“所以玛丽做好准备了吗？”

“嗯。”

轻轻点头，玛丽绷紧全身，等待伊丝的下一步动作，伊丝则将玛丽肩膀处的衣服朝一边拉了拉，露出下面的白嫩肌肤。

“放轻松，不会太久的。”

借助对话让玛丽的注意力分散，伊丝迅速低下头，展开属于吸血鬼的尖牙，一下咬在玛丽肩膀处，虽说用玻璃杯饮用才是浪漫，但玛丽应该受不了血液一滴滴落在杯子里的恐怖感。

血液在血管中鼓动的声音。

一股伊丝十分熟悉却又许久未体验到的味道涌上味蕾。

如蜜糖般甜蜜，又仿佛无数气泡在舌尖上炸开，还带有一点微酸的味道，只是瞬间，伊丝脑海里浮现出一种饮料的名字。

可乐。

但正当伊丝准备在内心吐槽，顺带移开尖牙的时候，一种难以言喻的躁动自脑海里爆发，蓝色眼睛不受控制的充血变红，『第二形态觉醒』自行解除，吸血鬼翅膀瞬间张开。

这是来自生物本能，潜藏于基因里的冲动，想要更多血液，将一切撕碎，沐浴在鲜红中的欲望。

抓着玛丽肩膀的手开始用力，同时吸血鬼的尖牙也咬的更深，汲取血液的速度骤然变快，如果有人能注意到玛丽的话就会发现，玛丽的脸色正逐渐变得苍白，不过却并没有要挣脱伊丝的意思。

“唔……”

伊丝耳朵捕捉到轻微的悲鸣。

是属于玛丽的声音。

如同被人泼了一盆冰水，伊丝迷失的神志又重新聚集。

刚才发生了什么？

这个意识才刚出现，脑海里的红色雾气再次笼罩过来，但这次伊丝的意志并没有再被红色雾气驱使，尽管脑中仿佛有无数个声音在呐喊“撕碎”、“吞噬”之类的声音，以至于抓着玛丽肩膀的双手再度用力一分，但伊丝还是保持住了神志。

结合两天没有汲取血液的情况，伊丝立即联想到一个词。

鲜血狂暴。

吸血鬼在极度缺乏血液的情况下，会出现两种不同的反应，第一是失去意识，晕厥在地，第二则是引发鲜血狂暴，变的失去理智，不顾一切的汲取可能得到的血液。

自己大概是第二种。

伊丝试图把玛丽推开，双手却不听使唤的一动不动，这种不受控制的感觉让伊丝心生恼怒，但恼怒的感觉却让清明的意识重新岌岌可危。

伊丝不知道的是，从未有血族能在鲜血狂暴下保持理智，像她这样能够清醒的对事物做出判断，就已经是了不起的成就。

如果要形容伊丝现在的感受，就像是一个普通人正在和一头斗牛角力，伊丝想把身体拉离玛丽，斗牛却铆足力气，拼命将身体拉向另一边，意识是自己的意识，不过身体却不听使唤。

变红的视野里可以看见喝不下的血液正顺着玛丽肩膀淌下，以至于将玛丽的衣服浸染成鲜红色，而玛丽则像缺氧的病人那样，呼吸异常急促，仿佛每一下都异常费力。

再继续下去就糟糕了。

再一次，伊丝试图松开双手，但除了手指稍微颤动了一下外，什么也没发生。

身体的其他地方能动吗？

想到这里，伊丝开始尝试控制舌头与尖牙。

——可以控制。

然后，没有任何犹豫的，伊丝先是把尖牙从玛丽肩膀上移开，然后猛地咬向舌头。

“唔。”

充斥全身的激痛令身体控制不住的颤抖起来，趁身体放松的瞬间，伊丝拿回肉体的控制权，先是一把将玛丽推到克拉肯之眠上，然后直接以『瞬移』移动到卡米拉所在的浴室。

第五十章 少女的约定

除了些许刺痛外，伊丝什么感觉也没有。

很快，女孩——安德烈亚松开了伊丝，与其说刚才是吸血，不如说是一沾即走的、如同仪式般的行动，随后，安德烈亚眼中充满担忧的绕到伊丝身后，确认没有异常后，担忧的表情又切换成没有任何杂质的、宛如阳光般耀眼的笑容。

“果然没有眷属印记，真是奇怪的族人……这样我们就是互相吸血的朋友了，你是我的第一个朋友，感到荣幸吧。”

“完全不觉得。”

这家伙是小孩子吗？

由于缺乏补偿了安德烈亚的实感，伊丝忍不住提问。

“没有我能帮到你的地方吗？比如你缺少什么，急需什么之类，我想我应该能替你做到。”

“缺少了什么？”安德烈亚微微歪头，食指抵在下巴处，露出认真思索的神色，粉色的披肩双马尾也跟着摇摆，“嗯……伯里斯说现在领内缺乏镇压南方贵族的势力，需要能震慑贵族的人。”

“这样么……魔物可以吗？”

“魔物？”

“我有一个九头蛇的魔物蛋，只要把它孵化出来，它就会为你所用，虽然刚孵化出来的九头蛇只是幼年，最多相当于百分之一个我的实力，但应该能帮到你才是。”

幼年九头蛇的实力在50到60级不等，以女孩现在21级的等级，不论怎么说都够用。

“能像你一样一下打倒伯里斯吗？”

安德烈亚金色的眼眸里浮现惊喜，让伊丝联想到有了新玩具的小孩。

伊丝瞥了一眼伯里斯的等级，51级。

“应该……能吧，九头蛇的每一个头都象征一种元素，使用得当能发挥出超越等级的力量。”

说完，伊丝从仓库里拿出一枚有着木桶大小的魔物蛋，由于担心安德烈亚抱不动，伊丝将魔物蛋放在地上。

隐隐感觉到其中力量的安德烈亚越过魔物蛋，兴奋的一把抱住伊丝。

“谢谢你！有了这个，大家就不用再争斗了！”

“哈啊，能让你满意就好。”

伊丝长长的叹了口气，自己总算有了补偿过安德烈亚的实感。

只是为什么我总是遇见萝莉与**系角色，如果是温柔的大姐姐的话，现在就应该说“好，就由我来帮你打倒坏人吧”这样英勇的台词了吧。

“咳唔……陛、陛下……”

名为伯里斯的中年男人终于从陷坑中爬起，察觉到中年男人投过来的敌意，伊丝轻轻推开兴奋中的粉发女孩。

“我要走了，把这两个东西收下吧，一个是只要有一口气，就能把人救活的『米斯特汀之恩赐·最高级』，另一个是群体传送晶石，只要把这个捏碎，不论你在哪里，即便身处异空间，都可以和周围一百公尺的人一起传送到我面前，那时候我会保护你和你周围人安全。”

“群体传送晶石……这不是神明大人的东西吗？就连母亲大人都没有。”

“收下就好。”

“是朋友的证明吗？”

“不——”原本打算说是自己有愧于安德烈亚的证明，但安德烈亚脸上的无垢笑容却让伊丝收回到嘴边的话，无奈之下只能耸了耸肩，“就当做是那样吧，那么，再见。”

伊丝展开飞行魔法，缓缓升空。

激动的从地上跳起来，安德烈亚一边朝伊丝挥手，一边大喊着。

“我们会再见的！”

“希望如此，『高阶传送』。”

第五十二章 教会造访

寂寞的夜。

奥斯顿独自坐在吧台上喝酒。

这是玛格丽特酒馆最近推出的新模式，客人们既可以像以前一样在酒馆中间的桌子上喝酒，也能像现在奥斯顿正在做的，把柜台当做桌子饮酒，由于这种柜台被伊丝叫做『吧台』，于是吧台的称呼就逐渐扩散开来。

随着一杯芳醇的玛格丽特入肚，奥斯顿啪的一声把酒杯放在吧台上，如同烂泥般趴着。

“芙兰……再来一杯。”

“奥斯顿先生，您又想被仆人抬回去吗？那样可不够有贵族风度。”

拥有一头亚麻色长发，头上戴有白色头巾的芙兰劝慰道，身为负责收钱的店员，芙兰已经熟悉了这位迷恋着伊丝的常客，由于奥斯顿经常通过芙兰把礼物送到伊丝手里，加上芙兰善解人意，对感情上的事情也较为透彻，所以芙兰俨然成为了奥斯顿的感情顾问。

维持趴在桌子上的姿势，奥斯顿对芙兰挥了挥手中的杯子，无力的动作明显已经醉了。

“唔……再来一杯，芙兰，再来一杯。”

“要是被伊丝小姐看到，会降低您在伊丝小姐心目中的印象哦，即便这样也没问题吗？”

“呃。”

如同上了发条的机器，奥斯顿顿时抬起醉醺醺的脸，先是面露迟疑，然后转而露出仿佛有什么心事的、十分复杂的神色。

这还是芙兰第一次看见奥斯顿不那么明朗的表情，事实上，就连喝到伶仃大醉的模样都十分少见，奥斯顿上一次喝醉还是刚刚接触特制玛格丽特的时候。

瞥了一眼热闹的店内，芙兰微微弯腰，歪头看向奥斯顿，关切问道，由于这些天的相处，奥斯顿在芙兰眼里已经变成了近乎弟弟一样的角色。

“怎么？遇见了什么麻烦么？”

“我……恋爱了……”依旧是醉醺醺的语气，奥斯顿长长叹了口气，“不止是伊丝小姐，还有吸，嗝，吸血鬼……”

“吸血鬼？”芙兰挑起眉毛，露出如同在看傻子的表情，“你已经醉到出现幻觉了吗。”

“不，我没出现幻觉，嗝，那是，嗝，那是几天前的事情，就是你们被地痞找麻烦的那天。”

“那天怎么了？”

芙兰的话让奥斯顿咬了咬牙，借着酒劲一股脑说出来。

“那天我正好在奴隶商会遇见伊丝小姐——”

“其实是你尾随伊丝小姐吧？”

“……听我把话说完。”

奥斯顿翻了个白眼。

“伊丝小姐离开奴隶商会以后，我也很快跟了上去，但没想到伊丝小姐正好遭遇找麻烦的强盗，你知道，我是不能看见男人欺负女人的绅士，更何况被欺负的是伊丝小姐，所以我就——嗝。”

“你就想趁这个机会上去表演英雄救美？”

芙兰窃笑着调侃。

奥斯顿不但没有反驳，反而涨红着脸强调。

“在喜欢的人面前展示勇武，这是每个男人都会憧憬的浪漫！”

“是是，但这和吸血鬼有什么关系？”

奥斯顿的声音立即小了下去。

“我……我没能打败那群强盗……反而被强盗打败了。”

“怪不得奥斯顿先生前两天没有来这里，是在养伤吗？后来怎么样了？”

“在那之后，我被一只以前一直瞧不起的吸血鬼救了，在我快要被打的失去意识的时候，天使一样的吸血鬼小姐出现了。”

“吸血鬼不能叫天使吧？”

“但那位吸血鬼小姐一定是天使！”

奥斯顿脸上浮现出敬畏与向往。

“漂亮的白色马尾，虽然戴着银色面具和披风，但依旧能看出衣服勾勒出的女性身姿，那种威严而冷酷的声音，让我想起上帝做出宣判的语气，仅仅只是几下，就把强盗全部打倒，并且还把珍贵的魔法药送给我治疗伤势……”

“等等，她披风颜色是黑色的吗？纯种吸血鬼？”

芙兰以十分紧急的语气追问，奥斯顿如同酒醒了般抬起头看向芙兰，目光里还有一丝希冀。

“你认识？”

“不认识，是我猜的。”

“是吗……真想再见那位吸血鬼小姐一面啊，善良而美丽的天使大人。”

另一边，坐在屏风后面的伊丝终于还是没忍住，直接一口水喷了出来。

“噗唔——咳咳咳，咳咳。”

“姐姐大人，您没事吧？”

“没、没事。”

接过卡米拉递来的猫精，伊丝擦了擦嘴。

当然，奥斯顿与芙兰的对话还没结束，不知为何，芙兰一向温和的语气变得有种正在生气的感觉。

“你到底喜欢伊丝小姐还是喜欢那位吸血鬼大人？”

“这……”奥斯顿深深皱起眉，芙兰的问题确实难倒了他，但很快他紧皱的眉头便舒展开，十分坦荡的张开双手“都喜欢！两位小姐我都想追求！”

“去死吧。”

伴随一阵木头敲在了什么东西上的声音，奥斯顿立即没了声影，大概是芙兰用木盘敲在了奥斯顿脑袋上吧，尽管平民打贵族可以被判死罪，但这在玛格丽特里并不适用，伊丝如是想。

坐在伊丝对面的卡米拉并没有精力把注意力放到外面的世界，先是思索着皱起眉将兵进到G4，然后面带不甘的看向伊丝。

“姐姐大人发明的棋局没那么容易掌握啊……”

“卡米拉才刚接触，当然觉得很难，这其实是不那么复杂的棋哦。”

“看来想要战胜姐姐大人，还有很长的路要走，话说回来，姐姐大人今天不打算进行实验了吗？”

伊丝用棋子轻轻敲了敲桌面。

“嗯，今天稍微休息一下，正好昨天听玛丽说真红最近惹上了麻烦，每天都会被一个男人纠缠，可以待在一楼看看到底是什么。”

“确实……真红最近有一些麻烦，不过应该不是主人想的那样。”

“那是哪样？”

话音刚落，酒馆一楼便响起真红恼怒的声音。

“给我滚出去！”

“真、真红，不要这样，我只是想对我过去的行为做些补偿……”

男性的声音让伊丝眨了眨眼。

“总觉得好像在哪里听过这个声音，是谁？”

如同早已知道了答案，卡米拉不假思索的回答。

“是巡逻队的队长。”

“噗唔！”

再一次，伊丝把刚喝下去的水喷了一地。

“卡米拉是认真的吗？我记得那个巡逻队队长不仅是面瘫，而且他还为难过真红，为什么他们两人会有交集啊？”

“似乎是因为那个队长想对自己上次错把真红当成堕魔者道歉。”话说到一半，卡米拉的声音突然小了许多，简直就像害怕被人听见一样。

“不过真红悄悄告诉我，其实是因为她和巡逻队队长的女儿长得很像，加上巡逻队队长的女儿在很小的时候就已经死去，所以队长想收养真红为义女。这件事真红叫我不要告诉他人。”

卡米拉神秘兮兮的表情让伊丝觉得有些好笑，不过并没有表现在脸上。

“原来如此，只是这件事绝对不可能成功啊，真红是堕魔者，巡逻队队长有自己的公务，而且真红也不会原谅害死过她同伴的人。”

“是的，所以那位队长每次来都会被真红轰出去，只是……”

卡米拉微微皱眉，仿佛在考虑接下来的话该不该说。

“只是？”

“姐姐大人，这只是我的推测，我觉得那位队长似乎很享受被真红轰出去。”

“……也不是不能理解。”

毕竟真红是相当可爱的红发猫耳少女，加上平时总是很正经的外表，会给人一种反差萌的感觉，能与这样的美少女说上话，即使是被赶走，也十分令人迷恋吧。

伊丝的发言令卡米拉面露犹豫的轻咬嘴唇。

“姐姐大人也喜欢这样吗？我可以尝试改变。”

“不不，卡米拉就不用了，现在这样就很好，我很喜欢。”

自己不否认偶尔会有一点想被大姐姐捉弄的抖M偏向，但要当着卡米拉面承认，就太恬不知耻了。

“真红，真红，听我解释——”

“滚！”

伊丝似乎听见真红一脚踹在巡逻队队长身上的声音，不由得暗自咋舌，大概只有真红才敢真的下手吧，至今伊丝还记得真红一巴掌在芙兰脸上打出五个手指印的场景。

尽管那是芙兰要求的。

伊丝小小的叹了口气。

“哈啊，只要真红能解决就好，今天就到这里，我们先上去吧，这几天卡米拉和玛丽就不要再工作了，我可不想看见你们因为贫血晕倒在酒馆里。”

“那可以像前几天那样，和姐姐大人一起睡觉吗？”

“嗯……可以。”

毕竟自己是造成事情起因的罪魁祸首，所以根本无法拒绝卡米拉的请求。

正当两人准备走上楼梯的时候，酒馆内突然响起一阵喧哗声，诸如“教会的人”、“丹尼尔神官长”之类的话传遍酒馆。

伊丝对卡米拉递出一个稍安勿躁的眼神，接着走出屏风，出现在视野里的是一队神官打扮的男性，其中为首的男人明显与其他神官不同，白色长袍上除了红色十字架装饰外，还用金色丝线编制袖口，手中也拿着一柄顶端嵌有小号宝石的白色神杖。

所有人的等级都不到10级。

“谁是伊丝？”大约三十岁的男人发出质问，“我是凯尔特城的神官长，丹尼尔·尤弥西斯。”

“啊？你这家伙，找伊丝小姐有什么事？”

原本正在喝闷酒的奥斯顿从吧台上挺着胸站起，仿佛推倒了多米诺骨牌般，一个又一个贵族青年从座位上起身，面色不善的盯视神官一行。

神官长丹尼尔并没有为贵族青年们的举动而吓倒，反而义正言辞的挺起胸膛。

“伊丝小姐身为尤弥尔教会的神官，有义务接受当地神官长的询问，这是教会内部的事情，不容外人插手。”

“伊丝小姐是你想见就能见的？”

一名贵族青年以刻薄语言争锋相对的还击。

抢在冲突发生前，伊丝及时站出去。

“我就是伊丝，丹尼尔神官长找我有什么事情么？”

“你就是伊丝？陌生的面孔……罢了，我来这里不是为了质疑你，而是有别的事情。”

别的事情？

伊丝不禁心生好奇，再次瞥了一眼神官们不到十级的等级后，点了点头。

“请，但房间大小有限，丹尼尔神官长最好只带必要的护卫上来。”

伸手比出『请』的手势，伊丝率先走向二楼，丹尼尔朝手下使了个眼色后，与两名护卫一起跟上。

第五十三章 圣启示纹章与堕魔者的背后

一个不到三十平米的房间内，一名把银发梳成双马尾，身穿亮蓝色连衣裙的少女正与一位莫约三十岁、头戴神官帽，手持神杖的男性对面对端坐。

将近凌晨的夜晚异常安静，只有鞋子与木质地板磕碰在一起发出的轻微响动，淡淡茶香飘荡在房间，配合木梁上反射回来的橙黄色灯光，令冬日的夜晚多了几分余热。

丹尼尔带来的两名护卫已经走出房间，这里只有伊丝与丹尼尔两人。

冷静的抿了口茶水，伊丝率先开口。

“丹尼尔神官长是来确认我身份的么，如果是这样，可以看这个。”将欧恩给予的纹章放在桌上，伊丝将其推到丹尼尔面前，“我并非神官，但给予我纹章的人说过，凭借这枚纹章，我可以在教会的势力范围自由活动。”

“这是……圣启示纹章？”

丹尼尔拿到手中反复看了几遍后，面色突然大变，立即从座位上起身，双手交叉放在胸前，朝伊丝弯腰行了一礼。

“请原谅我之前的失礼，尊敬的伊丝大人。”

什么什么？难道这枚纹章其实是很厉害的东西？

如果这里是漫画，伊丝脑袋上一定会浮现出一连串问号，她先假装出冷静的样子。

“不必，丹尼尔神官长先坐下吧，”

“好的。”

一反之前高人一等的模样，丹尼尔神色里满是尊敬，这令伊丝更加好奇。

“给予我这枚纹章的尼鲁教区欧恩副神官长并没有告诉我它的作用，这个叫圣启示纹章的东西值得丹尼尔神官长如此尊敬吗？说到底，欧恩只是副神官长，丹尼尔却是神官长，丹尼尔应该比欧恩的等级更高吧？”

等级更高自然也就经常见到这枚叫做圣启示纹章的东西，进而没必要如此大惊小怪。

颇有文官风范的丹尼尔恭敬解释道。

“如果是欧恩大人给予您，我就得更加尊敬您才行。神官长只是一个简称，我头衔的全称叫『尤弥尔教会凯尔特城神官长』，而欧恩大人的全称是『尤弥尔教会尼鲁教区副神官长』，我的前缀只是一座小城，而欧恩大人是整个教区的副神官长，我自然无法与欧恩大人相提并论。

至于圣启示纹章的地位，在教会里，一共只有六种授予纹章，除开第一第二的圣米斯特汀纹章与圣福音纹章以外，剩下的第三个就是圣启示纹章，它只会授予对教会做出杰出贡献的人，只有教区主教才有资格给予，地位等同于教区级的神官长。”

也就是说，这个纹章是欧恩从尼鲁主教处所得，但那时候尼鲁主教不是正在佩西亚领当人质吗？

伊丝无从得知，欧恩已经遭到堕天使萨麦尔刺杀，如果尼鲁教区主教不能从教皇那里争取到复活资格的话，自己大概没机会接触到谜底吧。

当然，能确认这枚纹章具有的价值，对自己而言也是一桩好事，之前把它当做普通神官纹章用真是太可惜了。

“圣启示纹章和普通的神官用纹章有区别吗？纹路看上去都差不多。”

“不，请您朝纹章里注入魔力试试。”

仿佛生怕把东西弄坏了那样，丹尼尔小心翼翼的双手捧着纹章，将其送到伊丝面前，伊丝对纹章注入魔力，一股冰冷刺骨的寒流顿时从纹章涌入身体，轻微的刺痛感令伊丝终止注入魔力。

丹尼尔搓了搓手，够着上半身满怀期待的问。

“您有感觉到比以前变强了吗？”

不，我的头发还很好。

强忍着吐槽冲动，伊丝打开自己的状态，原本4270/4270点的魔力现在变成了4280/4270点，同时状态栏上多了一个名为『魔力过载』的状态。

也就是魔力超出了上限。

仿佛看出了伊丝的表情变化，丹尼尔神官长把手放在胸前，开始激动的颂扬教会。

“这是只有教会才能制造的魔法道具，是以神明留下的遗产为蓝本，经复杂加工铸造出的山铜级武器，只要朝其中注入魔力，就能在一段时间大幅增加对元素的感知，发挥出比平时强大的多的力量。”

话说到这里，丹尼尔还主动探出上半身，指向伊丝手中的纹章。

“看吧，这个纹章的背后，当您在朝里面注入魔力的时候，纹章背面会浮现出女神的真身——嗯？您怎么停止注入魔力了？”

“魔力流入的手稍微有些不舒服。”

“这是正常现象，快试试吧，注入魔力就能看见女神的真身！”

丹尼尔涨红着脸的高昂语调令伊丝歪过头。

该不会是这家伙自己想看吧。

虽说注入魔力会有一种刺痛感，但要是在这里拒绝，会显得自己很不给对方面子，伊丝稍微注入了一丝魔力，如同丹尼尔说的那样，纹章背面浮现出一个女神虚影。

是一个有着耀眼金色长发，身穿夜色哥特裙，紧闭双眼，身后拥有一对天使羽翼的年**性。

总觉得很熟悉，好像在哪里见过。

伊丝不由得皱起眉思考，只是就在伊丝冥思苦想的时候，虚影上的女神像却突然有了变化——金发的少女忽然睁开双眼，先是茫然的打量了下伊丝，接着眼眸里多了几分灵动，停顿片刻后，朝伊丝眨了眨眼睛，俏皮的闭上右眼，做出打招呼般的可爱动作。

“呜哇！”

下意识的，伊丝将纹章丢出去。

“伊丝大人，您怎么了？”

“她、她动起来了！你看见了吗？女神大人朝我眨眼！”

丹尼尔迟疑的摇头，看伊丝的眼神宛如在看笨蛋。

“……对不起，伊丝大人，我没有看见您说的异常，女神大人一直闭着双眼，老实说，这我还是第一次见到如此清晰的女神大人。”

难道是幻觉？但自己脑海里确实还有着女神朝自己做出俏皮动作的记忆。

总不会是真正的神明在向我打招呼吧……

伊丝摇了摇头，再怎么说这都没可能。

将圣启示纹章捡起收回仓库，伊丝清了清嗓子，将话题转到正轨。

“丹尼尔神官长今天来找我有什么事？”

“啊啊，十分抱歉，忘记了正事。今天找到伊丝小姐，要说的事情只有一件。既然您是被欧恩大人认可，并且对教会做出过杰出贡献的大人，我也就直言不讳的说了——我希望您能把治疗堕魔者的圣术转交给教会。”

丹尼斯恢复了严肃神色。

“当然，教会不会白白收取您的恩惠，教会将授予您不下于教区主教的地位，拥有取之不尽的金银财宝，坐拥万顷，享受所有信徒敬仰。”

看来威尔斯已经把秘密泄露到教会那里了。

真是聒噪的臭虫。

伊丝不着痕迹的皱眉，虽然自己对教会不抱恶意（甚至觉得教会很好），但自己的秘密突然被别人知晓，换在任何时候都令人生厌。

“这是教皇的意思？”

“我想教皇大人应该会答应我的请求，至于理由，接下来我要说的事情虽然算不上机密，但也还请伊丝大人保密。”

“你说吧。”

伊丝把双手放在膝盖上，摆出洗耳恭听的模样。

“这件事教会从未承认过，但另外两大人类国度，诺塔帝国与赫尔斯王国王室一直在暗地宣扬，所以即便告诉伊丝小姐也无妨。所谓堕魔者，其实并非背叛女神的恶魔。”

“嚯？”

“我知道伊丝小姐一定对这句话抱有疑问，堕魔者是背叛神明之人，这是教会一直以来宣扬的教条。我们之所以这么说，是为了女神大人的威严。

代表光明的女神大人理应无所不能，世间的一切疾病都不在话下。事实也确实如此，即便手足被斩断，甚至灵魂与肉体割离，飞往天界——也就是俗称的死亡，我们依旧能用女神大人的治愈魔法恢复或者举行宏大的复活魔法，尽管不是所有神官都有如此修行，但只要能证明女神确实爱着她的子民，我们教会也就有了自己的义务与责任。”

伊丝在脑海里简单翻译了一下，丹尼尔的意思就是教会借用治愈魔法，强化教会在人们心目中的地位，把自己宣称为神的代言人，以信仰统治人民，这些都在伊丝意料之中，她点点头，示意丹尼尔继续。

“可偏偏有一桩恶疾我们束手无策。”

“堕魔者？”

“是的，正如您所说，即便是将死亡的堕魔者复活，复活后的堕魔者身上也依旧存在印记。不论是剜去长有印记的皮肤，还是将皮肤连带肉一起挖走，都无法改变堕魔者印记的生长，而堕魔者在印记长满全身后，意识会陷入暴走，如同入魔般胡乱攻击他人，这无疑是一种病症。”

“难道不是恶魔依凭吗？”

伊丝的反问令丹尼尔面露苦色，像是羞于开口般，迟疑了很久才回答。

“初代教皇与次代教皇时期确实如此认为，可到第三代教皇大人上任后，第三代教皇大人对堕魔者进行了极为深入的研究，发现堕魔者只是一种疾病，而并非恶魔依凭。

理由是堕魔者不惧怕圣水，哪怕教皇大人使用历代教皇才有资格用的圣术，堕魔者也不会出现身体烧焦的现象，而圣术连天空之主乌拉诺斯都要惧怕几分，堕魔者绝不可能比乌拉诺斯还要强。”

伊丝翘起一条腿，双手交叉抱在胸前。

“所以为了维系教会的颜面，你们隐瞒了这件事？”

“不，隐瞒这件事的原由是为了女神大人，女神大人的光辉应该可以治愈所有疾病，而堕魔者的出现却破坏了这个规则。”

第五十四章 消失的烈炎眼虫

“于是你们就给堕魔者强加罪名，宣扬堕魔者是背叛了女神的恶魔么。”

似乎知道这么做不对，丹尼尔愧疚的低下头。

“是的……”

“抬起头来吧，我对政治上的事情不感兴趣，也不想多管闲事。”

伊丝叹了口气，虽然自己早就猜想堕魔者其实是教会为了巩固自身统治而遭到迫害的弱者，但亲耳听到真相时，难免还是会升起同情，沉默着拍了拍身上的黑色礼裙。

“所以呢，你又为什么找我索要治愈堕魔者的圣术？那些东西只是传言，我从来都没肯定过。”

丹尼尔脸上涌起希望之色——或者说激动，脸庞跟着变红。

“只要有能够治愈堕魔者的圣术，教会就能以女神大人降下圣喻为由，为堕魔者正名，堕魔者们会重新被世人接受，不必再遭遇残酷对待。”越说越激动，丹尼尔从座位上站起，脸上满是圣职者才会有的表情。

“对您而言，则既有被女神大人降下圣喻的圣者头衔，同时还会受数万堕魔者敬仰，将他们从无尽苦海中脱离的您和救世主没有区别。”

看起来很完满的提议让伊丝停顿了片刻，皱起眉，朝丹尼尔伸出食指。

“我有两个疑问，第一，你怎么保证教皇在知道我拥有圣术后，不会从我这里抢走圣术，杀人灭口；又如何保证当我对世人宣告拥有圣术后，其他利益相关者不会派人来暗杀我，我可不想每天连觉都睡不踏实。”

伊丝的质疑令丹尼尔微微张嘴，做出想要辩解的口型，但伊丝接着伸出第二根手指。

“第二，你真的相信圣术对堕魔者而言是救赎？如果丹尼尔神官长思考过的话就应该知道，接受了圣术的他们只是脱离旧的苦海，到达新的地狱而已。技术的革新首先会被用来战争，堕魔者是天生的魔法咏唱者，以前不被重视，是因为堕魔者使用次数有限，如果有了能治愈他们的魔法，他们就成了廉价高效的战争工具。”

明显没想到伊丝会反问自己，丹尼尔先是一怔，然后继续以稍快的语调说明。

“我无法否认堕魔者会被用于战争，但只要获得拯救的堕魔者比用于战争的堕魔者多，您就是世间的圣者。”

“抱歉，我无法回应丹尼尔神官长的请求。”

随便举一个例子，如果当代赫尔斯王国国王在掌握一批拥有无限使用次数，并且以后还会有更多数量的堕魔者以后，面对宿敌血族海鲁恩特的不断骚扰，他还会像以前一样，继续小打小闹，不给血族一个教训吗？

答案当然是否，事实是根本不用等血族骚扰，赫尔斯王国的国王就会主动发起战争，这样的例子地球里已经有了历史。

人类是无法满足的生物，有了强大的力量就不会局限于原来的一小片土地，侵略、扩张，这是可以预见的未来。

何况战争从来不是一批人的事，一旦国家间发生战争，上至王族与贵族，下至士兵、商人、冒险者甚至普通农夫都会受到牵连，伊丝虽然想帮助堕魔者脱离苦海，但绝不愿意成为引发战争的图纸。

这些话伊丝并没有对丹尼尔解释，因为解释了也不会有任何改变，在这里呈口舌之快，除了让丹尼尔尴尬以外没有别的作用，真正有话语权的人是尤弥尔教会的教皇冕下。

“为什么？为什么您要拒绝拯救人类？是的，我知道您在想什么，您担心教会利用堕魔者统一人类联盟，可这样有什么不好？”

丹尼尔开始在房间里焦急的踱步，如果不是伊丝有圣启示纹章，他甚至想强迫伊丝交出圣术，这并非利益驱使，而是同为人类的恨铁不成钢的感情。

“您身为人类的一员，应该知道人类的屈辱历史，人类时至今日都无法夺回被吸血鬼占领的领土，最大原因就在于他们是一盘散沙，面对外患却内斗不止。如果教会拥有无尽的堕魔者，在统一人类后，我们也就有了与血族抗争的资本，而这个机会就在伊丝大人您手中！您握着全人类的未来！这明明是神明交予您的责任，而您却拒绝执行！”

面对丹尼尔激动到近乎吼出来的声音，伊丝只是抛出了一个问题。

“丹尼尔神官长如何看待血族与人类？”

“卑劣的吸血鬼怎么能与人类相提并论。”

“那么我们没有继续交谈下去的必要，我和丹尼尔神官长不同，我并非种族主义者，我建议您有机会多在外街区的后街转转，您会在那里看到比吸血鬼更邪恶的人类，也能看到比人类善良的多的亚人。”

说到底，自己只是一个从异世界穿越过来的外来者，也许在结构上都与这个世界所定义的『人类』不同，倘若非要划分种族的话，自己既不是血族也不是人类，而应该叫做『地球人』，加上出生自准乌托邦时代，伊丝没有一丝一毫的种族主义，自然没有帮助人类战胜吸血鬼，或者反过来帮助吸血鬼战胜人类的想法。

当然，要是在这里把丹尼尔神官长逼的哑口无言，对未来百害而无一利，自己不怕丹尼尔耍手段，可真红她们却无法与教会抗争。从建立玛格丽特之前，伊丝就没打算和真红与芙兰一样，想要结束漂泊生活，长住在凯尔特城里，这个世界还有许多东西等待自己发掘，自己当然没理由放过。

伊丝话锋一转。

“但是，我会好好考虑丹尼尔神官长的建议，我们在有一点上的目的相同，那就是帮助堕魔者摆脱如今地位，至于我担忧的问题，我要亲眼见到，亲耳听到权力者的承诺。”

“您的意思是……您要去找教皇冕下？”丹尼尔脸色大惊，呆愣的张开嘴，手指指向伊丝，“拥有圣启示纹章的您确实有面见教皇冕下的资格，但教皇大人不会像我一样，在知道您拥有圣术后还不采取强硬措施，最后的结果只会是您被教皇大人逼迫着交出圣术，并且永远无法离开教会。”

“嚯～”伊丝饶有兴致的轻哼，先是刻意将白色双马尾拨至身前轻理了理，然后用指节敲了敲桌面，“如果教会藏着有趣的东西，我倒很想见识一番。”

教会屹立在大陆上超过千年时间，伊丝自然不会天真的以为自己能战胜教会，哪怕从现在到手的情况看，这个世界的平均实力很低，但谁又能保证教会没有杀手锏？狂妄自大的以为自己天下无敌才是愚蠢，要知道，这个世界不仅存在魔王，连神明自己都亲眼见过，并且就在刚才。

伊丝将圣启示纹章从仓库里拿出轻捏了捏。

金发紫眸，并且拥有天使双翼的少女么……总觉得在哪里见过。

伊丝不禁联想到『Ragnarøk』，既然是自己有熟悉感的东西，首先得联想到『Ragnarøk』，不过就在这时候，伊丝脑海里突然浮现出一道意识。

那是一种仿佛什么东西被切断的、与某种物品失去联系的感觉，当伊丝尝试调查时，发现来源是烈炎眼虫。

四只烈炎眼虫消失了一只。

“怎么可能。”

伊丝震惊的语气令丹尼尔问道。

“伊丝大人，您怎么了？”

“不，没什么，总之我之后会去见教皇一面，丹尼尔神官长不用再为此事操心，如果实在不安，就为我写一封推荐信吧。”

“如果是这样的话……”

丹尼尔面露犹豫，为了让他放下心，伊丝拿起手中的圣启示纹章强调。

“我以伊丝之名向圣启示纹章起誓，这样可以了吧？这是在女神大人见证下做出的承诺。”

“好吧，我相信伊丝大人，我现在就回去准备。”

“嗯，我还有一些事情要做，就不送丹尼尔神官长了。”

对转身离开的丹尼尔挥了挥手，伊丝终于可以把心思全部放在烈炎眼虫上，她所做的第一件事情就是打开电子荧幕般的四个画面——现在是三个。

“南方的宏伟都市、北方的村落和东边的群山都还在，剩下的是……那只在熔岩世界的烈炎眼虫？”

结果令伊丝不解。

倘若是北方的烈炎眼虫消失，伊丝可以理解为烈炎眼虫因为飞得太高，缺乏作为养料的火元素，所以自行消失，这种事情在『Ragnarøk』里也很常见，但如果是身处熔岩世界的烈炎眼虫消失，伊丝就只有疑惑与担忧。

泡在熔岩世界中的烈炎眼虫近乎是不死的存在，除非有人用高阶魔法将整座火山封冻，不然就是单独将烈炎眼虫捞出来剿灭，否则绝不可能令烈炎眼虫消亡。

“不，除了死亡以外，还有另外的可能。”

比如自己与烈炎眼虫被某种强大的魔物切断联系，或者智慧极低的烈炎眼虫被其他擅长精神魔法的人驯服，这都是有可能的事情。

“最好的解决方法就是去亲眼看看，虽然那个强大存在可能还在附近，甚至就在伏击我，但不冒危险就不可能触碰到真相。”

但愿不会遇见更强的存在，伊丝第一次觉得自己的生命受到威胁，先下楼对卡米拉与玛丽打了声招呼后，直接连续发动『高阶传送』，在全知地图指引下迅速朝西方移动。

第五十七章 归来

手持两柄短刃的真红不经楼梯，直接从二楼跳下，接着引燃作为武器的短刃，穿梭在因为身体着火而惊慌失措的帝国士兵中，虽然帝国士兵想要组织反击，但因为真红的特殊能力配合满地易燃物，士兵根本不敢靠近真红一步。

短短数息时间，就已经有三名帝国士兵在真红手中陨落。

与安德一起瞥了一眼惨叫中的帝国堕魔者，卡米拉再次质问安德。

“你们有什么目的？”

“着火了！”

“酒馆着火了！”

“快救火！”

外面传来人们的惊呼声，要不了多久，他们就会发现酒馆内正在进行的战斗。

同样听见这个声音的安德冷哼一声，事已至此，已经没有再遮遮掩掩的必要，即便自己与手下们找到了伊丝，并且迅速将卡米拉一行击杀，接下来也难以躲过城防军的阻拦，和预料中一样，最后还是得使用『帝国恩赐』强行破城。

有了这样的想法，安德心中的急躁逐渐平复下去，现在的任务不再是抓紧时间，而是想方设法拖延，等到城防军来到这里后，他再召唤燃烧的石头魔物，将所有抵抗力量一举歼灭——他已经胜券在握了。

“哼，你认为是什么？”

“日暮之眼？”

“难不成你们还有第二个神明的杰作？……这倒是意外之喜。”

安德的回答令卡米拉皱眉，除了被窃走的日暮之眼值得垂涎外，酒馆里就只剩下玛格丽特的制作方法独一无二，而卡米拉并不认为帝国的堕魔者会来窃取玛格丽特的制作配方

察觉到卡米拉的疑惑，安德缓缓收回长剑，将手下的惨叫弃之不顾。

“当然是为了治愈堕魔者的巫术而来，叫伊丝的神官在哪？只要交出她，我可以饶你们一命。”

“你们是谁？”

没有回答安德，卡米拉以问题回答问题。

对秘密部队而言，自己是谁是绝对不允许说出来的事情，可现在帝国恩赐就在自己手中，卡米拉甚至整个酒馆的人都已经被宣判死亡，因此安德没有丝毫顾忌。

“诺塔帝国第七秘密部队，这样的回答，你应该满意了吧？”

“……帝国的走狗能不知不觉潜入到赫尔斯王国内陆，王国已经腐朽到骨子里了。”

“正是如此，所以陛下才怀着悲天悯人之心，决心拯救堕落的人类。”

“你是这样认为的吗？”重整阵型，卡米拉与玛丽一后一前站在一起，随时都能再战，“既然是冲着姐姐大人而来，我们从一开始就没有交流的必要，□□□——『冰墙』。”

一堵散发寒气的冰青色墙壁骤然出现在大厅，但卡米拉并不是为了将安德阻隔在外，而是把冰墙召唤至安德脚下。

原本以为卡米拉会使用攻击魔法的安德顿时失去平衡，整个人仰面朝天，即将倒地。

也就是在这时候，玛丽在卡米拉指挥下将盾牌挡在身前，朝安德发起『冲锋』，这是玛丽唯一能够主动使用的魔法，可以在冲锋过程中获得巨大力量。

“啧，『刚毅』。”

安德固然没有能够违抗物理法则的魔法，但这不意味着他无法应对玛丽，伴随体表浮现出的橙红色光芒，玛丽的盾牌就像撞击在了一座要塞上般，哪怕受到冲击倒飞而出的安德一下撞碎冰墙，安德也没有受到任何伤害，反倒玛丽的双手被震得发麻。

作为近战无咏唱魔法中的基础魔法，『刚毅』可以在极短时间内强化战士的肉体，令其变的格外坚硬。

在落地的后一秒，安德重整架势，抓起长剑朝落单的玛丽冲去，现在三人呈一条直线，如果卡米拉想用攻击魔法，就必须先贯穿玛丽。

“玛丽，快回来！”

“唔。”

玛丽当然知道自己已经落单，可『冲锋』带来的惯性以及被震得发麻的四肢并不允许她及时回撤，脑海里堕魔者带来的能力也只有两种选择，第一是丢弃武器趴下身体，第二则是摆好防御姿态，将胜算堵在『盾挡反击』上。

在战场上丢弃武器等于自杀，玛丽摆好防御姿态，右脚向后踏出半步，膝盖微微弯下，前举盾牌，将大半身体隐藏在包裹了铁皮的橡木盾牌后。

如果『盾挡反击』能抵御安德的进攻，那么玛丽就有了撤退时间。

但是，这一切都建立在盾牌真的能挡住安德攻击的前提下，达到21级的战士不会学习其他魔法吗？答案当然是否。

安德前冲的身体骤然停下，在距离玛丽三公尺的时候，猛然向前空挥长剑，紧接着，一共两道弧形冲击从安德的长剑上扩散开。

『剑冲击』

并非选择近战，而是以魔法应对玛丽，『盾挡反击』固然能承受比平时大得多的冲击，但当攻击达到复数时，『盾挡反击』便无能为力。

同样理解这一点的卡米拉即刻终止咏唱攻击魔法，转而准备利用『冰墙』替玛丽争取时间。

“卡米拉，不要分神！”

旁边传来真红的警示，卡米拉下意识看向真红，后者正用异常着急的目光看向自己身后，甚至直接将手中的短刃当做远程武器投掷过来。

背后有什么东西。

意识到这一点，卡米拉做出向前扑倒在地的动作，但反应明显慢了一拍。

“已经晚了！”

不知何时，安德悄悄移动到了卡米拉侧面，长剑由上至下的挥击发出刺耳破空声。

从一开始，安德的目的就不是击倒玛丽，身为魔法咏唱者的卡米拉威胁比玛丽大得多，所以安德才会先用远程的『剑冲击』将玛丽逼迫进防御姿态，随后再趁卡米拉注意力被分散的时候，迅速从侧面接近卡米拉。

借助火光，安德瞥见了卡米拉的姣好五官，后者眼中满是不可思议与惊慌之色。

虽然是个美人，但也无法抵御冰冷的钢铁。

遗憾的感叹，安德亲眼看着长剑砍进卡米拉脖颈。

——本应如此。

就在长剑即将切入皮肤的时候，如同一刀砍在了石头上，长剑发出令安德震惊的铿锵之声，然后，长剑再也不受安德控制。

一只白皙而纤细的手抓住了长剑剑身。

连英雄史诗都不敢如此描写的画面出现在了安德眼中。

“没想到在我外出调查期间家里会进老鼠，而且还是对卡米拉出手，你们可真够大胆啊。”

宛如地狱生物般充满死气的冷漠声音，即便是安德，也为这份完全不像生物的语调惊疑，更令他震撼的是，握住自己长剑的人就是名为伊丝的神官女孩。

不论安德想要向下切开伊丝的手掌，还是试图收回长剑，长剑都如同山岳般没有丝毫移动迹象，加上眼前的景象，安德发现自己内心居然开始出现动摇。

“你、你是谁？”

“我是谁？确实，我没有自曝家名，那么，姑且享受这最后的自由吧，去一个不会被打扰的地方。”

微眯起眼的伊丝从仓库拿出刻有太阳与雪花的法杖——永冻之黄昏，用法杖底端重重点在地面上。

倘若此刻有人从城市上空俯瞰，一定能发现以玛格丽特酒馆为中心，地面浮起一个复杂的白色结界。

在白光闪烁的一瞬，伊丝与帝国的堕魔者全部消失在酒馆。

『群体转移』

伊丝预先布置在酒馆下的转移魔法阵，能够自由选择目标，并且将其传送至凯尔特城郊外。

第六十章 蕾菲娜的迷失

回到酒馆，确认了卡米拉包括真红一行没有受伤后，伊丝再次展开传送魔法，前往抓捕逃窜的帝国堕魔者。

只不过，当伊丝检索『全知地图』时，却发现了令人疑惑的景象。

所有逃窜的帝国堕魔者都被集中在一起，而将他们围成一圈的人则是血族，十分自然的，伊丝搜索血族的名字，结果在里面发现了蕾菲娜。

“蕾菲娜？还有切西尔？为什么她们会出现在这里？”

蕾菲娜自不用说，切西尔在伯爵长女的印象中是一个逆来顺受，缺乏个性的成熟女人，除了血液好喝以外就只有听话的优点。

“不，先不论原因，既然她们来了，正好可以替我把帝国的堕魔者带回去，省的用传送魔法。”

直接使用传送魔法在两大领地间传送有点太惊世骇俗，能不这么使用，伊丝想尽量避免。

切换回伯爵长女的外表，先是揉了揉脸，让表情变得可怖后，伊丝拎起浑身沾满泥土的安德，出现在蕾菲娜背后。

如同丢小鸡般，将安德摔在地上。

“蕾菲娜，你们——”

“是、是主人？”被突然出现在背后的伊丝吓了一跳，蕾菲娜连忙转身，在看到伊丝后，红色的眼眸里顿时满溢出欣喜，“果然是主人，我就知道主人已经发现我们了！”

已经发现是指刚刚从全知地图里发现吗？

伊丝有些摸不着头脑，不过还是面无表情的继续话题。

“你们怎么在这里？”

“主人暗示我们将帝国鼠辈抓起来后，我们就出动全部人手组成包围网把他们围起来了。”

说到这里，蕾菲娜指了指被黑衣血族围在中间的、如同丧家之犬般的帝国堕魔者，然后仿佛期待被主人表扬的小狗那样，用闪亮着星星的眼睛回看向伊丝，伊丝不禁有种如果蕾菲娜有尾巴的话，现在一定会摇成螺旋桨的感觉。

不，这都不是关键，问题是自己什么时候暗示蕾菲娜把帝国堕魔者抓起来？

虽然想直接问出口，但由于伯爵长女冷酷而智慧卓绝的人设，伊丝没能询问。

或许这才是蕾菲娜与伯爵长女平时的交流方式。

当然，蕾菲娜都做出想要得到奖励的举动，身为主人，自己再怎么样也得给予奖赏，即便是伯爵长女，也不会在这种情况下吝啬。

伊丝单手抱胸，用空出来的手抵在下巴处，摆出假装思考的表情。

“确实需要奖励你们……蕾菲娜是想要金币还是假期？”

话说回来，蕾菲娜为什么会出现在这里？她身后的血族又是怎么一回事？

伊丝的话让蕾菲娜面露娇羞，双手扭捏的握在腰间，明明穿着战斗用的束身服装，但却给人一种相处多年的青梅竹马正在害羞的感觉。

“我想要主人的……主人的宠幸。”

宠幸？

愣了一秒后，伊丝理解了宠幸的含义，是指过去伯爵长女与宠物们经常做的大人才会做的事情，类似于古代皇帝宠幸妃子。

总觉得在意料之中啊……

伊丝并没有显得太惊讶，伯爵长女的记忆里充斥着涩情与暴力，在看过那些东西后，自己抵抗力自然也变的强大起来，如果要让伊丝评判这具身体的话，伊丝只能用『淫^乱』来形容。

嘴角牵起微笑，伊丝朝娇羞状态中的蕾菲娜招了招手，示意蕾菲娜过来，等到蕾菲娜接近自己时，毫无征兆的一把搂住蕾菲娜肩膀，将蕾菲娜拉到自己怀中，然后凑到蕾菲娜耳边。

“你是想……在这里做吗？”

“这、这里？”

仿佛受惊的兔子，蕾菲娜慌慌张张的看了一眼后面的血族死士与帝国堕魔者，绯红立即从脖子涌上耳根，虽然她十分渴望伊丝，但如果会被许多男人看见的话，就绝对是不忠，犹豫的低下头。

伊丝悄悄松了口气，如果蕾菲娜在这里答应的话，自己就成为尴尬的一方了。

对着蕾菲娜的耳朵呼了口气，伊丝继续以伯爵长女特有的兼具残酷与撩拨的语气说。

“下次说话前记得注意场合，这次就饶过你。”

话音落下，伊丝视线移到蕾菲娜脖颈，联想到蕾菲娜喜欢被吸血的奇怪癖好，稍微迟疑了一瞬后，一口咬上去。

蕾菲娜全身一颤，在察觉到伊丝是在吸血后，牙齿轻咬嘴唇，身体颤抖着，做出像是在忍耐什么的表情，伊丝甚至能感觉到蕾菲娜体温正在升高，皮肤也跟着微微发汗。

吸血持续了约三十秒。

如果是真红或者卡米拉，伊丝这时候已经移开尖牙，但伯爵长女每次吸血至少也有三分钟，伊丝不得已只能继续下去，然而被吸血的蕾菲娜却出现了异常，身体颤抖的幅度从最开始的微不可查变成现在的连带衣服都发出窸窸窣窣的声音，双臂也像是在极力克制着自己不要乱动般，紧紧抱在胸前。

时间很快到两分钟。

这时候，蕾菲娜明显不对劲起来，呼吸变的极为粗重，皮肤也变成粉红色，如同刚刚进行了剧烈运动的人，后背完全被汗液浸湿，就在伊丝准备停下来的时候，紫色侧马尾不知何时披散开的蕾菲娜终于有了动作。

无法克制的转过身，橙红色的眼睛里满是迷离之色，反手绕过伊丝脖颈，在伊丝惊讶的目光中，二者唇瓣结合在一起，仿佛在摄取世界上最为甘甜的美酒，拼命渴求着伊丝——纯种——的唾液，热切的劲头甚至让伊丝无法呼吸。

喂喂……这家伙迷失自我了么。

比起一开始的震惊，伊丝开始思考接下来的做法。

过去伯爵长女经常遇见这种事，但伯爵长女并不感到抗拒，或者说，一般这种情况发生时，接下来就该是两人放下华盖大床上的帷幕，准备进行下一步动作。

这种事情绝对要避免啊……

谨慎思考以后，伊丝选择推开蕾菲娜，后者虽然不解，并且下意识的要继续投入伊丝怀抱，但伊丝的力量是她无法战胜的东西。

伊丝歪过头，看向后面的另一个宠物切西尔。

“切西尔，让蕾菲娜清醒点。”

“好的，主人。”

不知为何，切西尔也是满脸通红的样子，不过依旧执行了伊丝的命令，从地上抓起一把没有化掉的雪，走近蕾菲娜，一下摁在蕾菲娜脸上。

“咿啊！”

如同坐在椅子上的人突然发现上面有水一样，蕾菲娜发出轻微的悲鸣，迷离的橙红色眼眸瞬间恢复焦点，从幻境中清醒过来。

“切、切西尔！？”

“蕾菲娜你太过了。”

切西尔的提醒让蕾菲娜的表情瞬间凝固，逐渐变得害怕起来，僵硬的转向伊丝。

“主人……”

“哼。”

故作冷淡的冷哼一声，伊丝在内心悄悄吐了吐舌头，自己这是得到便宜还不满，如果是在地球里，像蕾菲娜这种漂亮的少女自己根本没机会接触到。

这都是迫于无奈啊。

吐槽的同时，伊丝也感到一丝违和，正常来说，蕾菲娜吻过来的时候自己应该会有惊慌情绪，但刚才除了短暂的愕然外，就只剩下像是习惯了的淡然以及想要去迎合的冲动。

绝对又是受伯爵长女记忆的影响。

迟早要把伯爵长女的记忆从自己的脑海里转移走。

将性格的事情抛在脑后，伊丝对蕾菲娜与切西尔指了指自己丢在一旁的安德，大概是难以忍受骨折的痛楚，后者已经晕了过去。

“既然你们来到这里，就替我把战利品带回去，他身为帝国堕魔者首领，手里掌握的消息比平常人更多，而且他还有一种能够召唤等级超过40级的魔物的道具，这种道具帝国手中应该不止一个。把我说的话转述给父亲大人，让父亲大人提高警惕。”

“那主人呢？”

“我有更重要的事情，如果没猜错的话，西方的赫敏领应该有线索。”

烈炎眼虫正是在那一带消失，同时自己也得到了线索——从高空俯瞰，赫敏领内有发生过激烈战斗的痕迹，并且战斗对象还是火系魔物，不仅如此，连赫敏领内的安东尼奥湖都被蒸干。

难以想象那里发生了何种事故，由于时间关系，伊丝没能向周边居民一个个询问。想要了解事情的详细经过，必须亲自到那里走一趟。

“不过话说回来，为什么蕾菲娜你们会出现在这里？”

“这……”

蕾菲娜面露难色，不过迫于伊丝的主人身份，最终还是告诉了伊丝她们是被佩西亚伯爵指派而来，对此伊丝只感到一时语塞。

“算了，看在你们替我抓住这群堕魔者的份上，我不追究你们的责任，但帝国的堕魔者必须替我送回领地，转交给父亲大人。”

“是，主人。”

蕾菲娜与切西尔面色严肃的点头，伊丝挥了挥手。

“我要交代的事情就这么多，代我向父亲大人问好。”

张开腰间的吸血鬼翅膀，伊丝借用飞行魔法缓缓升空，最终消失在血族们的视野。

第五章 异世界的冒险者们

再怎么样伊丝都想不到卡米拉会说『陨星坠落』，这个魔法伊丝只在尼鲁城面对圣骑士长的质问时用过。

虽然『陨星坠落』仅仅只是二十阶的魔法，但要是在这种近距离落下来的话，先不考虑离史莱姆较近的冒险者，就连自己的马车都会被卷入。

反正这个世界的人不知道『陨星坠落』是什么等级魔法，就用其他魔法代替一下吧。

时间紧急的情况下，伊丝没有多想，直接在巨型史莱姆的头顶上方召唤巨石，接着放任其自由落体，考虑到一次歼灭所有史莱姆，可能会让冒险者们怀疑卡米拉的实力，因此伊丝刻意留下了两只。

轰轰轰！

接连三块灰白色巨石贯穿史莱姆身体，三只史莱姆的HP瞬间削减至0，溅起一片淡绿色体液，尤其是变异的红色巨型史莱姆，体内的液体犹如被点燃的汽油般，飞溅到地上时还会留下一块块正在燃烧的火焰，如果不是伊丝事先计算了史莱姆与冒险者间的距离，现在冒险者们就该在地上打滚，试图扑灭身上的火焰了。

听见后身巨响，正在逃跑的冒险者们下意识回头看去，接着一个个停下脚步，目光在消失的史莱姆与马车车顶的卡米拉间徘徊，一时间呆愣在原地。

伊丝趁机收回探出在外的脑袋，以不会被冒险者们听见的声音，朝车厢上的卡米拉说。

“卡米拉，让他们别愣着了，去收拾剩下的两只史莱姆，他们被吃掉的同伴还没有死。”

“好、好的，姐姐大人。”同样愣神的卡米拉回过神来，清了清嗓子后，以颇为夸张的语气朝冒险者们大喊，“冒险者呦，去讨伐剩下的两只史莱姆吧！”

为首的冒险者率先有了动作。

“我们跑不过这群史莱姆！魔法咏唱者大人已经解决了最棘手的部分，剩下的战斗交给我们！”

“噢噢噢噢！烈炎史莱姆已经死了！只有两只普通史莱姆！”

“干掉它们！”

“为死去的兄弟报仇！”

一反之前的狼狈模样，冒险者们如同打了鸡血般，举起手中各式各样的武器呐喊着朝巨型史莱姆冲去。

与此同时，车厢里的伊丝也松了口气，最开始她还担心召唤落石这种简陋魔法根本不像『陨星坠落』，但好在当时没有冒险者回头看史莱姆，算是敷衍了过去。

负责驾驶马车的玛丽从驾驶座钻进车厢里。

“主人大人，还要继续往前吗？”

“不用了，玛丽去和冒险者一起对付史莱姆吧。”

两只巨型史莱姆的等级分别为9级和10级，冒险者们虽然人多势众，但平均等级连5级都没有，一个不小心就容易战线崩溃，让玛丽去帮忙，既可以解决麻烦，还能给玛丽增加经验，目前玛丽最缺少的就是实战经历。

“是～”

与执行任务时的严肃不同，玛丽紫色的右眼里充满跃跃欲试，比起还在玛格丽特酒馆的时候，现在的实力已经有了长足进步。

“姐姐大人，请允许我也加入战斗。”

“嗯，卡米拉也去吧。”

尽管日常生活里总喜欢捉弄玛丽，但实际上却很关心吗？

看不到外面情况的伊丝歪了歪头。

“嘛，卡米拉也参战的话就不用担心了，先把衣服穿上吧。”

然而，等伊丝套上黑色礼裙，从车厢里走出来时，现实却和伊丝想象的完全想反，冒险者一行陷入了劣势。

由于巨型史莱姆把魔核藏在身体最深处，配合庞大体型，一般的长枪无法在安全距离下刺中魔核，而冒险者又缺少弓箭这样的装备，以至于只能采取游斗挨打的方式。

而史莱姆却可以借用身体能够自由变换的特点，同时朝多个方向伸出粘液组成的触须，尽管无法对冒险者造成割裂伤，但每一击都相当于公牛全力冲撞，只要稍微被触须擦中，冒险者就会倒飞而出。

“这些冒险者里连一个魔法咏唱者都没有吗……”

仔细看的话就能发现，这群冒险者甚至没有看得过去的装备，防具只有用动物皮缝制的背心，武器也大都以尖端绑有铁质枪尖的木头长枪为主，大部分人甚至还穿着露出脚趾的草鞋。

“虽然早就听说新手冒险者的生存环境恶劣，但这也太恶劣了。”

如果是自己穿着这样的装备，肯定不敢靠近森林。

伊丝多少理解了为什么这个世界的人等级普遍偏低，一定是冒险的死亡率太高，导致没有人敢大肆狩猎魔物。

“不要和它缠斗！趁它攻击的时候斩断触须！只要不断削减它的身体，它迟早会暴露身体里的魔核！”

年轻的冒险者头领指挥着乱糟糟的新手冒险者，将等级为9级的巨型史莱姆围成一团，从伊丝的全知地图上看，这群新手冒险者并不隶属于同一个冒险者队伍，年轻冒险者之所以能指挥他们，单纯是统率力很高。

似乎发现了喊话的年轻冒险者是冒险者们的中心，巨型史莱姆选择优先攻击年轻冒险者，一共探出三个淡绿色的半透明触须，分三个方向，准备将年轻冒险者包裹其中，但年轻冒险者的装备明显比其他冒险者高出一截，面对攻击没有丝毫慌张，反而果断挥出长剑。

“『十字斩』！”

MP扣除了5点，年轻冒险者在极短时间内挥出横纵两剑，三条袭向他的触须被瞬间斩断，落到地面后溅起一滩水花。

“虽然看起来很厉害，但实际上根本没起作用啊……”

由于挥剑的时机太早，年轻冒险者斩断的触须仅有成年人的小臂长短，如果是等触须伸到极限距离，再用魔法斩断的话，就能给巨型史莱姆造成更多损失。

“嘛，不能用游戏里的技巧苛求新手冒险者，现实里光是保住命就已经很难得。”

不过，如果是以变强为目的的话，这位年轻的冒险者还需更加努力才行。

站在马车附近的伊丝把目光转向另一边，比起被十几名冒险者围起来的9级史莱姆，另一边由卡米拉与玛丽负责的10级的巨型史莱姆反而更加狼狈，当然，对付这只10级史莱姆的人不只是卡米拉与玛丽，还有另外两名目光锐利的老练冒险者，两人的等级也比其他冒险者高出一些，分别为5级和6级。

“盾职、魔法咏唱者和两名游侠的组合么，总觉得前排太少了。”

在『Ragnarøk』中，正确的队伍配合应该是战士、盾职、魔法咏唱者、弓箭手与治愈师，虽然这些职业所站的位置可以被其他诸如魔导使、驯兽使、咒术师、暗杀者以及其他特殊职业替换，但大致上必须要有以上几类。

当然，现在的配置用来对付史莱姆绝对绰绰有余。

“小姑娘，保护好魔法使！”

老练冒险者中的一人大喊出声，正在防御触须攻击的玛丽立即回过神，连忙摆脱触须纠缠，几步跳跃到卡米拉所在的前方，紧接着，史莱姆的触须攻击便抵达卡米拉面前。

夹杂着呜呜声的攻势仿佛能贯穿人体。

“嘿诶！”

『盾挡反击』

然而，当触须撞到包裹着铁皮的橡木盾牌时，如同一头撞上城墙的猛兽，触须顿时失去力气，而玛丽也趁机用盾牌将触须弹开，接着向前挥出单手剑，将无力化的触须斩断。

与此同时，另一边的两名老练冒险者则一边与巨型史莱姆保持距离，一边向史莱姆投掷石块，两人身后的箭筒早已空空如也，只能通过投掷石块的方式吸引史莱姆注意。

“□□□——『闪雷』。”

卡米拉的咏唱终于结束，一枚被蓝紫色电光包裹的球体越过玛丽，径直飞向巨型史莱姆，感觉到危险的巨型史莱姆放弃对两名老练冒险者的进攻，转而用全部超过十根触须伸向卡米拉，试图抵挡蓝紫色球体。

然后，二者发生了接触。

嗤。

整个巨型史莱姆爆发出强烈闪光，紧接着，一团橙红色火焰出现在史莱姆伸出的十根触须上，尽管只持续了不到一秒，但史莱姆就像进入了虚弱状态般，触须以一种异常迟缓的速度回收，身体也软趴趴的瘫在地上。

“趁现在，斩断它的触须！它的魔核快要暴露出来了！”

卡米拉的呼喊令两名老练冒险者抽出短剑，相互点点头后，和玛丽一起迅速朝巨型史莱姆跑去，以干净利落的手法将史莱姆触须从根部切除，而史莱姆则因为刚才『闪雷』魔法带来的『麻痹』效果，只能任由玛丽与两名老练冒险者宰割。

看来不需要自己帮忙了。

话音才刚落下，另一边由新手冒险者组成的联盟就出现了变化。

“呜啊！”

一名冒险者由于没来得及躲闪，被史莱姆触须直接命中胸膛，嘴中发出痛呼的同时，还压倒了两名组成包围圈的同伴，巨型史莱姆则趁机朝空隙移动，准备将三名倒地的冒险者吞噬。

“『十字斩』！”

因为队伍站的太过分散，事发地点又刚好出现在年轻冒险者对面的方向，来不及支援的年轻冒险者只能选择猛攻巨型史莱姆身体，企图通过吸引史莱姆注意力的方式拯救同伴，但巨型史莱姆根本不为所动，『十字斩』固然能轻易破开巨型史莱姆的身体，只是巨型史莱姆的身体过于庞大，这种程度的损伤只需几秒便能恢复，连削减HP都做不到。

放着不管会让倒地的三名新手冒险者被史莱姆吞噬，伊丝从仓库里拿出冈格尼尔，以『瞬移』出现在其他新手冒险者不会看见的死角，接着以看起来还算正常的速度，跑向三名新手冒险者，在史莱姆即将吞噬成功的时候，用冈格尼尔的枪身挑飞他们。

“危险！”

伊丝挑飞冒险者并不代表史莱姆的身体不会向伊丝移动，眼看着足有两层楼高的史莱姆就要把伊丝吞噬进去，年轻冒险者一边大喊危险，一边咬牙掏出另一把长剑，接着把两把剑组合在身前摆成十字，体表燃起一层红色火焰。

“『焰十字斩』！”

出乎伊丝想象的，原本伊丝以为年轻冒险者又会使用华而不实的魔法，但事实是，年轻冒险者以双剑开路，奋不顾身的冲进巨型史莱姆身体，仿佛受到了极大伤害那样，巨型史莱姆的体内被烈炎灼烧出一条无法愈合的通道，HP也急速下降。

可惜的是，年轻冒险者才刚抵达巨型史莱姆的身体中心，身上的火焰便因为魔力耗尽迅速消失，整个人也如同被榨干了一般，杵着双剑勉强站在地上。

但他的目的已经达到，因为体内的空间被削减，巨型史莱姆的身体迅速缩小，无法再把伊丝涵盖其中，拜此所赐，伊丝取消了准备后退的动作。

当然，要是就这么放弃，年轻冒险者肯定会被巨型史莱姆包裹在体内，伊丝趁新手冒险者们的注意力都放在那位年轻冒险者身上时，发动冈格尼尔，瞄准巨型史莱姆体内的魔核的侧面。

在这里杀死史莱姆固然容易，但那样就抢了这些新手冒险者的经验，伊丝投出冈格尼尔，令冈格尼尔刚好擦过魔核，就像被打出的台球那样，魔核在碰撞中笔直飞向无力化的年轻冒险者。

而年轻冒险者也趁此机会，咬紧牙关拼命催动身体，发出呐喊的同时，在长剑的支撑下奋力握住落到身前的魔核，切断魔核与史莱姆的联系。

巨型史莱姆僵硬了一瞬。

随后。

啪。

化成了一滩液体。

所有冒险者都陷入沉默，在过了大约两秒后，不知是谁喃喃了一句。

“我们赢了……”

随后，低声的喃喃化为劫后余生的、宛如海浪般的呐喊。

“我们赢了！”

“我们赢了！”

原本陷入绝望的冒险者们发出直冲云霄的吼声。

第八章 捕捉！史莱姆娘！

太阳很快下山，夜间的山林里充斥着凉意，树叶在晚风中发出窸窣响动，冒险者们开始在道路两边的空地上安营休息。

“把火把都插上，晚上轮流值守！”

在艾诺斯指挥下，冒险者们有序合作起来，一部分人负责生火做饭，另一部分人则前往附近草丛排除从冬眠里苏醒的毒虫，由于队伍里伤员较多，今天一天下来几乎没走多远。

跳下马车的伊丝环视一圈周围。

“卡米拉，玛丽，料理就交给你们了，我去附近转转。”

“嗯。”

“好的说～”

虽说卡米拉的料理技艺不那么令人满意，但只要看多了玛丽的做法，就会慢慢好起来吧，看着两人整理厨具，伊丝如此祈愿，现在卡米拉的料理已经比原来好吃许多，至少不会再让人脸色发青。

伊丝不禁想到此前达克兴冲冲跑来品尝卡米拉料理时的模样，据智慧哥布林说，当天达克一个人占了一晚上的厕所。

“……杰克，我会就这么死掉吗？”

“放心，等回到城里以后，我会买千冬救你的。”

“谢谢你……你真可靠。”

来到一个帐篷附近，伊丝装作不在意的偷听帐篷内冒险者的对话，她之所以说要到周围转转，是为了调查『灾厄缠身』到底是什么东西。

昨天最接近史莱姆娘的人应该是自己，结果自己没有感染，反而是只靠近史莱姆娘不到几秒的玛丽患病，虽然可以把原因归结于『伯爵长女的免疫力较高』上，但有之前患上吸血鬼极其不容易得的感冒的经历，伊丝实在不相信玛丽的免疫力比自己还差。

很快，帐篷里的冒险者走了出来，身为同伴的人立即围上去。

“怎么样？他能撑到我们回到安东尼奥城吗？”

走出来的壮年男人低沉着脸，摇了摇头。

“撑不过两天，而且就算我们回到城里，也买不起千冬……现在安东尼奥城一株千冬能卖到2金币，我们又都是外地来的新手冒险者……”

壮年男人的话让冒险者们一齐低下头，死寂的氛围凝固在此处。

一株千冬居然卖到两金币吗？伊丝挑起眉，不知道安东尼奥城里的灾厄严重到什么样子。

“可恶，都怪那个奸商，说什么跟着炎之征服者就能大赚一笔，根本是陷阱！”

“回去了要把他绑起来喂史莱姆。”

“那家伙肯定早就跑了，而且他身后站着的那个男人总让我觉得浑身发毛，杰克，你以前见过那家伙吗？”

“那家伙身上戴着斗篷，鉴定技能对他不起作用，不过他从我身边走过去的时候，看到他背后有黑色的翅膀，应该不是人类种。”

黑色的翅膀？

第一时间，伊丝联想到了堕天使萨麦尔，所有堕天使都有共同特征，那就是背后生有鸟类的黑色双翼。

没有犹豫，伊丝从帐篷侧面走出。

“可以告诉我更多信息吗？有关那个有黑色翅膀的人。”发现冒险者们一同露出警惕神色，伊丝从仓库里拿出一株千冬，“你们需要这个吧？把我想知道的东西告诉我，我就把千冬交给你们。”

“杰克……”

冒险者中开始出现动摇，三人面面相觑一阵后，名为杰克的壮实男人上前半步。

似乎害怕被人听见对话，壮实男人一边警戒着周围一边用低沉身音询问。

“好，成交，你想知道什么？”

“你们说的商人是谁？”

“你偷听我们说话？不……那个奸商是最近才出现在安东尼奥城的人，自称摩里斯，专门贩卖千冬。”

也就是引诱人去危险地带狩猎史莱姆，然后再把千冬草高价卖给生病的冒险者吗？

伊丝一边在脑海里整理信息一边问。

“他身后的男人又是谁？你说的长翅膀的人。”

壮实男微微皱眉，仿佛在回忆当时的画面。

“据说是摩里斯的朋友，声音听不出男女。”

“啧。”

绝对是堕天使。

伊丝啧了啧舌。

“摩里斯就在安东尼奥城对吧？”

“是的，但不知道他现在还在不在。”

“千冬是你们的了。”

将千冬交给冒险者，伊丝转身离开。

突然出现的灾厄、吞噬烈炎眼虫的火焰巨人、堕天使的身影。

三个事件一起出现，伊丝有种答案被串联起来的感觉，大概是堕天使召唤了火焰巨人，然后同时散播了灾厄吧。堕天使中最弱的萨麦尔都拥有近乎瞬移的魔法，其他堕天使能够召唤火焰巨人、散播未知病毒，完全在情理之中。

也许城内不止有一个堕天使。

“希望麻烦不会找上门来啊。”

伊丝叹了口气，自己不是勇者，没有讨伐魔王及其干部的义务，但如果召唤火焰巨人的堕天使和散播病毒的堕天使找上门的话，自己就只能选择处理一下了，当然，前提是先回去问问卡米拉有关堕天使们的资料，谨慎行事在任何时候都不会吃亏，实在打不过还能用传送魔法逃跑。

然而，等伊丝回到卡米拉身边后，却突然发现卡米拉和玛丽的举动十分奇怪。

两人并没有在做料理，而是四只手一起摁在一个木桶上，同时，木桶里就像是有什么动物在挣扎般，即便玛丽和卡米拉合力，木桶都不停左右摇晃，如果不是大多数冒险者都去周围警戒的话，两人的举动绝对会成为焦点。

“卡米拉、玛丽？你们在做什么？”

“姐-姐-大-人。”卡米拉每说一个音节木桶都会震颤一下，“这-里-面-有-史-莱-姆。”

“史莱姆？”

伊丝两步走上前，一巴掌拍在木桶上，整个木桶瞬间安静了下来，尽管伊丝可以感受到木桶里的东西仍想冲出来，但区区史莱姆根本无法抵抗自己的力气。

如同跑完了一场马拉松，卡米拉与玛丽长长呼出口气，后退两步，气喘吁吁的背靠在马车上。

如果是史莱姆的话，卡米拉为什么不解决掉？在问出口之前，伊丝展开全知地图。

随后好奇的歪了歪头。

“咦？”

木桶里确实有一只史莱姆，不过是昨天遇见的、名字叫蒂芙尼的史莱姆娘。

伊丝不着痕迹的对木桶里的史莱姆娘用了『空间禁锢』，然后将木桶翻转过来，盖上盖子，丢进车厢里。

在解决史莱姆娘之前，还是先问问卡米拉她们怎么发现的吧。

“玛丽，为什么那家伙会出现这里？”

“我们在做料理的时候……她出现在我背后，幸亏卡米拉小姐及时发现，我才没有被吃掉，然后我们就赶紧用木桶把她关起来了。”

玛丽擦了把额头的汗珠，气喘吁吁的说，“姐姐大人给予过她食物，所以我想等姐姐大人回来以后，让姐姐大人处理她。”

“嗯，我知道了。”

但这家伙是怎么突破冒险者警戒跟上来的？

先是确认了卡米拉与玛丽身上没有『灾厄缠身』状态后，伊丝让两人去做自己的事，随后钻进马车。

木桶被自己丢在车厢正中的位置。伊丝把木桶摆正，仔细端详了一遍呈团状的史莱姆娘——由于出于『空间禁锢』状态，史莱姆娘连改变身体形状都做不到，而为了防止解除禁锢后史莱姆娘逃跑，伊丝在整个马车车厢内部都施加了一层看不见的魔力牢笼。

打了个响指。

“解除。”

哗啦。

伴随一阵粘稠液体流动的声音，原本被关在木桶内的史莱姆娘瞬间动了起来，没有选择与伊丝战斗，而是直接朝马车车门的方向冲去。

然后。

啪。

一头撞在透明墙壁上，史莱姆娘变成了一滩黏在结界上的液体，接着缓缓复原。

看来自己的提前布置起了作用。

伊丝叹了口气。

“虽然你身上有灾厄，但我对你没有恶意，我只是想问你一些问题，不用害怕我。另外车厢已经被我施加了结界，你是跑不出这里的，就算喊破喉咙也没人能听见。”

总觉得像是强盗首领的发言。

强忍着怪异感觉，坐在车厢里的伊丝继续观察史莱姆娘的行动，对方是具有智慧并且能够沟通的生物，因此只要等她冷静下来，就有交谈的可能。

史莱姆娘显然没有相信伊丝的话，在车门无法出去的情况下，选择了从车窗逃走，但和之前一样，再次撞在结界上化为一滩液体，当史莱姆娘撞到透明墙壁的时候，伊丝还听见了一声轻微的“呜诶”声，明显是感到很痛。

接下来，史莱姆娘又做了多次挣扎，诸如变成液体，试图从车厢缝隙里钻出去，又或者停留在车厢薄弱处，意图腐蚀车体，作为结果，除了浪费时间以外没有任何作用。

“不用做尝试了，比起做无谓的挣扎，不如享受——”有些太沉迷于反派角色了，伊丝咳嗽了两声，“不如回答我的几个问题怎么样？”

似乎也发现了自己已经深陷绝境，史莱姆娘不再挣扎，而是怯怯的缩在远离伊丝的车厢角落，用听起来只有十二岁左右，缺乏感情起伏的声音畏怯的说。

“坏人。”

嗯……

如果是用成年人的声音，自己不会有任何感想，但换成小女孩的音色，伊丝就有种相当微妙的感觉——倘若再给史莱姆娘加上可爱五官的话，正在犯罪的感觉一定会更加强烈。

“不，你才是坏人吧？我听我的伙伴说，你刚才想把她吞下去。”

“那是治疗。”

“治疗？”

伊丝用疑问语气重复了一遍，结合昨天的接触，名为蒂芙尼的史莱姆娘似乎只能说短语。

“病。”

“意思是，你刚才想治疗玛丽的病吗？”

“嗯。”

依旧是缺乏感情起伏的声音，史莱姆娘点了点头。

“这样啊……”

也太匪夷所思了。

蒂芙尼明明是病毒的宿主，却想通过吞噬玛丽治好玛丽的病。

不过，为什么蒂芙尼知道是玛丽生病而不是我？

伊丝脑袋上浮现出一个大大的问号。

--------------

*加更规则已经想好了，周六放出来

第十章 来水煮史莱姆娘吧！

达成一致后，伊丝让蒂芙尼留在车厢，自己去外面用过晚餐，直到夜深人静的晚上，才带着蒂芙尼发动传送。

地点是距离冒险者们不远的一处森林，为了腾出空地，伊丝用『风刃』将周围的林木与灌木丛清扫干净。

“接下来是……蒂芙尼，可以请你先站到木桶里吗？”

“嗯。”

来之前已经向蒂芙尼确认过，史莱姆有着比人类稍微迟钝一些的痛觉，碰到火焰会觉得很热，被锐器扎进身体也有刺痛感，因此伊丝打算先让蒂芙尼『死掉』，然后再进行消毒处理。

简而言之就是，先把魔核从蒂芙尼身体里取出来，让蒂芙尼失去意识，然后再按流程操作。

以有着葱绿色双马尾的萝莉身姿，蒂芙尼站进木桶，接着将披在身上的床单丢在一边，解除『模仿』技能，重新变成没有五官的半透明绿色史莱姆娘。

『模仿』技能和伊丝的『第二形态觉醒』类似，同样属于一直消耗MP的变身系技能，而根据伊丝的观察，蒂芙尼的魔力恢复速度很慢，完全跟不上消耗速度，连续不停的使用最多只能支撑不到四个小时。

伊丝走到蒂芙尼面前，蓝色的眼眸看向蒂芙尼的绿色双眸。

“我要开始咯？要先把蒂芙尼的魔核取出来。”

“嗯。”

蒂芙尼点了点头，然后双手捧在胸前，让藏在身体内部的魔核浮现在胸口的位置，就周围一片漆黑的情况，如果伊丝不是吸血鬼的话，绝对看不见这些变化。

“那么……”

冷静下来，伊丝把手探进蒂芙尼胸口。

手臂的皮肤上传来冰凉触感，仿佛把手伸进了果冻里，而也就是在这时候，蒂芙尼发了一声闷哼。

大概是史莱姆的痛觉吧。

将脑海里不纯洁的杂念甩掉，伊丝尝试着抓住魔核，但由于史莱姆的身体里满是液体，伊丝的手一有动作，魔核的位置就会随之发生变化，因此尝试了超过三次后，伊丝在蒂芙尼身体里搅动的右手才终于抓住魔核。

下意识的抬起头看向蒂芙尼，伊丝不由得庆幸，还好蒂芙尼解除了『模仿』技能，如果是像之前吞吃魔法药那样，只是胸口部分软化的话，自己现在的举动肯定会被旁人看成猥^亵，随之而来的是难掩的犯罪感。

“我要取出来咯？”

“嗯。”

不再犹豫，伊丝一把将手抽出。

啪。

蒂芙尼瞬间化为一滩液体。

“总觉得很猎奇……”

确认了一遍蒂芙尼的体液没有撒出来后，伊丝张开握着魔核的右手——里面有一个仅有拇指指甲盖大小的蓝色魔核，不规则的外表乍一看仿佛某种矿物碎屑。

“以防万一，快点结束吧。”

接下来的工作伊丝早已在出发前想好。

利用可以改变地形的『大地之握』制造土墙——土墙可以防止火光被值守的冒险者发现——接着再以同样方法堆起泥土炉灶，然后将蒸煮用的大锅拿出来，把敲碎的『冰墙』碎片放进锅里。

等冰块融化煮沸以后，再把从木桶中挑出来的蒂芙尼的尸体——一层淡绿色的半透明薄膜丢进锅中，物理上的消毒就大功告成。

“如果不是旅行途中的话，倒是想放在太阳下面晒一晒。”

当然，如果手边有纳米机器人的话就更方便了，可惜这里是异世界。

在水不断冒泡沸腾的背景音下，伊丝长长的叹了口气。

“没想到会在异世界遇见比我小超过一千岁的人，而且还出生在混乱时代，没赶上共和时代真是遗憾啊，嘛，我也没有出生在真正的乌托邦社会就是了。”

不知道以后会不会遇见比自己早出生的人，如果能遇见的话，自己一定要问问真正的乌托邦有没有被建立——还有那些漫画与小说的作者有没有把坑填起来。

“话说回来，我好像忘记了一件重要的事情。”

蒂芙尼会不会和自己一样，原本是身心健康的男性？

“应该不会吧……”

蒂芙尼总给人一种语言能力很差的感觉，让人联想到可爱的无口女孩。

“嘛，也不是什么重要的东西，现在很可爱就没问题了，拥有了新的人生就得融入到新的生活里。”

继续等待了一会儿后，伊丝把注意力放在盛有蒂芙尼体液的木桶上，理论上说，现在这个木桶里有无数病毒在等待宿主出现，原本伊丝打算一把火烧掉，不过现在又有了新的想法。

唾液开始不受控制的分泌。

蒂芙尼会是什么味道？

史莱姆的体液确实能充当血液，这一点之前就有验证，既然不同的人会有不一样的味道的话，不同的史莱姆味道也应该不同才对。

“就算里面全是病毒，也有值得一试的必要啊……”

伊丝拿出一根试管，稍微盛了一些蒂芙尼的血液后，将其放到自己面前。

和史莱姆的颜色一样，液体呈淡绿色，不过并没有史莱姆那种胶质的感觉，而是如同水一般容易流动的液体。

抱着就算生病了也能立刻吃下千冬治好的想法，伊丝为自己鼓起勇气。

“连冰原狼和自己的血液都敢尝试，区区史莱姆根本不算什么……要是在这里胆怯，以后还怎么去找香槟味血液。”

咽下一口唾沫，伊丝仰起头一口灌下蒂芙尼的体液。

清甜的口感。

与之前品尝的史莱姆不同，蒂芙尼的血液带着一点点酒精味道，但和同样有着酒精味的卡米拉不同，蒂芙尼的血液里没有苦味，并且酒精含量极低，要让伊丝形容的话，有些像加了酒精的维他命水。

感受血液顺着食道滑入胃袋的感觉，伊丝回味似的咂了咂嘴。

“味道确实不错，不过该说果然是史莱姆的血液吗？和人类的血液比起来，口感？还是说形状？嗯……厚度？总之稍微弱了一些。”

伊丝找不到合适的词语来形容，大概是人类的血液偏粘稠，而史莱姆血和水一样的原因，史莱姆血怎么也比不上人类血够劲，当然，单以味道论，蒂芙尼的血液味道足以和蕾菲娜与玛丽齐驾并驱，仅次于卡米拉和同为纯种安德烈亚。

在这之后，伊丝又检查了自己的状态栏——没有出现『灾厄缠身』。

“是不是有些奇怪了？为什么这样都没有感染？”

灾厄能通过史莱姆进行传播的话，自己直接喝下『原·史莱姆体液』应该会直接生病才对。

思考无果，等待了近半个小时的伊丝终于揭开锅盖，大量白色蒸汽瞬间涌出，里面属于蒂芙尼的『尸体』正在沸水中游弋。

“记得蒂芙尼说过，还要用魔法消毒，不过魔法消毒是指……？”

总不能用火球炙烤。

想了一段时间后，伊丝从技能栏里挑选了两个魔法，第一个是『温蒂尼的祝福』，第二个则是『净化』，『温蒂尼的祝福』能够解除包括堕魔者印记在内的负面效果，『净化』则是类似洗礼的神圣魔法，可以让杂质与不净的东西消失。

依次使用后，伊丝看向被金色净化之光所笼罩的铁锅。

“应该结束了吧……”

将蒂芙尼的尸体挑出放进另一个木桶，伊丝按照复活史莱姆的流程，把水、魔核以及蒂芙尼的尸体放在一起，等待蒂芙尼复活。

哪怕之前用史莱姆尝试过，伊丝也担心现在会不会失败，站在自己面前的是不仅是智慧生物，还是来自同一故乡的人，如果没能成功复活的话，自己的举动无疑相当于在杀人。

事实证明，伊丝的担心完全是多余，当三样东西被放在一起后，蒂芙尼的魔核很快被膨胀起来的尸体吞入其中，随后尸体慢慢胀大，逐渐变成一团个头较大的史莱姆。

伊丝瞥向全知地图，这只史莱姆的名字确实叫蒂芙尼。

“只是为什么不变成人类的样子啊……”

话才刚说完，蒂芙尼身体内的魔核便出现异样，在一阵堪称刺眼的白光照耀下，原本呈团状的史莱姆拥有了人类外形，伊丝不由得庆幸，还好自己用土墙挡住了周围，不然刚才那阵白光绝对会把守夜的冒险者吸引过来。

随后，伊丝有了意外发现。

蒂芙尼的等级从5级变成了4级。

“……复活会扣除等级吗？”

之前自己抓住的那只史莱姆并没有这样的变化。

大概是蒂芙尼属于高等史莱姆的缘故吧。

伊丝没有深究，复活会损失经验值属于约定俗成的设定，虽然发生在现实令人不解，但也不是无法接受。

在伊丝低着头思考的时候，站在木桶中，比之前还要小一号的蒂芙尼有了动作。

“伊丝。”

“嗯？”

伊丝才刚抬起头，就突然被蒂芙尼从正面抱住，而因为蒂芙尼前倾的动作，木桶翻倒在地上，但身为史莱姆的蒂芙尼并没有跟着摔倒，相反，如同树懒般，双手抱着伊丝脖子挂在了伊丝身上。

一点也不暖和。

这是伊丝的唯一感想。

“怎么了？”

“很可怕。”

依旧是缺乏感情起伏，以至于像是棒读的声音，不过伊丝却能感到蒂芙尼确实在害怕的感情。

维持着被蒂芙尼抱住的动作，伊丝轻拍了拍蒂芙尼后背。

“是说刚才魔核离开身体的时候吗？”

“嗯，很黑。”

“以后不会再有了。”

『灾厄缠身』的效果已经从蒂芙尼身上解除，自己的方法起到了作用。

考虑到蒂芙尼可能是小女孩，会害怕也很正常，伊丝一直保持刚才的姿势不动，但这样的时间一直过了近十分钟，蒂芙尼也没有要从身上下来的意思。

尴尬之下，伊丝咳嗽了两声。

“咳咳，蒂芙尼，睡着了吗？”

“没有。”

“应该可以回去了吧？”

“嗯。”

潜台词是让你松开我啊！

当然，伊丝不会就这么直白的说出来，而是用微笑表情，以尽量轻柔的语气说。

“可以从我身上下来了吗？我要收拾下周围的东西。”

“伊丝，很甜，不要。”

很甜？

一时间没有理解蒂芙尼在表达什么，不过当伊丝感到脖子上传来一阵正在滑动的冰凉感觉时，顿时理解了蒂芙尼话里的意思。

——『很甜』是在形容自己的味道。

尽管不知道为什么甜，又到底是什么甜，但既然蒂芙尼形容过玛丽很苦，那么这个甜就肯定是指人的味道。

伊丝不禁有种毛骨悚然的感觉，一把将抱着自己的蒂芙尼拉开——结果却没能做到，史莱姆拥有极佳的延展性，伊丝可以凭借蛮力，让蒂芙尼的身体与自己的身体保持距离，但蒂芙尼却可以通过延长自己手臂的方式，维持刚才的动作。

哪怕这很猎奇。

无奈之下，伊丝只能威胁蒂芙尼。

“再不松开我就把你丢在这里不管了。”

“唔。”

明明只有一个语气词，伊丝却从蒂芙尼的声音里听出了遗憾，后者恋恋不舍的松开手，站回地面。

伊丝表情变得怪异起来。

“……话先说在前面，我可不好吃啊。”

回答是摇头。

“不不，虽然这么说很奇怪，但我已经试过了，我绝对是世界上最难吃的东西。”

“伊丝，甜，魔力，回复。”

十分吃力的，蒂芙尼说出了没有语法构成的单字，在这期间，蒂芙尼还变成了有着葱绿色双马尾的人类女孩模样。

“蒂芙尼是说回复魔力吗？”

伊丝瞥了眼地图，仅仅过了十分钟，蒂芙尼的魔力值就从0变成了20，就伊丝之前的观察，这是蒂芙尼绝对做不到的回复速度。

难道说贴近我就能加速魔力回复？

有种匪夷所思的感觉。

将内心想法告诉蒂芙尼后，蒂芙尼摇了摇头，然后又补充道。

“吃掉。”

为了方便伊丝理解，蒂芙尼还伸出舌头做出舔^舐的动作，琢磨了一段时间后，伊丝终于明白了蒂芙尼的意思。

是指通过吃掉自己的体液来回复魔力。

该说果然是史莱姆吗……

总觉得卡米拉知道以后会禁止蒂芙尼靠近自己。

不过这是否意味着自己可以和蒂芙尼做交易？比如自己允许蒂芙尼吃掉自己补充她的魔力，而自己可以反过来吞噬蒂芙尼补充血液。身为史莱姆的蒂芙尼完全可以把普通的水转化为血液，并且这个过程不会很长。

简直是移动血库。

是天堂。

内心想法令伊丝搓了搓手，一边不怀好意的建议，一边心虚的从蒂芙尼身上移开视线。

“那个……蒂芙尼，我有一件事想和你商量，我其实是吸血鬼，需要定期补充血液，最近总是遇见血液不够的紧迫状况，如果陷入鲜血狂暴的话，不止是周围的其他人，就连蒂芙尼也会遇见生命危险，所以蒂芙尼可以替我解决这个问题吗？当然，蒂芙尼只需要付出小小的代价，而我也会允许蒂芙尼对我做一些自己喜欢的事情。”

反正除了补充魔力以外也没别的事情会发生。

蒂芙尼眨了眨眼，在伊丝意料之外的，可爱的点了点头。

“嗯。”

伊丝蓝色的双眼亮起。

“同意了？是同意了吧？”

“嗯，同意。”

“好！成交了就不许反悔了哦？”

“一言为定。”

蒂芙尼朝伊丝伸出手，伊丝毫不犹豫的反握回去。

简单的口头契约达成。

感到一阵轻松的伊丝突然想起之前的问题，一边把银色的双马尾拨向脑后，一边好奇的问。

“说起来，蒂芙尼在穿越以前是女孩吗？”

意料之外的，蒂芙尼冷淡的声音令伊丝愣在原地。

“是妖怪。”

第十二章 暴动的魔物

同样瞥见魔物的卡米拉从储物魔法里取出魔法杖。

“姐姐大人，怎么办？”

“先用马车作掩护，看看士兵们怎么解决吧。”

士兵把冒险者们拒之门外的举动伊丝不是不能理解，他们也是为了守护整座城市，害怕来不及关城门而导致魔物溜进去。

如果这样考虑的话，接下来的剧本就应该是城墙上的士兵利用魔法与弓弩抵御进犯魔物。普通魔物根本登不上超过十五公尺高的城墙，将魔物们赶走只是时间问题。

当然，自己一行就不得不成为拖延时间的牺牲品。

伊丝一边确认魔物的实力一边看向被关在城门外的人。

上百只魔物里有近三十只都是史莱姆，里面除了一只叫做邪眼的魔物有12级以外，其余都是些不足6、7级的弱小类型，至于被关在城门外的人，总共加起来数量也不超过40人，而且大多数都是和自己一起的新手冒险者。

接下来绝对会是一场苦战吧。

还是悄悄帮助一下好了。

伊丝不着痕迹的移动到神色严峻的艾诺斯面前，锤了锤艾诺斯后背，令艾诺斯一个趔趄。

“艾诺斯，打起劲神来，在城墙上的士兵解决掉魔物之前，我们得自保才行。”

被伊丝的突然袭击吓了一跳，艾诺斯连忙回过神。

“啊……说的也是，我有些紧张了。”说完，艾诺斯开始大喊着组织冒险者，“商人和旅客都站到后面！战士职业去前面组成防线，坚持到守城士兵腾出手帮助我们！”

“喔喔！！”

因为艾诺斯在之前的行动中累积了威望，原本慌乱的冒险者们很快按照艾诺斯的指示行动起来，起初伊丝还担心这些冒险者可能会由于缺少武器而胆怯，但好在被关在城门外的人里有武器商人的商队，在他们提供的武器下，城门外很快组建起一个面朝外的扇形防线。

“但防御还是太薄弱了……”

伊丝稍稍皱起眉头。

冒险者们中的前卫太少，而战线又被迫拉的太长，以至于每个冒险者之间存在两到三公尺的间隙，等到双方接触的时候，肯定会瞬间崩溃，考虑到自己也会加入到战斗这一点，还是找一块不怎么会被人注视的地方发挥实力比较合适。

没有去和艾诺斯打招呼，伊丝先是挤进后方马车所在的位置，然后叫上依旧附着在马车底部的蒂芙尼。

“蒂芙尼，可以麻烦你变成人类的样子吗？”

“嗯。”

史莱姆模样的蒂芙尼先是从马车底部钻进车厢，然后以有着葱绿色双马尾与狭长绿色眼眸的小女孩姿态出现在众人眼前。

目前蒂芙尼还没有学会战斗技能，不过这并不代表蒂芙尼无法升级，既然只要参与战斗就能获得经验，自然不能让蒂芙尼错过这个机会。

“卡米拉、玛丽，和我一起去侧翼。”

“是，姐姐大人。”

“我我我找一下盾牌。”

如同要咬到舌头一样，玛丽慌不择路的钻进马车。

很快，伊丝四人赶到扇形防线的左侧，此时魔物距离城墙只有不到五百公尺，伊丝甚至能听见城墙上铰链发出的咯吱声，这是大型弩正在填装的声音。

“都给我瞄准邪眼！只要干掉指挥魔物的邪眼，其他魔物就只是杂鱼！”

应该是指挥官的人大吼着。

干掉指挥魔物邪眼吗？

伊丝不由得歪头，看来这个世界的魔物和『Ragnarøk』里没差多少，属于精神系与风系的邪眼有着可以控制低智慧生物的能力。

“不过区区12级的邪眼就能控制一百只魔物，这也太超规格了，应该是背后有别的人在操纵才对，果然有堕天使的影子么。”

如果是能够召唤火焰巨人的堕天使，控制一百只不过十级的魔物就解释得通，唯一令伊丝奇怪的，只有从卡米拉那里得到的情报，当自己问起卡米拉，堕天使中有没有能够散播疾病以及召唤火焰魔物的人时，卡米拉很干脆的回答了没有。

如果不是堕天使们在千年时间里获得了成长的话，就只有幕后黑手其实不是堕天使的可能了吧。

越来越说不清楚了。

当然，自己要做的事情只有一件，那就是保护好卡米拉一行。

思考归思考，来到防线左侧的伊丝挤进两名男性冒险者之间，然后朝看过来的他们摆了摆手。

“左侧就交给我们，你们去支援正面的艾诺斯，正面战线崩溃就全完了。”

发现来的人是伊丝，原本脸色阴沉的冒险者们双眼顿时亮起，尽管回程路上他们没有遭遇魔物，但伊丝与卡米拉击杀巨型史莱姆的一幕他们仍记在心里。

“噢噢！是伊丝小姐和卡米拉小姐，就连玛丽和蒂芙尼小姐都来了！”

“别废话那么多，姐姐大人让你们离开。”

“好！这里交给伊丝小姐，其他人都跟我来！”

心情高涨的，冒险者们纷纷跑向正面，整个左翼接近十公尺长的防线顿时空荡起来，以至于后方的商人与旅客投来担忧目光。

“真的没问题吗……”

“魔物肯定会一下就冲进来的！”

“那些冒险者在搞什么！让一群没长大的女人来战斗，是想害死我们吗！”

捕捉到话语的卡米拉转过头，姣好的脸上满是不悦，微眯起的红宝石眼眸透露出冷意。

“想死就自己出去，无法理解姐姐大人强大的蛆虫没有活着的资格。”

“咿！”

被卡米拉吓到的旅客连忙钻进人群，而在这时候，魔物也终于冲到了弓箭的射程范围。

“团长，魔物过来了！”

“不要管那些弱小魔物，瞄准邪眼！不要直视它的眼睛！”

看来这群士兵没打算管下方冒险者的死活，伊丝摇了摇头。

“虽然作为指挥官的责任是保护更多人，但成为被牺牲的小部分，果然还是觉得不公啊……”

“要来了！”

艾诺斯的大喊从战线正面传来，卡米拉也在这段时间里做了布置，即便自己一行的战力比新手冒险者高，在只有三个可用战力的情况下，也不适合维持过长的防线，因此卡米拉用一人高的『冰墙』封死左右两侧，只在中间留下一个五公尺左右的缺口。

“蒂芙尼，一会儿魔物来了以后就用这个砸它们，知道吗？”

“嗯，听你的。”

伊丝递给蒂芙尼一些石块，这个世界里对经验的判定范围极大，即便只是投掷石块这种无法造成伤害的行动，也会被算在助攻者范围，尽管蒂芙尼不论怎么看都适合成为治愈师，但蒂芙尼现在只有4级，即便是治愈师，也得有一定自保能力。

终于，大量卷携着烟尘的各种凶恶魔物冲到冒险者面前。

明显可以感觉到魔物正在被某人控制，擅长强攻的熊类魔物被安排在正面，狼型魔物则迂回到战线侧翼，空中甚至还有两三只飞行魔物时不时利用风魔法刮起沙尘。

两只拥有银色皮毛的成年狼从飞扑向两道冰墙间的伊丝与玛丽。

“玛丽，左边！”

第十八章 永冻之黄昏

小小的叹了口气后，伊丝很快来到武器店前，向下拉了拉兜帽，推开挂着铃铛的木门。

店里只有一位戴着单片眼镜、头发花白的老者，老者似乎并不在意客人进来，只是抬起眼睛瞥了眼伊丝后，便继续俯下身阅览写满文字的羊皮纸。

伊丝自然乐得如此，比起被商场里的售货员拉着推销一番，伊丝还是更喜欢自在的挑选物品——自己属于一被推销后就很容易忽略其他选项的人。

被迫成为他人业绩一部分的感觉实在太糟糕了。

怀着对过去的不满，伊丝开始打量起这间位于贵族街的武器店，除了一进门就能看到的柜台以外，这里的墙壁上挂满了各式各样的武器，房间中央则摆放了许多穿着铠甲与魔法袍的衣架，浓郁的金属味道一时间令人无法呼吸。

“比起常规的制式武器，奇形怪状的武器占大多数啊。”

巨大化的十字架、用锁链将流星锤与镰刀连接起来的武器、有着多重刀刃的长柄斧——看起来像模型错位的斧头、由三面刀刃组合成的三角形盾牌以及到处是刃爪的阳伞，不论哪个在伊丝看来都相当难用。

“尤其是巨大化的十字架，在游戏里出现也就算了，现实里居然还能看见，用这种武器的人绝对是疯子啊，想追求破坏力，还不如双手锤来的简单，至少比这玩意灵巧。”

直接跳过一看就不顺手的武器，伊丝来到一面挂着正常武器的墙壁上，当然，这个正常只是相对而言，一般的武器都会保持所用原料的原色，而这面墙壁上挂着的武器基本什么颜色都有。

“『终焉的破灭之剑』、『永恒闪光』、『世界的破坏者』……这是哪门子的中二锻造师啊，就算是魔法武器，这些名字也太离谱了。”

碎碎念的同时，伊丝弯下腰，将挡住视线的银色前发拨开，然后阅览这些魔法武器下方的说明书。

“『终焉的破灭之剑』，注入魔力会让剑身内的魔力紊乱，到达一定程度后将令剑身爆裂，达到一击制敌的效果……使用者呢？使用者不也会被炸死吗？”

这种笨蛋武器，即便游戏里都不会出现，伊丝直接否决，走向下一个名为『永恒闪光』的、杖身被金片装饰的法杖。

“夜晚时会放出相当于火把的光芒，永远都不会熄灭……虽然比上一个好一点，但要是在晚上执行任务就变成靶子了，NG。”

“『世界的破坏者』，想要役使此剑，必须对自己种下诅咒，此剑将不断吞噬使用者生命，直至灭亡……这个也不行。”

一连看下来，伊丝没有发现一把能用的武器，而且还有另一个关键问题——这些武器都没有标注价格。

伊丝直接走向柜台的白发老头。

“那个——”自己现在是吸血鬼薇尔，伊丝轻咳两声后改变语气，“你这里怎么连像样的武器都没有。”

“嗯？”

老者终于抬起头，随后面色不耐的挥了挥手。

“那面墙上的魔法武器是我的得意之作，仅供观赏，如果想买武器就等明天再来，今天我有重要的事情，没时间接客。”

“重要的任务？”

伊丝不着痕迹的看了眼老者正在研究的羊皮纸，随后表情变得古怪起来。

“你说的重要任务……不会是指这个东西吧？『玛娜是一切魔法的源头，所有和魔法有关的东西都需要玛娜驱动，炼金术身为玛娜具现化的一部分……”

伊丝的话令老者双眼缓缓亮起，到最后甚至激动的伸手想抓住伊丝手臂，被伊丝躲闪了过去。

不过老者的声音里依旧充满激动，以至于带着些许颤音。

“你……你能读懂这上面写着什么？”

“嗯，虽然有些渊源。”

羊皮纸上的许多文字已经因年代久远看不清楚，但凭借还能够看清楚的地方可以知道，这上面的文字属于共和年代之前的J州语言，自己恰好学习过。

如果不认识蒂芙尼的话，自己应该会对异世界出现地球文字感到震惊吧，不过对现在的自己而言，只稍微觉得有一点意外，如果自己没猜错的话，这应该是哪个MMORPG游戏设定集的一部分，开头句式和童话故事里『从很久很久以前』一样老套。

“没想到能遇见可以解读神之遗址的人……这一定是神明的眷顾！我终于能创造出改变战争格局的武器了！”

“姑且问一下，可以告诉我是在哪里获得这个纸片的吗？”

总感觉被老者缠上会很麻烦，伊丝转移了话题。

“这是我从地下拍卖场得到的东西，据说是教会原典的拓印版，教会原典只有教皇才能阅览，这份拓印版极为难得。”

“原来如此。”

加上之前圣启示纹章上的女神虚像，自己对这个教会越来越感兴趣了。

不过兴趣归兴趣，自己这次来有正事要处理。

伊丝一只手伏在柜台上，另一手从口袋里拿出一枚魔核和一柄法杖，魔核出自『Ragnarøk』里的40级魔物，而法杖则是神器『永冻之黄昏』。

“在购买武器之前，我想请你鉴定两样东西。”

“这……这么大的魔核，难不成是——难不成是抵达英雄领域，踏足人类极限的魔物？”

“直接告诉我它的价值，报酬不会少你。”

可以明显看见老者直吞口水的模样，手指不可遏制的抖动着，做出想要接过魔核的动作。

“这到底出自巨龙？还是北方的霜巨人？我曾听说南方的诺塔帝国有一只屠戮了数座城市的古代幻兽，难道是那只幻兽的魔核？您斩杀了古代幻兽！？”

“冷静一点，”伊丝伸出一根手指，制止老者的感叹，“也就是说，这是珍宝级别的物品，是这样吧？”

“岂止珍宝！绝对是镇国之宝！倘若国王大人知道您斩杀了古代幻兽，一定会将您招揽成举足轻重的人物，像您这样的大人为什么回来我这——咿呃！”

当老者目光放到伊丝手中永冻之黄昏的时候，如同打鸣的公鸡突然被人捏住脖子，喉咙里发出一声完全不像人类的呻吟。

“怎么了？”

要让伊丝评价的话，老者现在如同魔怔了一般，睁大的双眼仿佛要从眼眶里滚落出来。

突然，老者张开双臂，仰面朝向天花板。

“太完美了！太完美了！！！多么美妙的武器！就算不触碰我也知道，这是世界上最完美、最强大、最华丽、最高贵的武器！如果说教会的圣器天罚权杖是王的话，那这柄法杖就是冠绝所有武器之上，立足于绝对顶点的皇后！”

皇后吗？

伊丝内心不禁涌起小小的得意，永冻之黄昏即便放在『Ragnarøk』里也只有一百名玩家拥有，属于少见的可成长武器，品级也站在所有魔法武器的顶点。

“这位大人，可否让我摸一下，不，蕴藏了如此强大魔力的法杖，外人触碰只会反噬而死，让我近距离看一眼就好，请问可以放在柜台上让我看一眼吗？我愿意用我所有的金币——不，只要是我有的，您随时都能拿走！”

老者一把接一把的将钱币从抽屉里抓出来，伊丝强忍着不做出伤脑经的动作，以夹杂怒意的声音冷哼。

“我需要的不是金钱，我要武器和装备，把你这里最好的武器和魔法袍拿出来，我会用正常价格买下。”

原本以为老者肯定会激动的跑向仓库，但结果却与伊丝想象的大相径庭。

老者为难的皱起眉，不停捏着下巴。

“这个……虽然我很想帮您，可强大的武器都有自己的灵魂，看见您使用其他的武器，这把法杖一定会心生厌恶吧，如果您不想被法杖所拒绝的话，还是收回刚才的话比较合适。而且我所铸造的武器拿出来只会令您的武器所耻笑，身为铸造师，我不能做出令武器蒙羞的事情……”

啧。

倘若是自己的原因，自己倒可以无所畏惧的说“别管那么多，快点都拿出来”这样的话，但如果牵扯到铸造师的原则，还是就此收手更好，看见自己的作品被人羞辱，不论何时都会不畅快。

仿佛害怕伊丝会就此走掉，老者趁伊丝思考的时候，连忙从身后的书架里抽出数本书籍，一把推倒伊丝面前。

“不过我可以把我毕生总结出来的铸造经验转交给您，如果大人您迫切需要普通武器，我想它一定会对您有所帮助。”

（4/24）

第二十二章 蒂芙尼的偷袭！

很闷。

快让人喘不过气了。

胸口上仿佛压着一块巨石——不，应该说如同身处虫茧，只不过虫茧正在逐渐收缩，从四面八方挤压过来的力量几乎令人窒息，闷热的感觉也跟着涌上全身，汗液渗出脊背，银发黏着在一起。

要死掉了。

如同下楼梯时突然踩空了一步，又像跌入了悬崖，伊丝全身一震，猛然睁开双眼，从睡梦中醒来。

大概是睡眠时间太短，大脑有种昏昏沉沉的感觉，连带着视野也跟着模糊起来，想起今天没有预定事物，伊丝翻了个身，继续懒觉，刚才那种事件自己不是第一次遇见。

蒂芙尼起床的时候没有把窗帘拉开真是太好了。

昨晚锻造武器的尝试一直持续到黎明时分，等伊丝结束一切，回到房间里时，天已经蒙蒙亮，当时伊丝直接倒头睡在蒂芙尼旁边，眼睛才刚闭上就陷入梦乡。

现在说不定才八点。

伊丝扭了扭身体，继续半梦半醒的状态。

不知为何，伊丝有种十分舒畅的放松感，就像夏天一个人在家什么也不穿的感觉一样，皮肤与皮肤间摩擦时的窣窣声令人感到异常舒适。

然后是宛如浸泡在水中的漂浮感，仿佛有未知力量在下方托着躯体与四肢，暖呼呼的浮力包裹着从后脑到脚趾的全部，舒适到近乎令人呻吟出来。

在这样的环境下，伊丝很快失去意识，陷入安眠，不过这仅仅只持续了几分钟，一种异物入侵的异样感便令睡梦中的伊丝皱起眉。

柔软的、带着些许清甜味道的、黏糊糊的东西钻进了嘴巴，在四下探索一阵后，发现了隐藏在牙齿后方的舌头，如同嗅到猎物味道的野猫般，以小心谨慎、不会被人发现的动作，悄悄的、坚决的撬开牙齿，然后与伊丝的舌头纠缠在一起。

仿佛遇水的海绵，粘液形成的淡绿色触手开始肆意馔取唾液，就像许久没有饱餐的饥饿旅者，缠绕着舌头根部的淡绿色触手缓缓朝舌尖移动，每经过一处，就会像橡皮擦擦过的白纸般，一滴不剩的搜刮着唾液。

这种疯狂行径当然让身为宿主的伊丝有所察觉，或者说，在触手探进喉咙里的时候，伊丝就被反胃的感觉所惊醒。

生理反应上下意识的想要呕吐，不过触手并没有要退出来的意思，而是退居到舌尖，以口腔作为据点盘踞着不肯退出。

也就是在这个时候，伊丝完全清醒过来，猛然意识到嘴巴里的东西到底是什么，然后在上下颚用力，切断了触手与主体的联系。

啪。

就像咬破了装满饮料的气球，触手内的清甜液体瞬间在嘴巴里炸开，伊丝直接将其吞咽下去。

如果此刻有哪位被命运选中之人踏入房间，一定能看见令他双目充血的场景——一个披散着银色长发，外表莫约14岁的女孩正紧闭着双眼浮空在床上，一团淡绿色液体像虫茧一样，将少女重重包裹其中，少女的衣服早已腐蚀殆尽，腰部则被史莱姆微微抬起，袒露出光洁的脖颈与腋下配合因缺氧而微微皱眉的脸庞，有种说不出的背德感。

“蒂-芙-尼！”

『闪雷』

一阵蓝紫色光芒从伊丝体表窜过，紧接着，包裹着伊丝的史莱姆就像脱力了一样，仿佛退潮的海水般朝四周退下，最后缓缓收拢在一起，从史莱姆变成了有着葱绿色双马尾的人类女孩。

但变成人类外表的蒂芙尼只能一动不动的躺在床上，由于持续不断地麻痹效果，蒂芙尼的意识已经飞到了云霄彼端，如果这里是漫画的话，蒂芙尼的眼睛一定会变成蚊香圈。

伊丝手肘撑着床坐起身，蓝色的眼睛里满是生气。

“居然趁我睡着的时候偷袭，而且还是……还是用这种方式。”

把衣服溶解掉，甚至把自己包裹起来，这些都可以不计较，但把触手伸进嘴里，就是伊丝必须要教育的事情——哪怕蒂芙尼很好喝。

自己没事不代表放在别人身上也没事，如果在这里纵容蒂芙尼的话，天知道蒂芙尼以后会不会对其他无辜的人下手。

就心智上来说，蒂芙尼和玛丽没有多大差别，只是一个沉默寡言，一个天真活泼。

伊丝先是拉开窗帘，然后因为嘴巴里全是蒂芙尼的味道，准备给自己倒一杯水漱口，但当伊丝端起矮柜上的茶杯时，却发现包括茶壶里的水在内，全部被扫荡一空。

伊丝不由得回头看了一眼躺在床上还处于麻痹状态的蒂芙尼——似乎比昨天晚上小了一圈。

难道是构成身体的水分不够，所以才会来找我吗？

伊丝查看了一遍蒂芙尼的MP，即便像刚才那样把自己包裹起来做了个全身浴，然后又馔取了唾液，蒂芙尼的MP也只有不到20点。

“……魔力值的上限增加了，是晚上睡觉的时候升级了吗？”

昨天进城时自己让蒂芙尼拿石子砸魔物，然后那些魔物又被卡米拉和玛丽斩杀，因此蒂芙尼获得了不少经验。

“记得上午回来的时候，蒂芙尼以人类的模样躺在床上，难道是因为忘记解除『模仿』技能，所以起床的时候发现魔力用光，然后又急需补充水分？”

如果魔力用光的话，自然不能以史莱姆的状态光明正大的走出房间，一定是为了补充魔力，蒂芙尼才不得不向自己索求吧。

自己应该先问清楚情况再推开蒂芙尼。

“嗯……”

伤脑筋的敲了敲脑袋，伊丝用武器割破手指，然后滴在蒂芙尼身上，很快，蒂芙尼的魔力值便恢复满。

“蒂芙尼，该醒醒了。”

摇了摇蒂芙尼的身体，蒂芙尼缓缓睁开眼，鲜绿色的狭长眼眸里满是茫然，在盯着看了一会儿伊丝后，眼睛里缓缓涌现出水汽。

哭了。

到底是因为被自己电了一下而哭泣？还是因为长时间得不到水分而害怕的哭泣？伊丝无从得知，但不论哪种都是自己的过错。

有种不知所措的感觉。

这种时候应该主动认错。

伊丝一边把蒂芙尼从床上扶起，一边拍了拍蒂芙尼后背。

“啊啊，对不起，突然做了那种事情。”

“水。”

“诶？不是因为我电了蒂芙尼吗？”

“魔力、水。”

蒂芙尼一边擦眼泪一边解释原因，虽然觉得史莱姆也会哭泣很奇怪，不过伊丝还是松了口气，看来不是自己直接造成的事故。

好在蒂芙尼除了流眼泪以外既没有呜咽也没有嚎啕大哭，伊丝得以放下心从根本解决问题，挥了挥手，召唤出几道『冰墙』，将其打成碎片后以火魔法融化，蒂芙尼立刻变成史莱姆的样子，将融化的出来的水全部吸收。

等到蒂芙尼重新凝聚成人型时，伊丝也将房间收拾干净，当然，说是收拾，其实只是把垃圾收进仓库，仓库近乎有无限大的容量，丢一些垃圾进去也没关系。

除此以外，伊丝还发现了一个有意思的事情。

5级的蒂芙尼比4级的蒂芙尼要高一点，发育也更趋成熟。

要让伊丝形容的话，就是从12岁的女孩变成了12.5岁的女孩。

伊丝围着蒂芙尼转了一圈。

“双马尾的长度没有改变，但个头果然和之前不一样，蒂芙尼，你原本就有这么高吗？我是指1级的时候。”

“这里。”

蒂芙尼身后比了比自己的下巴，应该是指她1级时候的身高只到现在的下巴处。

如果以后成长到二十级、三十级的话，会不会变成成熟的大姐姐？

伊丝稍微幻想了一下自己躺在蒂芙尼大腿上的样子，如果自己在膝枕的时候抬起头，就能看见蒂芙尼胸前的成熟果实了吧。

然后身为大姐姐的蒂芙尼发现自己正在悄悄偷看，害羞的用手遮住自己的眼睛，以娇嗔语调责怪自己的同时，一边口不应心的抚摸自己头发。

如果再配有“头发挠的好痒”或者“不要那么用力的吸气啊”的台词，效果就更棒了。

老实说，有点期待。

“下流。”

脸颊被蒂芙尼戳了戳。

蒂芙尼明明没什么表情变化，却总是能从别人的表情变化看出对方在想什么。

收起不经意流露出的下流想法，伊丝摸了摸蒂芙尼的脑袋，语气里充满语重心长的意味。

“蒂芙尼要赶紧升级才行啊。”

“被冒犯了。”

蒂芙尼拍开了伊丝的手，嘴巴变成三角形的『へ』状，看向像是在不满。

升级以后连话都可以多说一个字了吗？

伊丝不但没有生气，反而更加开心起来，自己对蒂芙尼的未来越来越期待了。

第二十三章 不小心引发的变故

带着蒂芙尼简单吃了早餐——准确来说应该是午餐后，不停打着哈欠的伊丝来到宅邸前院。

原本伊丝是为了给卡米拉与玛丽带来更好的装备，但因为卡米拉与玛丽正以冒险者们为对象进行战斗训练，所以伊丝一直等到她们结束战斗后，才叫住正在休息的两人。

两人的战斗对象分别是克莱门汀与另一位等级在12级冒险者，没有意外的，两人全部落败，即便是卡米拉，面对高达19级的克莱门汀，也没有任何胜算，仅仅只撑了不到半分钟。

来不及擦掉额头上的汗珠，金发被濡湿的卡米拉愧疚的走到伊丝面前，不甘的咬着嘴唇，低下头道歉。

“姐姐大人，对不起。”

“卡米拉有做错什么吗？”

伊丝歪了歪头，也许是大家都在午睡，前院除了克莱门汀与那位12级的冒险者以外，并没有其他人。

似乎感到难以启齿，卡米拉咽了口唾沫后，艰难的回答伊丝。

“输给了那样的男人……给姐姐大人丢脸了。”

“不……我完全没有丢脸的感觉啊，卡米拉之所以会和克莱门汀战斗，也是为了提升实力吧？输一次没什么大不了，重点在以后要超过克莱门汀。”

伊丝拿出手帕为卡米拉擦了擦额间，卡米拉像是受惊的小鸟般，猛地抬起头。

“姐、姐姐大人？！”

“只是慰劳一下卡米拉，卡米拉就老实接受吧。”微笑着安慰，伊丝把视线转到旁边的玛丽身上，比起卡米拉，玛丽因为对手相对较弱，所以支撑的时间更长，“玛丽也做的不错哦，在面对以双剑为武器的对手时还能支撑这么久，进步很大。”

那名12级的冒险者属于灵活型战士，每当玛丽抵挡住正面的一击时，那名冒险者就会用另一只手从侧面挥出第二刀，一般情况下，正常的盾战士即便反应过来也来不及回援，但玛丽却凭借蛮力强行让盾牌动起来，在力量值上，玛丽的力量值是卡米拉的两倍。

这或许能解释为什么玛丽的体重相当于三个卡米拉。

至于玛丽落败的原因，则是因为体力跟不上对方，最终因疏于防守被击败。

被夸奖的玛丽将盾牌放到一边，不好意思的笑了起来。

“诶嘿嘿……这都是卡米拉小姐平时拉着我练习的缘故。”

“大小姐，玛丽在战斗上相当有天赋，如果不是因为体力不支，我可能就败在这么小女孩手上了，哈哈，大小姐在培养人才上比我们这些冒险者还老道啊。”

“这都是玛丽自己的天赋。”

“没有合格的老师，光靠天赋可什么也做不好。”

12级的冒险者哈哈大笑道，另一边的克莱门汀也跟着走上前，他是场上除了伊丝与蒂芙尼以外，表情最轻松的一人，与卡米拉的对抗没花费他多少精力。

“而且卡米拉小姐也是因为不熟悉武器才败在在下手上，如果没猜错的话，卡米拉小姐才刚拿到这件武器吧？”克莱门汀琥珀色的眼睛看向永冻之黄昏，“这还是在下第一次见到如此精致的武器，即便是法杖，也太华丽了，我能从中感受到蕴藏的强大魔力，如果一次性释放出来的话，也许会把整个宅邸炸飞。”

“哼，这是姐姐大人的武器，我只是暂借而已。”

卡米拉不服气的轻哼，把脸转向一边，正如克莱门汀所说，因为永冻之黄昏里蕴藏了太多功能，所以卡米拉到现在也没能完全掌握，使用不熟练自然无法全力战斗。

“伊丝小姐，请问可以告诉在下这把武器的价格吗？在下有自知之明，即便把整个炎之征服者的家当抵押也买不起，在下只是单纯的好奇，您到底花费了多少宝石币。”

值得一提的是，一枚宝石币等于一万枚金币，仅有伯爵以上的贵族与王族才拥有。

说到底这里，克莱门汀突然变得神秘兮兮起来，小心翼翼的将另一名冒险者伙伴挤到圈外。

“这是山铜级武器吗？还是只存在于传说中的绯金级武器？根本不是可以用钱买到的法杖吧？”

克莱门汀的羡慕神色令伊丝忍不住坏笑，然后把食指伸到自己嘴前。

“2共和币。”

“共和币？那是什么？”

“保密。”

如果告诉克莱门汀，永冻之黄昏其实是神器级装备，并且是自己只花了相当于两铜币价格从扭蛋里抽出来的东西的话，克莱门汀肯定会嫉妒的发疯，伊丝有这种预感。

脸上写着『果然如此』几个字，克莱门汀一边叹气一边挥手。

“就知道伊丝小姐不是普通贵族，不过这不妨碍我对伊丝小姐深沉的爱意，嗯，还有玛丽酱和蒂芙尼酱。”

“如果是克莱门汀先生……总觉得不能接受呢。”

玛丽若无其事的做出了致命发言，克莱门汀如同遭到毒箭穿心般，夸张的一把捂住胸口。

“唔！这是我今天遭到的最大打击，我死了。”

“玛丽，蒂芙尼，去找个地方把这只蛆虫埋起来。”

“嗯。”

“蒂芙尼还是不要做那么残忍的事比较好哦……”

玛丽牵住蒂芙尼的手。

活跃气氛的小剧场很快过去，克莱门汀脸上浮现正经神色，一板一眼的说。

“伊丝小姐，伯爵大人准备明天就出发寻找火焰巨人的起源，事情已经不能再拖下去了。”

“为什么？不是说整备物资与军队需要至少半个月时间吗？”

“是因为昨天晚上的异变。”克莱门汀的话令伊丝全身一僵，“昨晚安东尼奥湖上空出现异象，不仅有像是禁咒级的雷暴魔法，还有引动天地的蓝色圣光，之后还出现了能量雷兽的身影，伯爵大人和我们一致认为是即将出现的新的强大魔物，我们必须要在它成长起来之前掐灭。”

果然如此。

如果可以的话，伊丝想要找个地缝钻进去，虽然一直以来因为害怕而不敢承认，甚至找各种各样的借口回避，但事到如今，自己必须面对现实——自己其实强到过分，不仅普通人无法企及，连堕天使都可以轻易碾压。

“呃……克莱门汀，我说，这个计划不能推迟吗？我的意思是，万一是我们太紧张，变的神经质了呢？还是做好充足准备再——”

“伯爵大人已经做出决定，虽然我也觉得太过仓促，但时间不等人，如果再出现一个火焰巨人，可没有第二个安东尼奥湖替我们牺牲。”

“说的也是……”

看来无法轻易改变了。

伊丝在内心长叹了口气，接着无力的摆了摆手，让蒂芙尼从布袋里倒出无数武器。

“好吧，我知道了，还好昨天我做了一些准备，这是最近弄到的魔法武器和装备，卡米拉、玛丽还有蒂芙尼你们先穿上试试。”

（7/24）

第二十六章 艾诺斯的感谢

初春的太阳逐渐落下，夹杂着些许寒冷的晚风吹拂过大地，街道上的人拉起衣领，加快回家的脚步，俨然一副冷清景象。

以往的安东尼奥城是一个十分热闹的城市，但自从火焰巨人与灾厄肆虐过后，城市便逐渐冷清起来，加上昨晚安东尼奥湖上空的雷暴，城内的人更加惶恐不安，没有人希望灾难降临到自己头上，躲在家中才是最安全的选择。

只是这个世界不乏具有冒险精神的人，即便在这样的背景下，也依旧成群结队的出门游玩。

伊丝与艾诺斯一行便位列其中。

现在，伊丝五人正在酒馆内选择座位。

和其他任何一处酒馆一样，这里到处是旅客是冒险者，墙壁与柱子上挂着火把，橙红色光芒与店内吵杂的人声混合在一起，加上酒与食物的香气，形成异世界独有的热闹景象。

“玛丽，来这里坐。”

“是～”

乖巧的回应伊丝，玛丽坐在伊丝旁边，众人选择的位置处于酒馆靠外侧的角落处，习惯了宅生活的伊丝不喜欢坐在引人注目的大厅正中。

“艾诺斯突然叫我们出来，是有什么重要的事情想说吗？”

“呃……倒不是伊丝小姐想的那样……”艾诺斯尴尬的摸了摸鼻子，与同为伙伴的拉拉与库洛相视一笑，“其实我们是想趁这个机会感谢伊丝小姐，虽然会长已经举行过欢迎会，但那是会长的份，我们这三个被伊丝小姐救了的人还没有像样的感谢过您。”

看来自己猜中了。

伊丝不禁莞尔，下午的时候艾诺斯突然找到自己，希望自己能和其他人一起去酒馆品尝当地美食，那时候伊丝就觉得艾诺斯或许是想感谢自己。

坐在艾诺斯旁边的女冒险者拉拉歪了歪头。

“话说回来，为什么只有伊丝小姐和玛丽？”

“卡米拉说想要再熟悉一下武器，所以没有过来，蒂芙尼在练习怎么使用神杖。”

“这样啊，一会儿得多叫几份饭菜，让伊丝小姐带回去才行。”

“怎么能让艾诺斯破费到这种程度，卡米拉的份我会单独带回去。”

刚才在点菜的时候就注意到，这间酒馆的物价和玛格丽特酒馆差不多，以艾诺斯他们新手冒险者的身份来说，刚才那些菜已经相当破费。

执行一个白铁级委托，报酬最多只有1银币，而冒险又是得拼上性命的事情，因此不说银币，每一枚铜币对他们而言都珍贵至极。

说到这里，伊丝把视线从艾诺斯身上移开，放到位于大厅正中的一桌人身上，那桌人也同样是冒险者，放到平时，即便他们说话声音再大，伊丝也不会去关注，但全知地图反馈给伊丝的信息是，那群人属于『沧蓝』，实力最高者为14级。

如果被他们发现炎之征服者的人就在附近，肯定会上来挑衅吧，虽然真打起来自己甚至可以不用离开座位就把所有人揍扁，不过要是被克莱门汀知道自己抢了他的菜，说不定会不高兴。

毕竟克莱门汀上午的眼神已经说明，他想亲自手刃沧蓝的冒险者。

“怎么会破费！”艾诺斯的声音高了一调，用力拍了拍身上的红色铠甲，“我们三人的命都是伊丝小姐您给的，我就是把这身铠甲卖了换钱，也得感谢您的恩情，当然，还有玛丽小姐。”

“诶？我？我、我只是听从主人大人的命令……”

玛丽连忙摆手，栗色长发也吧嗒吧嗒的甩来甩去。

拉拉直起上半身，眼睛里充满好奇。

“为什么玛丽要一直叫伊丝小姐主人？玛丽看起来根本不像奴隶，漂亮的头发，皮肤也保养的很好，明明是战士，每天却总能穿不重样的连衣裙，简直和贵族家的小姐一样。”

“都是主人大人送给我的……主人大人说身为她的佣人，必须要时刻保持体面，不然就是给主人大人丢脸。”

玛丽一边紧紧揪着衣角，一边认真的对拉拉三人解释。

伊丝见状也苦笑着说明。

“玛丽是我在凯尔特城停留时捡到的奴隶，因为中间发生了各种各样的事情，最后被我买下，虽然原本打算让玛丽重归自由，不过玛丽说不想离开我，所以主人大人的称呼就一直保持到现在。”

“真是聪明的女孩啊，就算是成为伊丝小姐的奴隶，也比自己努力生活的日子好多了。”

明显在戏弄玛丽，拉拉越过桌子，摸了摸玛丽的头。

玛丽瞬间上钩，脸颊噗的一下变红，努力辩解着。

“我从来没有这么想过哦？真的哦？我是因为喜欢主人大人才想待在主人大人身边的！”

“是是，玛丽不用强调我也知道啦，拉拉只是在和玛丽开玩笑。”

店员适时把晚餐端上来，主食依旧是白面包，配菜则有腌渍高丽菜，不知名炒菜，外表为紫红色、看起来像是西红柿的蔬菜炖成的汤，以及不断冒着热气，在热油下发出呲呲声、混合了葱与辣椒香气的煎肉。

唾液开始不受控制的分泌，伊丝从仓库里拿出餐具，率先切下一小块品尝了一口。

“哦哦！这就是安东尼奥城的特产煎肉排吗？这种爆炸性的味道，简直是我来到异世界后尝过的最美味的料理！”

已经相当接近中华料理的水准了。

艾诺斯眼中浮现出得意神色。

“是吧？之前尤弥尔教会的下任教皇也品尝过这家店的煎肉排，当时下任教皇对这种味道赞不绝口。”

“不过伊丝小姐，您刚才说的异世界是……？”

“主人大人经常会说这类词哦，主人大人来自很远很远的地方。”

提出问题的女冒险者拉拉点点头，表示理解，然后十分遗憾的挥了挥手。

“原来是这样，可惜安东尼奥湖被火焰巨人烧干，不然还有安东尼奥煎鱼可以品尝，肥美鲜嫩的鱼肉和热油结合在一起，再搭配香料散发出的味道，连正在做梦的人都会唤醒。”

但愿火焰巨人不是你干的，亚列。

恨恨咀嚼着嘴中爆炸般的美味，伊丝在亚列脑袋上画了一个十字叉。

明晚就去拜访一下好了。

另一个名为库洛的男冒险者双臂环抱在胸前，微微抿着嘴。

“没想到伊丝小姐真的答应了会长那种乱来的请求，虽然伊丝小姐和卡米拉小姐有足够力量，也一定会成为我们的助力，但这次执行任务的人里还有沧蓝他们，我担心他们会对伊丝小姐不利啊。”

“切，那种卑鄙无耻的小人，来一个我揍一个。”

如同在表达决心般，艾诺斯用力撕咬下一块煎肉，完全没注意到身后那群沧蓝的人已经把目光投过来，事实上，早在拉拉戏弄玛丽的时候，沧蓝的人就已经对艾诺斯指指点点，发现了艾诺斯的身份——那身红色铠甲太引人注目了。

“可惜这次探索任务我和拉拉还有库洛没法参与，会长下了死命令，只有实力排上号的人才能一同出去，我们还差的很远。”

“就算去了也只会给伊丝小姐和会长添麻烦，我们还是乖乖待在公会里守家吧。”

拉拉宽慰似得拍了拍艾诺斯肩膀。

也就是在这时候，一个令人皱眉的声音传入伊丝耳朵。

“被几只史莱姆追的鸡飞狗跳的冒险者，居然说想参与伯爵大人组织的探索队伍，也不撒泡尿照照自己有多大能耐。”

啧，果然来了。

伊丝装作什么也没听见的喝了口甜酒。

身材削瘦的沧蓝冒险者并没有停止嘲笑行为，相反变本加厉的指着艾诺斯，脸转向同伴。

“瞧，这个穿红色铠甲的人就是艾诺斯，区区冒险者还自诩骑士，真不知道天高地厚，整天把骑士的那一套挂在嘴边，结果连教会的见习骑士考核都过不了。”

第二十八章 夜晚的行动

在把玛丽与艾诺斯一行送回炎之征服者工会，并且确认了他们只是受了皮外伤以后，伊丝独自来到宅邸里的阴暗角落。

今晚要做的事情一共有三件，第一是围绕赫敏雪山探查一番，看看有没有令人生疑的地方，第二是近距离观察赫敏之塔，难得有机会接近，自然得瞻仰一下异世界的奇观，最后则是给卡米拉打造一个普通的法杖，永冻之黄昏过于显眼，只适合在遇见强敌时使用。

“嘛，顺带清扫一下附近的强大魔物，明天卡米拉、玛丽还有蒂芙尼要和克莱门汀一起升级，要是突然出现让队伍覆灭的魔物就糟糕了。”

打开全知地图，将目标锁定至远处高耸的赫敏雪山，伊丝发动了『高阶传送』。

……

“好冷……”

当伊丝出现在雪山之上的下一秒，刺骨的寒风便迎面吹过，伊丝下意识拉了拉衣襟。

早知道就让卡米拉替自己做一个耳罩了。

除了料理技艺，卡米拉在家务上几乎全能。

“套上棉衣……算了，反正附近也没有其他人，显眼一点也无所谓。”

全知地图显示周围不存在等级超过40级的生物，伊丝也就放下心。

“『温暖之祝福』。”

一层散发微弱红光的透明薄膜覆盖在伊丝体表，原本的寒意顿时被驱散，伊丝舒展开全身。

“虽然把寒冷无效的魔法用在这里有些浪费，但身体健康才更重要。”

自己可不想再感冒一次，之前在尼鲁教区时还没多大感触，但在异世界生活了一段时间后伊丝就有了实感，吸血鬼患上感冒，就像地球里的年轻人头发不幸地中海一样，是会被同类嗤笑的事情。

做完了准备工作，伊丝开始观察周围环境，按照克莱门汀的说法，明天调查团将分为两部分，一部分人前往安东尼奥湖，而另一部分则探索赫敏雪山，其中实力较强的炎之征服者与沧蓝将负责难度较大的雪山部分。只要发现火焰巨人的线索，就能获得赫敏伯爵的奖赏。

“记得赫敏雪山原本是活火山啊……居然凭借赫敏之塔的力量强行变成雪山，总觉得很不可思议。明天的行进路线是——先从山路抵达赫敏之塔下方的赫敏城，然后再由赫敏城出发，围绕雪山山顶进行调查，如果依旧没有获得线索，就要深入雪山内部，探索熔岩的变化、也就是说，只要把这条路上的强大魔物都清扫干净就没问题了。”

关于火焰巨人，伊丝完全不觉得是自然生成，因此也就没有把雪山挖开，一点点查看内部的想法，而且在看到雪山之巅上厚达数米的雪层后，伊丝有了一个之前完全忽视了的可能。

其实自己的烈炎眼虫根本不是被什么所谓火焰巨人吞噬，只是在从火山内走到外界的瞬间，被埋没在了雪堆里，然后因为雪堆中既没有火元素，又到处充满排斥火焰能量体的寒冰，烈炎眼虫自然就这样消失不见。

虽然是小孩子都能得出的推论，或者说自己早就该想到如此可能，但问题在于有谁会把火山和积雪联系在一起？这种地球里不存在的景象不实地查看根本不可能想到。

这样一来，火焰巨人说不定是能力相当低的魔物，联想到人们描述的史莱姆外形，也许真的只是放大版烈炎史莱姆吧。

“……被巧合摆了一道么，算了，不仅遇见同乡人，还可以顺带给卡米拉和玛丽升级，也不算白费功夫，清理魔物的话……就先从这只地龙开始。”

地龙的等级为34级，是一种比起巨龙，更像是晚白垩纪时期的三角龙的生物，在安东尼奥城冒险者工会里的讨伐名单上，地龙属于最最危险，同时也是报酬最高的魔物。

地龙的角比钢铁更坚硬，并且魔力流通性也极佳，单独一根手臂粗细的角就能卖到二十枚金币以上，而地龙皮更是制作防具的优质材料，物理耐性与魔法耐性都远超普通金属，此外地龙筋、地龙魔核、地龙骨也都是相当值钱的素材。

可以说全身都是宝藏。

“龙角拿来给卡米拉制作法杖，皮就镶嵌在准备给玛丽的防具上，肉拿来吃掉。”

魔物肉的肉质十分劲道，即便是伊丝这种觉得魔物肉不能吃的人，也不得不称赞。

而且最关键的问题是之前一直没有找到好的烹饪方法，异世界的烹饪技法大都还停留在煎和烤上，昨天伊丝吃了那种接近中华料理的料理后，内心对美食的渴望便重新与对血液的欲求持平，在色欲得不到解放，又完全不差金钱的情况下，食欲就成了人生的最大动力。

收集各种各样的食材，然后慢慢改进吧！

有了这样的伟大愿景。

以传送魔法出现在山脚下的地龙面前，伊丝如同参观博物馆的小孩子，近距离观察起地龙。

“在公示栏看到的时候还没有多大感触，像这样近距离观察，果然是非常可怕的生物啊。”

全身为土黄色，脊背上也有剑刃般的突起，光体长就超过二十公尺，身高更是有两层楼高度，尾巴顶端带有尖刺的铁锤极具威慑力，如果被其不小心扫中，脊椎绝对会当场断裂。

“WU……”

察觉到伊丝出现，地龙缓缓转身，巨大的眼眸盯视着伊丝，把伊丝看成敌人后，踏动四蹄，撞倒无数巨石与树木，势不可挡的朝伊丝发起冲刺。

“『高阶力量提升』、『恐惧消除』、『皮肤晶体化』、『一击必杀』。”

之前给玛丽附加『低阶力量提升』是担心玛丽力量值过高，一巴掌把那名冒险者拍死，现在面对地龙自然不需要有这种疑虑，至于『皮肤晶体化』与『一击必杀』，则分别是令体表变的和晶体一样坚硬，以及让下一次攻击力量翻倍的魔法。

微微张开双腿，伊丝站在原地等待地龙冲到自己面前，令大地颤抖的脚步声缓缓接近，不过令伊丝意外的是，就在二者即将碰撞到一起时，地龙突然刹住脚步，然后扭转身体，做出甩尾的动作。

长度接近十公尺的巨型尾巴瞬间令周围树木拦腰折断，眨眼间到达伊丝身边。

第三十七章 无形之手

“我的结晶！”

虽然嘴上是这么说，但沧蓝的冒险者并没有降低逃命速度，只是一脸肉疼的看着掉下山谷的冰霜结晶。

和伊丝意料的一样，原本追逐着冒险者的魔物如同看见火光的飞蛾那样，一个接一个的朝悬崖下扑去。

这样就没问题了。

“伊丝小姐，帮大忙了！”

“感谢！”

炎之征服者的人立马投来感谢之词，同时只剩两人的沧蓝冒险者也终于跟上炎之征服者的队伍。

“咿呃！那群魔物又过来了！”

和沧蓝冒险者说的一样，数量大大减少，但还是有接近百只的魔物追赶着跟进上来。

“为什么？！冰霜结晶不是已经被丢下悬崖了吗？”

“别管那么多，快跑！”

“不行了，已经跑不动了。”

“你不是和娜兹说好了，回去了就和她结婚吗，怎么可以在这里放弃啊混蛋！”

“这么说我不是更回不去了吗！”

HU——HU——

由于炎之征服者的人行动速度偏慢，伊丝到现在甚至可以听见身后魔物奔跑时产生的风声，再过不久就会发生接触了吧。

左手扛着一动不动的卡米拉，伊丝用另一只手从仓库里拿出冈格尼尔。

事到如今，就这样装作被魔物牵制在后面，然后与队伍脱离，接着一口气把魔物全部干掉吧！

想法刚冒出来，情况便发生了变化。

炎之征服者中的一人大喊。

“我看到斯塔大人和领军了！他们正朝我们的方向过来！”

“坚持到斯塔大人赶到就是我们的胜利！”

整个队伍的速度都提升一截，伊丝收回刚才的想法，转而横挥冈格尼尔，将企图从后方扑向自己脖子的一只狼型魔物抽飞，同时，肩膀上的卡米拉也开始咏唱『火球』魔法，如同行走的火炮般喷射火焰。

终于，拉锯战般的逃跑以与士兵的接触结束。

“斯塔大人！魔物来了！”

“交给我们！你们去后面修整队伍！”

““好！””

与炎之征服者一行擦肩而过，率领着二十名强壮士兵的斯塔组成防线，将魔物们拦在前方。

经历剧烈运动的炎之征服者一行人如同脱力了般，直接瘫倒在雪地里，大口喘息着，而伊丝则趁这个机会观察起战场。

全知地图上，堕天使亚列现在正和一只使魔待在赫敏之塔顶层，结合安东尼奥城外的恶魔、帝国的堕魔者以及出现在赫敏雪山的梦魇翼鱼，这次混乱肯定是亚列的计划。

之所以把梦魇翼鱼召唤到雪山上，应该是想趁安东尼奥城内的强大战力都在雪山的时机，将他们一网打尽吧，昨天自己在雪山上发现那么多不应该出现在这里的魔物，也一定是亚列抓来的结果。

只是比起收拾亚列，现在还是先把那只麻烦的梦魇翼鱼解决掉比较合适，地图上克莱门汀一行人的MP已经耗尽，HP正在一点点的扣除，明显撑不了久。

伊丝把卡米拉从肩膀上放下，肢体的柔软触感令伊丝有种爱不释手的感觉，不过现在并不是享受的时候，更不用说这种行为稍微有些变态。

“卡米拉，我要离开一下，照看好玛丽和蒂芙尼，我马上回来。”

“您要去哪？”

“帮克莱门汀。”

对卡米拉眨了眨蓝色眼眸，伊丝以上厕所为借口脱离队伍，换上披风与面具，以传送魔法离开。

眼前依旧是没有变化的雪白大地，只不过多了许多混乱——一只漂浮于空中的黑色鲸鱼正在雪地里横冲直撞，而雪地里如同蚂蚁般大小的黑点则在鲸鱼冲撞下四散逃离。

即便是19级的克莱门汀，在面对拥有飞行能力的敌人时也无能为力，陷入即将力竭的窘境，反击的频率与力道越来越小，除了躲避攻击以外，连拉开距离的力气都没有剩下。

“还是快点结束战斗吧，斯塔那边撑不了多久。”

光凭20人的队伍就想阻拦接近百只魔物，人类的战斗力从来都没有这么强过，不然人类也不会在血族的进攻下节节败退。

“有没有不那么显眼的魔法……”

要是被人当成『有强大吸血鬼出没在人类领地』也很麻烦，伊丝斟酌片刻后，站在数千米的高空朝梦魇翼鱼伸出手，做出隔空抓握的动作。

『无形之手』

不带任何属性，甚至完全不可视的一种高阶魔法，也是伊丝第一次对拥有生命的东西动用最高阶魔法。

『无形之手』的效果只有一个，利用空间之力创造出一个拥有透明实体的巨大手掌，这个手掌会随伊丝的意志所行动，同时，拥有的力量值也等同于伊丝本人的五倍。

因为一个控制不好就会引发地形改变，所以伊丝在来到这个世界后只试验了一次就弃置不用。

“那么……”

目光紧紧盯着下方的巨大鲸鱼，伊丝隔空抓握的手缓缓合拢，紧接着，就像被一种看不见的力量束缚了般，原本朝克莱门汀俯冲下的巨大金鱼突然停住不同，接着，如同被撒了盐的蚯蚓般，身体拼命扭动起来，嘴巴里也发出急促悲鸣。

伊丝并没有给这只鲸鱼挣扎的机会。

大概是因为体型巨大的缘故，『无形之手』上传来鲸鱼扭动的力量，虽然只是一点点，但也足以让伊丝挑起眉毛，如果是自己凭肉体对付这只鲸鱼的话，不施加『力量提升』之类的魔法，估计不能像地龙那样单手举起来吧。

“先去一边凉快。”

小心翼翼的控制着无形之手，伊丝缓缓举起巨大鲸鱼，做出投掷般的动作，稍微积蓄了一点力量后，猛地把巨大鲸鱼朝赫敏雪山北方丢去。

WUUUUUUUUU——————

伴随迅速消失的悲鸣声，梦魇翼鱼如同划过天际的流星，消失在人们的视野中。

“这样就没问题了。”

解除『无形之手』，伊丝传送回之前的传送点，脱下伪装，径直跑向处于战斗中的领军与炎之征服者一行人，直冲云霄的喊杀声已经说明了场面的惨烈。

然而，当伊丝真正看到雪地里的景象时，眼前的一幕却让伊丝诧异的歪了歪脖子。

喊杀声确实来自于炎之征服者与赫敏领的士兵，每个人都是浑身浴血的力竭模样，连从地上爬起来都做不到，不过，这样的他们却呐喊着给倒戈帮助人类的史莱姆加油。

“干死这群魔物！”

“对！把他们吞掉，然后丢到悬崖下面！”

“侧翼！侧翼要被攻破了！小姑娘，快让新的史莱姆过去增援！”

正如伊丝看到的那样，局面变成了无法控制的样子——蒂芙尼被一群冰雪史莱姆簇拥着，同时，史莱姆们也如同士兵那样，一个接一个投身于对银狼以及冰雪妖精的战斗中，双方扭打在一起，混乱场面令人联想到搅在一起的毛线球。

（14/24）

第三十八章 巧合的矛盾

“发生了……什么？”

伊丝蓝色的眼眸里满是惊愕，就现在的状况看，应该是蒂芙尼操控了史莱姆，让史莱姆帮忙作战，但问题是蒂芙尼根本就没有操控史莱姆的技能，更何况就现在的数量——大约有三十只史莱姆，以蒂芙尼的精神强度，不论如何也无法同时操控这么多。

出于不打扰蒂芙尼的考虑，伊丝一边看着如同指挥官般调集史莱姆的蒂芙尼，一边悄悄走到坐在雪地里，大口调整呼吸的卡米拉与玛丽身边。

“卡米拉小姐！主人大人回来了！”

“姐姐大人——”

“嘘。”

伊丝比出噤声手势，然后蹲下身，与卡米拉的视线平齐。

“卡米拉，蒂芙尼怎么了？为什么会在操控史莱姆？”

“您走以后，士兵组成的防线因为魔物太多，很快开始崩溃，即便炎之征服者和我们一起加入战斗也无法挽回局面。只是就在我们以为守不住的时候，蒂芙尼突然从雪堆里召唤出了许多史莱姆，然后就变成了现在的样子。”

“雪堆里么……”

应该是原本就藏在雪堆中的史莱姆吧，不过这样还是无法解释为什么蒂芙尼可以控制史莱姆。

只有问本人才知道答案。

同时，伊丝还有另一个在意的事情。

不知为何，之前那个名叫斯塔的士兵首领现在一副阴晴不定的表情，看着蒂芙尼的眼神里比起感谢，更多的是惊疑，仿佛在猜测什么，又似乎有十足恐惧。

难道因为蒂芙尼可以操控史莱姆，所以想打蒂芙尼的主意吗？

不能排除这个可能，之后还是看紧点蒂芙尼吧。

由于雪堆里源源不断出现的史莱姆大军，蒂芙尼所指挥的史莱姆军团很快便压过了魔物群，到战斗结束时，三十多只史莱姆变成了五十多只，而魔物们要么被史莱姆吞噬溶解，要么被丢下悬崖。

“快起来！赶紧离开这里！”

趁着短暂的平静，名为斯塔的将领振臂高呼，士兵们包括炎之征服者的人挣扎着从雪地上爬起，所有人的魔力都几近枯竭，许多负伤者就连站起来都很困难，必须要其他人搀扶。

“斯塔大人，我们的会长还没回来！”

一名炎之征服者的冒险者呼喊道。

斯塔面色凝重的皱起眉毛。

“恐怕已经回不来了，你们应该清楚梦魇翼鱼意味着什么，待在这里只是等死，不想离开的人可以留下。”

“可是……”

“喂，看那边，那是什么！”

沧蓝的冒险者指着远处山巅大喊，如同雪崩般，伴随隐隐的轰鸣声，一团肉眼可见的灰色物体正朝山下冲过来，人群里响起牙齿打颤的声音。

是新的魔物群。

“混蛋，怎么还有！”

“等等，是会长他们，会长他们也回来了！”

“我去接应会长！”

十分勉强的，炎之征服者中的几名冒险者想要前往接应克莱门汀，要是让他们去的话，只会给克莱门汀添麻烦，伊丝及时拦住。

“让我去吧，你们和领地里的士兵先下山，卡米拉和玛丽也是，带着蒂芙尼回去。”

说到这里，伊丝悄悄拍了拍卡米拉肩膀，以不会让其他人听见的语气小声说。

“注意保护好蒂芙尼。”

“是，姐姐大人。”

“……虽然很不好意思，但……伊丝小姐，会长他就拜托您了。”

“相信我吧。”

挥手告别下山的炎之征服者与卡米拉，伊丝重新展开全知地图，克莱门汀一行的体力所剩无几，从远处看连走路都十分吃力，就这样放着不管的话，不到一刻钟时间就会被魔物吞没，同时，魔物也会顺着追向跑下雪山的卡米拉她们。

“带着克莱门汀他们飞行……虽然不是不能做到，但和十级的设定不符啊，还是直接去拦截追过来的魔物吧。”

只要把作为危险来源的魔物干掉，就算克莱门汀用手倒立着走路，也一定能离开雪山。

这样想着的伊丝发动『短距离传送』，来到浩浩荡荡的魔物浪潮面前。

和之前平均不到7级的魔物群不同，这群生活在雪山深处的魔物最高15级，最低也有8级。

“没完没了啊……”

叹了口气，面对俯冲而来的魔物群，伊丝张开双臂，准备使用魔法，然而，在伊丝使用魔法之前，一股让人脊背发凉的寒意突然涌现在伊丝脑海，几乎下意识的，伊丝转过身。

——一道红色光束从赫敏之塔塔顶笔直射向自己。

『绝对防御』

争取0.3秒的时间，伊丝后退的同时，又连续施加三重防御魔法。

轰！！！

红色光束眨眼落到地面，接着是遮蔽视线的漫天气雾。

绝煞的光景持续了足足十分钟后，烟尘弥漫的山头才终于浮现出灾难过后的画面。

仿佛巨人用力砸过这里一般，凡是被红色光束覆盖的地方，连同雪层在内，地表凹陷下至少十公尺深度，其上的魔物更是被瞬间蒸发，连皮毛与骨头都不剩下的消失在世界上。

整个山头被硬生生抹平一截，覆盖其上的白雪被黑色泥土所替代，地面发出仿佛把木炭放入水中的呲呲声，滚滚热浪飘荡在山谷，引发连锁雪崩。

在周围都深凹下去的地形里，只有伊丝站立的位置竖立着一根高约十公尺的石柱，由于伊丝及时展开的防御魔法，伊丝周围一公尺的范围里并没有受到损害。

应该有八阶魔法的水准了吧？

伊丝粗略估算着威力，自己施加的三重防御魔法中，最外层的魔法为十阶魔法『神圣壁垒』，现在，神圣壁垒正完好无损的竖立在自己面前，换言之，刚才那一击的威力并没有抵达十阶。

如果说萨麦尔的终极魔法『禁忌之月』相当于五阶魔法，而『帝国恩赐』相当于四阶魔法的话，结合地形损害以及超长的攻击距离，来自赫敏之塔的攻击大概处于七阶魔法到八阶魔法之间，还不如自己吼出来的『爆裂』魔法。

“暂时安全么……记得在控制赫敏之塔的人是堕天使亚列，刚才的攻击是想清扫魔物？但这么做的理由是什么？”

伊丝索性直接发动『高阶传送』进入赫敏之塔顶层——有种被什么东西排斥的感觉，不过并不是无法进入，阿莱克西亚之塔大概有禁止他人进入的结界吧，伊丝没有太在意。

四面透风的赫敏之塔顶层除了一个漂浮着的巨大水晶球外，其他什么东西也没有。

“逃跑了？”

全知地图显示亚列正在赫敏伯爵的宅邸里。

“算了，还是先去蒂芙尼那里。”

斯塔领走前看着蒂芙尼的眼神令伊丝感到不安，没有多做停留，伊丝离开了赫敏之塔。

后记

嗯......又到后记章节了。

还是和以前一样，虽然有很多想说的，但真正要说的时候又不知道该说些什么。

那么，先从上架开始说起吧，感谢各位读者大大们的支持，人设图什么的已经在做了，虽然要等一两个月时间，不过确实已经提上日程，到时候会单独开一卷出来放人设图。

然后是关于这一卷，也就是第三卷的内容，总的来说，yomi已经很久没写过这么短的一卷了，原本一般都是20+w字一卷，但这卷可能只有不到12w的样子，至于理由嘛——第四卷的女主和内容实在太让我激动，所以不知不觉就加快进度了。

史莱姆娘是yomi老早老早就想写的东西，魔物娘什么的超有爱超色气不是吗？加上之前一直被各种絮絮叨叨的，所以干脆放飞自我，丢掉那些条条框框的东西，把原本的机械人偶娘改成了史莱姆娘，感觉还挺涩的，符合我xp。

嗯......我从来没在正文ghs，蒂芙尼还是第一次让我产生这种想法的角色（不如说一开始就是冲着这个去的）。

总之，我只会写自己喜欢的角色，不喜欢的性格和桥段，我就算是死，从这里跳下去，也绝对不会去碰，这是从写另一本《被神明误伤的我只想好好做个普通人》的时候就遵守的原则，另外吐槽里经常出现的艾菈也是上面这本书的主角，两本书差不多沿用同一个世界观，只是不同的大陆。

那么说说下一卷，第四卷的主场将出现在血族，应该有很多读者大大们从第三卷结尾看出了端倪，下一卷的女主也就是诸位想的那样。新女主将会和伊丝发生什么故事呢～～～这里就让yomi卖个关子吧，就我个人而言，第四卷应该是可以和卡米拉个人线媲美的剧情。

特别说明一下，第三卷末伊丝的昏睡和伯爵长女没有任何联系，伯爵长女只是碰巧撞到第三形态觉醒的时机，找到控制身体的机会，伊丝醒过来以后，伯爵长女对伊丝是没有任何办法的，伊丝完全可以把伯爵长女的意识关进小黑屋里，就像前三卷伯爵长女从来没出现过那样。攻略美少女什么的真让人兴奋啊。

好了，就说到这里，现在加更还到第18更，还差6更就结束了，感谢诸位读者大大们的支持，能够阅读至此真的非常感谢，每一个订阅、月票以及留言都是yomi的动力，感谢desu_（：з”∠）_

那么，我们下一卷再见。

2020/03/11

Yomi

第一章 苏醒

如同坠入深海，无尽的黑暗与持续向下的坠落感令人无所适从，即便想要挣扎，也感觉不到身体的存在，仿佛身处这里的『东西』并非实体，而是无数粒子中的一枚，任由暗流驱使。

连思考也变得异常迟钝，没有恐惧、没有绝望，神经宛如被冻结一般，失去了本该有的作用——被绑了石块以后抛入大海的尸体，这大概是最为贴切的形容。

如此光景持续了不知道多久，直到一缕刺破海底的阳光照进眼睛，身体才终于出现溺水该有的正常反应，弹动四肢、鼓动肺部、努力划动着，试图追循光芒浮上海面。

唔……

漆黑到仿佛看不见尽头的地方终于有了色彩，连绵起伏的山川、叶面上积累了许多灰尘的绿色植物、周围裸露出大地的土黄色石块、停着的数辆马车以及熟悉与不熟悉的面孔。

……卡米拉和蕾菲娜？

两人似乎在争执着什么。

意识终于清醒过来，如同做梦坠入了悬崖的人，身体猛的一颤，所有触感重新回归意识，五彩的风景、散发泥土芳香的空气、脚下传来的坚实触感，一切的一切都在告诉伊丝，这里是现实。

脑海里的信息稍微有些杂乱，伊丝就这样维持着刚苏醒过来的、坐在椅子上的姿势——姑且不追究为什么郊外会有如此豪华的木椅——开始整理纷乱思绪。

首先是自我确认。

名字叫伊丝，原本生活在地球的共和历时代，但因为某种未知原因，穿越到了很像游戏的异世界。目前有一个很喜欢自己的妹妹卡米拉和一个想要收养成女儿的玛丽，另外还有新加入的寡言魔物娘伙伴蒂芙尼。等级为应该很离谱的427级，性别女，爱好女，喜欢拥有大胸部的温柔大姐姐。

“嗯……没问题，我还是我。”

伸手扶住额头，伊丝低声喃喃着。

如果没记错的话，自己刚才应该在安东尼奥城和克莱门汀畅想未来，克莱门汀还问自己那天晚上去干什么了。

“现在是在……”

瞥向全知地图，显示的画面令伊丝瞬间清醒过来。

这里是血族海鲁恩特的边境，自己一直不愿意来的佩西亚领。

异常的情况令伊丝站起身，随后立即发现了自己的不对——衣服过于繁杂，根本不像是可以穿到郊外的着装，如果不让人背着行走的话，不是衣服被树枝和石头挂烂，就是人被裙摆绊倒，不仅如此，腰间的红色吸血鬼翅膀就像是在夸耀自己存在般，在身体两侧微微晃动着。

什么时候切换成吸血鬼的状态了？

想到这里，伊丝突然回忆起失去意识前出现在脑海里的声音。

自己获得了『第三形态觉醒』，而也就是在获得新技能以后，一个熟悉到不能再熟悉的声音出现在脑海。

“赝品么……”

那是自己的声音，同时，也是真正的伯爵长女的声音。

如果那时候自己没有幻听的话，加上现在所处环境的异常，就只剩下一种可能。

伯爵长女还活着，并且在自己昏睡期间掌控了身体。

可伯爵长女现在去哪里了？卡米拉和玛丽她们有没有被伯爵长女伤害？

前面的问题可以留到之后再说，首先要确认卡米拉、玛丽以及蒂芙尼的安全。

“你背叛了主人。”

“我所信奉的是只属于我的姐姐大人，现在的洛伊丝薇尔只是劣等品。”

“你刚才说劣等品……”

“我不打算收回刚才的发言，并且以后也会继续说下去。”

“无法容忍……背叛之人必将接受惩罚！”

在伊丝回想期间，卡米拉与蕾菲娜的争执已经升级为即将战斗起来的局面，从椅子上站起来的伊丝厉声制止。

“住手！”

突然出现的声音令让所有人一滞，将金发用白色大缎带收束起的卡米拉收起法杖，而留着紫色侧马尾的蕾菲娜则面朝伊丝，如同犯了什么重罪般，深深弯下腰。

“对不起，主人。”

无视蕾菲娜的举动，伊丝从仓库里拿出小刀，割开长及地面的裙摆，走到卡米拉面前。

现在的卡米拉虽然也穿着十分精致的服饰，但神情却明显憔悴了许多，眉眼里透露出忧愁与无助。

心怀愧疚的同时，伊丝双手抓着卡米拉肩膀。

“卡米拉，玛丽和蒂芙尼呢？”

“你……？”如遭雷击般，卡米拉整个人怔在原地，随后，就像受到了极大打击一样，嘴唇颤抖着，眼眶也渗出泪水，在无法忍耐的激动情绪下，直接扑到伊丝怀里，“……姐姐大人，您终于……终于回来了。”

“啊啊，我回来了。”

该说不愧是卡米拉吗？仅仅凭借一句话就判断出身体已经更换了主人，伊丝一边轻轻抚摸卡米拉后背，一边安慰着卡米拉。

“虽然不知道具体发生了什么，但我能猜出大概经过，伯爵长女……薇尔没有为难你们吧？”

“嗯……玛丽和蒂芙尼都在马车里……为了等待您出现，我们和佩西亚一起回到血族……您已经不会再离开了吧？”

低低的啜泣着，卡米拉如同害怕伊丝会再离开般，紧紧抓着伊丝手臂，抬起头用那双沾有泪珠的红宝石眼眸看着伊丝。

伊丝不由得苦笑。

“我不是故意离开的啊，搞不清楚的事情太多，我要先确认你们的状态才行，去帮我把玛丽和蒂芙尼叫过来。”

明明比伊丝要高一些，卡米拉却把脸埋在伊丝胸前，瓮声瓮气的拒绝伊丝。

“不要，我不会再离开您一步了。”

“哈啊，好吧，但卡米拉这样子会让我也走不了啊，哭泣会变难看哦，先把眼泪擦掉，我们一起去找玛丽和蒂芙尼她们。”

“是……”

恋恋不舍的松开伊丝，卡米拉一只手扯着伊丝衣袖，另一只手两三下抹掉眼泪。

“那么，要是再这么晾下去，另一边的宠物小姐就要发火了。”感受到身后蕾菲娜传来的愤怒情绪，伊丝深吸了口气，事情已经发展成现在的样子，再躲躲闪闪有所隐瞒，只会加深对方的不信任，伊丝直奔主题。

“我想你已经知道我不是你的主人，你之所以没有进攻过来，如果不是你的主人下过命令，就是害怕杀了我会把你的主人也一起杀死吧？你可以叫我伊丝，在我掌控身体的这段时间里，我不会强求你们听命于我，但同样的，你们也不用期待我会自我毁灭，把你们的主人放出来。”

虽然自己一直对伯爵长女抱有歉意——抢占了别人的身体——但这并不代表自己会自杀，首先自己不是故意为之，其次，自己也没有用伯爵长女的身份做不好的事情，如果可以的话，自己会谋求两人都可以独立存在的方法。

第二章 伯爵长女的邀请函

与伊丝想象中的暴怒相反，在听了伊丝的话后，已经理解到『自己的主人不再是自己的主人』的蕾菲娜反而冷静下来，姣好的脸上闪过复杂情绪，最终以十分镇定的态度，双手合握在腰间，对伊丝微微低头行礼。

“我知道了，主人已经预见到会出现现在的情况，如果主——伊丝小姐想要彻底解决此事，请使用第三形态觉醒，这是主人的原话。”

“是么……”

蕾菲娜的话令伊丝感到些许意外，伯爵长女在自己眼中是一个彻头彻尾的恶人，不仅喜欢虐待弱者，还想方设法的加深他人痛苦，现在自己明明抢占了她的身体，结果她不但没让下属破口大骂，还事先安排好了遇见这种情况的做法，实在让人感到意外。

而且原话里居然没有用强硬语调么……就不怕我永远不用第三形态觉醒吗？

伊丝微微皱眉，伯爵长女敢这用这种语气，应该是有什么把握吧。

而且还知道我有『第三形态觉醒』，也就是说，至少能在一定程度上查看我的记忆……嘛，我也没理由说别人就是了，明明把她的记忆看了个遍。

伊丝对蕾菲娜挥了挥手。

“我知道了，之后使用『第三形态觉醒』的时候，我会让你站在旁边监督，现在我要先确认同行者的安全。”

“好的，您可以随时吩咐下人通知我。”

直到蕾菲娜说出这句话，伊丝才注意到附近还藏着许多身穿黑色衣服的人，如果自己没记错的话，这些人是佩西亚伯爵安排给蕾菲娜的死士。

对蕾菲娜点点头，示意自己知道后，伊丝在卡米拉带领下，来到同伴所在的马车，这间马车其他马车并没有区别，伯爵长女确实有好好对待自己的伙伴。

除了太可疑了。

为什么伯爵长女没有趁自己不在时，对自己的伙伴下手？伊丝还清楚记得伯爵长女对卡米拉抱有的情欲，那种想要玷污、想要侵占的黑色欲望，至今都铭刻在伊丝脑海。

见到伊丝登上马车，原本坐在马车里嬉闹的玛丽与蒂芙尼突然停下动作，如同看见了坏人般，连忙朝车厢角落退去，蒂芙尼更是拦在玛丽身前，做出要保护玛丽的动作。

“侵占者。”

蒂芙尼冷冷的语调令伊丝一愣，旋即又无奈的苦笑。

“我是伊丝，不是洛伊丝薇尔。”

“骗人。”

“等等，蒂芙尼，这是真的主人大人，我能感觉的到！”

“精神控制。”

完全不相信玛丽的话，蒂芙尼阻拦着想要冲出去抱住伊丝的玛丽，伊丝只能叹了口气。

“嗯……还是让卡米拉来解释吧。”

坐在车厢靠外侧的一角，伊丝把位置让给卡米拉。

等到卡米拉也走进车厢，并且经过了足够复杂的验证后，蒂芙尼才终于相信伊丝的身份，当然，最终还是通过血液来确认，据蒂芙尼说，『伊丝』的血液和『洛伊丝薇尔』的血液是两种完全不同的味道。

安定下来后，伊丝以左手摸着玛丽脑袋，大腿上躺着蒂芙尼脑袋的姿势，朝坐在对面的卡米拉了解情况。

“虽然觉得应该没发生什么，但姑且还是确认一下……卡米拉，伯爵长女——也就是薇尔没对你们做什么吧？这会决定我之后对她的态度。”

“她借用您的身份行使便利，通过了人类边境进入血族，并且还夺走了阻拦她行动的蛆虫的性命，给您增加了污名。”

“也就是说，她没有加害过卡米拉你们，对吧？”

“是的，虽然视线让人恶心，但除了限制我们必须待在她身边以外，并没有对我们做过什么。”

“呼——”

伊丝松了口气，如果伯爵长女强迫卡米拉不愿意的事情的话，自己宁愿永远不使用第三形态觉醒，也绝不会放伯爵长女出来。

至于用这具身体杀人方面……

“我是怎么从安东尼奥城里出来的？我昏迷以后，应该是薇尔在掌控身体，之前卡米拉说的蛆虫难道是指克莱门汀他们？”

“姐姐大人在宴会大厅里昏迷以后，第二天就被那个女人夺走了身体的控制权，以血族的模样出现在所有人面前，但那个女人似乎没有完全继承您的记忆，只记得极少数的几个人，也无法像您一样随时变成人类。

在那以后，她要求我们立即带她回到佩西亚领，我们理所当然的拒绝了她，但她执意离开，最后和我们以及克莱门汀发生了冲突。”

“克莱门汀？他知道我已经不是我了吗？”

“是的，那个女人在性格和说话语气上与姐姐大人您的差别太大，加上无法掩盖的吸血鬼身份，换成其他人也能发现其中的异常，克莱门汀认为您被恶魔依凭，所以想将那个女人带到教会接受净化。”

虽然知道伯爵长女没有被净化，但伊丝还是忍不住探出上半身追问。

“结果呢？”

“在我们所有人的围攻下，那个女人被我们绑了起来，不过我认为擅自把她带到神殿，可能会对姐姐大人您造成影响，所以让克莱门汀把我们悄悄送出安东尼奥城，之后，那个女人联系上了暗中行动的蕾菲娜，我们便从赫尔斯王国一路赶到此地。”

“这样么……”

中间似乎发生了许多波折，不过就结果论，暂时还在可以接受的范围内。

伊丝轻挠了挠玛丽的喉咙，玛丽发出一阵舒服的呼噜呼噜声。

玛丽什么时候变成喵酱了。

一边想着这样的事情，伊丝一边用上帝之眼确认玛丽和蒂芙尼的状态，玛丽还是8级，蒂芙尼从5级变成了6级，此外，两人虽然也变瘦了一些，但并没有像卡米拉那样，给人一种柔弱的感觉。

自己让伙伴们担心太多了。

“现在距离我失去意识过了多久？”

“两个月零十一天半。”

负责回答的是蒂芙尼。

“伯爵长女之前用这具身体做了什么恐怖的事吗？”

“有哦，把想要打劫我们的盗贼杀掉，然后全部分成一块一块的肉丢到山林里喂魔物，还用束具把紫色头发的大姐姐绑起来，丢到马车唔——”

在玛丽争抢着想要说出来之前，蒂芙尼伸手捂住了玛丽的嘴。

“少儿不宜。”

自己大概知道发生了什么，不过完全在意料之内。至于把强盗肢解方面，只要自己没看见，就不会觉得恶心，说到底，这具身体原本就属于伯爵长女，只要她不碰卡米拉一行，做什么都是伯爵长女的自由。

然后，伊丝突然意识到一个重要的问题。

伯爵长女继承了自己的实力吗？理论上，427级的实力应该属于这具身体，伯爵长女可以挪用，但事实是，伯爵长女在克莱门汀一行人的围攻下落败，如果伯爵长女继承了自己的实力，就算只靠肉体，也应该能从城市里跑出来。

这样的问题就算问卡米拉，卡米拉也不知道该怎么回答吧，伊丝打算直接去问伯爵长女，既然伯爵长女留下邀请函，也没有对自己的伙伴们做些什么，自己就没有理由不去赴约。

晾着不管当然也是一种选择，但谁也无法保证伯爵长女不会再次出现，如果伯爵长女因为自己没有接受邀请，而在下次出现时迁怒于卡米拉她们，那时候就算后悔也为时已晚，伯爵长女之所以没用强硬语气威胁自己，就是知道自己会担心这点吧。

调整了下呼吸，伊丝先是揉了揉玛丽的栗色长发，然后又拍了拍趴在大腿上的蒂芙尼，从座位上起身。

“那么事不宜迟，现在就去解决那家伙。”

第七章 消失

创世纪？那不是『Ragnarøk』前作里的世界观吗？

也许是巧合吧。

无视这一点，伊丝继续解释道。

“如果我们二人中只有一人能与外界直接说话，对只能呆在身体里的人会很麻烦，就像现在你想和蕾菲娜说话，但却只能通过我转告一样，所以我就想到了这个道具。”

『也就是说，只要我进入这个人偶的身体里，就可以对蕾菲娜下达命令了么。』

依蒂丝的声音里有着思考的感觉。

“正是如此，要尝试吗？”

伊丝摇了摇手中的魔导妖精，虽然只有手掌大小，但魔导妖精却打扮的十分漂亮，全身穿着边框镶有金边的、如同魔法袍般的白色长裙，身后也有一对金属制的华丽蝴蝶翅膀，配合修长的睫毛与白色长发，栩栩如生的模样给人一种随时都可能睁开眼的感觉。

不知为何，依蒂丝突然笑了出来。

『呵呵呵，陷阱过于明显，以至于让我觉得你没有在撒谎。你是认真的吗？如果这是圈套的话，当我灵魂进入里面的瞬间就会被立刻绞死，你也就不用和我使用同一具身体了。』

理所当然的质疑，换做自己站在依蒂丝的立场，自己肯定会一口拒绝。

伊丝无奈的耸了耸肩。

“选择权在你手上，不愿意用也没关系。换成我是你，也会有同样的担忧。”

沉默。

也就是不愿意使用了吧。

伊丝不由得苦笑，没有人会拿自己的生命开玩笑，尤其是本人还没有到不拼一把就一定会死的时候。

将魔导妖精握在手中，伊丝准备把她收进仓库。

“诶？”

——收纳失败了。

魔导妖精还在自己手中。

——静下心，再次尝试。

依旧在自己手里。

“不会吧……”

伊丝皱起眉头，看向闭着双眼、陷入静谧沉睡的魔导妖精，既然自己能从仓库里把她取出来，就一定可以放进去。

也就是在这时候，魔导妖精突兀的睁开双眼。

“你在做什么？”

“呀！”

猛然把魔导妖精丢了出去。

就像画中的人物突然眨眼一样，死物变成活物的画面把伊丝吓了一跳。

被丢出去的魔导妖精并没有落在地面，而是用力拍打着金属制的、如同红水晶般的蝴蝶翅膀，从地上浮空了起来。

“成功了么……看样子你没有说谎，这具身体还不错，能感觉到讨厌的光元素在朝我靠近，现在的我说不定可以尝试光魔法。”

突然说话的魔导妖精打量着自己的身体，然后又长长舒展开四肢，白色长发与红色眼眸组合在一起，配合露出光洁手臂的白色长裙，给人一种十分可纯洁的印象。

“连五感都完美还原出来么……果然是神造人偶？”

终于，伊丝意识到了魔导妖精复活的原因——是依蒂丝。

“喂喂……你真的尝试了啊。”

“怎么？以为我是那种胆小之人？还是说觉得我太相信你了？语言可以骗人，但内心传来的情绪不会说谎，身处同一具身体里，你有任何负面情绪我都能感受到，所以我才判断你没有欺骗我。”

明明是只有手掌大小的妖精，但浮空在伊丝身前的依蒂丝却散发出贵族才有的威严与余裕。

似乎很喜欢魔导妖精的身体，依蒂丝一边说一边细细抚摸自己的手臂。

“皮肤——果然是坚硬质地的东西，不过目的是能够与人交流，姑且不做特别要求，但是。”伯爵长女突然看向伊丝，“身体的控制权我依旧要一半。”

“不行，我会视情况转交给你一部分。从之前我就在想，一半控制权到底怎么交给你，现在看来，把一天划成两部分，白天有超过十二小时活动时间，你拿走起床后的六小时，剩下的全部归我，当然，你也可以自己选择这六小时放到什么时候。”

“六小时？你在耍我吗？”

依蒂丝所在的魔导妖精露出明显的不满，值得一提的是，伊丝依旧能感受到依蒂丝所传来的感情，心灵感应没有因为依蒂丝的灵魂离开而消失。

也就是依蒂丝其实还没真正脱离我么……

记得Ⅱ型的魔导妖精不能离开身体十公尺距离，如果超过这个范围，魔导妖精就会失去活性，也就是说，如果依蒂丝离我太远，灵魂就会自己回到身体吧。

果然是充满魔法的异世界。

早就猜到依蒂丝会不高兴，伊丝强忍住内心的暗喜，表面上一脸严肃。

“依蒂丝现在的目的是解决冒充者吧？等你见到佩西亚伯爵的时候，我再让给你更多时间。”

“哼，别想转移话题，我能感受到你现在的情绪，想笑就表达在脸上，不要遮遮掩掩。”

“……一天虽然有24个小时，但除开睡觉和吃饭这种必要行为，剩下的只有不到14个小时，六小时已经很多了。”

“那就减少睡眠时间，一天不睡觉也不会死。”

“总不能天天不睡觉吧，别忘了这具身体属于你，要是弄坏了也是你自己承担后果。”

当伊丝搬出杀手锏后，依蒂丝牵了牵嘴角，一脸不爽的咋舌。

“哼。”

然后缓慢拍打着翅膀，一晃一晃的在车厢里飞行起来——应该是在熟悉身体。

老实说，因为魔导妖精小小的，所以现在的依蒂丝看起来很可爱。

就这样看着依蒂丝尝试了足够长的时间后，依蒂丝才终于像是累了般，停在伊丝脑袋上，开始打量起伊丝的翅膀和猫耳。

“你到底是龙种还是兽人？”

“我也不知道，这是第三形态觉醒的效果。”

“乌拉诺斯的尸体呢？”

“乌拉诺斯？”

一时间不知道依蒂丝在说什么，伊丝歪过头，结果差点把脑袋上的依蒂丝甩出去。

抱着伊丝的猫耳重新站直身体，依蒂丝追问。

“我是因为强行收取乌拉诺斯的尸体才会变成现在的样子，既然尸体不在我的储物魔法里，就应该在你那里，那是属于我的财产。”

“啊啊，原来还有这么回事。”

如果不是依蒂丝提到的话，自己大概会就这么忘记乌拉诺斯的尸体吧。

伊丝把注意力转移到自己的仓库，自从收取了熔岩和雪堆以后，仓库就变得乱七八糟起来。

记得是把乌拉诺斯的尸体放到了这里……

循着记忆搜索乌拉诺斯的尸体，然后，伊丝愣在了依蒂丝面前。

尸体不见了。

紧接着。

轰轰轰——

如同巨石砸进地面般，强烈的震颤与巨响打断了对话。

-----------

*emmmm，之前只发了一更就算加更，是因为我把两章的内容合到了一章里，字数并没有变。

就我个人感受，觉得强行把一章拆成两章然后在章节标题后写个（上）（下）太low，但为了说明确确实实加更了，以后还是就这么做吧_（：з”∠）_

（22/24）

第十一章 冒充者、背叛者、拥护者

两辆马车行驶在开辟出山路的丛林中。

身后既没有大批货物也没有护卫跟随，乍一看宛如普通行商，倘若附近有血族的话，一定会多看几眼吧。

在血族海鲁恩特里，行商属于稀少职业，大多数血族都不喜欢从事商业与农业活动，甚至会去主动袭击行商，抢夺财产，因此血族里的商人几乎全部都是依靠贵族、拥有庞大家业的类型，只有这样，才能够在血族海鲁恩特生存。

因此，血族海鲁恩特便有了一个奇妙现象，统治人们的是贵族，而提供给人们生活所需的则是其他种族的商人，他们给地方贵族上贡奢侈品，从而获得许可与保护，接着进行粮食或者生活用品甚至武器的买卖。

当然，并不是所有血族领地都被商人捏住命脉，在血族十四片领地中，还存在诸如佩西亚领这样的异类，贵族强制命令下级吸血鬼进行耕种，将粮食这种必需品牢牢握在自己手中，禁止其他商人在领地内进行粮食贸易，至于原因，则是这一代佩西亚伯爵为了强化自己权力所致。

这也是佩西亚领为什么实力强大的原因之一。

现在是依蒂丝摆脱飞龙骑士的第二天。

晃动魔导妖精的翅膀维持飞行状态，依蒂丝单手抱胸，低下头思考。

“也就是说，我能站在这里全部拜背叛者撤退么？”

“大概就是这样，虽然不知道那些死士为什么撤退。”

坐在马车一进门就能看见的位置，伊丝摊了摊手，经过昨天的战斗，伯爵长女休养了整整一天才恢复意识，从沉眠中醒来。

受限于马车空间，车厢里只有伊丝四人和蕾菲娜。

“无法理解……既然调集五名飞龙骑士制造出必杀局面，为什么又在即将得手的时候突然撤退……”伯爵长女皱起姣好眉头，抬头看向比自己大数倍的伊丝，“你有线索吗？”

伯爵长女的目光里充满怀疑，伊丝十分诚实的回答。

“线索倒是有，但我先说明，我什么都没做。”

不知是遭遇挫败还是身体变小给人带来的错觉，伯爵长女虽然依旧是命令式口吻，但伊丝总觉得伯爵长女的气势却比最初弱了几分。

“嗯，说。”

“我看到萨麦尔了。”

“萨麦尔？堕天使萨麦尔不是被伊丝小姐击败了吗？为什么会出现在战场上？”

说话的是蕾菲娜，后者够着上半身追问，不过由于动作幅度过大，牵动了昨天的伤势，痛楚使得脸部表情不自然的扯了扯。

“蕾菲娜小姐，还是不要动比较好哦……”

“啊啊，谢谢玛丽。”

看到蕾菲娜对玛丽道谢，伊丝不禁觉得稀奇，但并没有表露在脸上，而是回答蕾菲娜的问题。

“比起我，蕾菲娜应该知道更多吧？”

“不……我并不清楚，我把萨麦尔送到伯爵大人身边后就立马启程了。”

“那些事情到了父亲大人面前自然会知晓，就结果论，萨麦尔至少不是我们的敌人，以萨麦尔的能力，想要暗杀我用不着费这么大功夫，既然他选择性的杀死飞龙骑士，也就代表他正抱着某种目的在行动。”

小巧的牙齿轻咬嘴唇，依蒂丝无意识的将眉毛皱在一起。

“要么是从父亲大人那里逃出来，正在进行对父亲大人的报复，要么是出于某种我们不知道的原因，出手帮助与他有共同敌人的人。”

与蒂芙尼一起坐在伊丝右手边的卡米拉提问。

“第一，既然萨麦尔的目的是报复父亲大人，为什么不直接对父亲大人动手，第二，如果萨麦尔是在无差别攻击周围人怎么办？”

“后一个问题过于愚蠢，我只回答你的第一个问题，父亲大人身为佩西亚之塔的掌控者，只要父亲大人待在佩西亚之塔附近，所有心怀杀意者都会暴露在父亲大人面前。”

之所以说第二个问题过于愚蠢，大概是指倘若萨麦尔是在无差别进行杀戮的话，根本就不会放过待在附近的自己一行，当然，也有可能是因为萨麦尔发现了自己的存在，所以灰溜溜的逃走了——不对，以萨麦尔的能力，应该早就发现自己了吧。

如果萨麦尔在发现自己后还站出来，答案就正如依蒂丝说的那样，萨麦尔或许抱着某种目的在帮助自己一行人。

在伊丝思考的同时，伯爵长女继续补充。

“排除我们中有人与萨麦尔达成过约定的条件，剩下的可能性就只有我们与萨麦尔存在共同的敌人，这样一来，父亲大人就不会是他的目标——当然，这场遭遇也可能纯属巧合，比如萨麦尔并不知道我们的身份，只是单纯想杀死飞龙骑士。但即便如此，也可以猜测萨麦尔的目的，为什么他只挑飞龙骑士下手？是讨厌飞龙？还是想组织对血族的杀戮行动？抑或是破坏谁的计划？”

被依蒂丝点醒，蕾菲娜如同突然理解了什么般，声音高了一调。

“不论是共同的敌人还是破坏某人的计划……目标都指向那个冒充主人的劣等品？可萨麦尔直接杀死那个劣等品不是更简单吗？”

“不知道，不清楚的东西太多，与其把萨麦尔当做盟友，还是暂时把他排除在计划之外，当做不稳定因素。说不定他在计划一场宏大的报复计划，准备先拔掉父亲大人的牙齿，把所有飞龙骑士排除。”

开了个不那么好笑的玩笑，依蒂丝主动转移话题。

“比起这些细枝末节的东西，我要做的事情只有一个——走到父亲大人面前，把冒充者一刀一刀的割下来做成菜肴，分给奴隶，让她亲眼看着自己被分食的样子。”

拜托说这种话的时候不要把目光放到我身上。

不禁感到一阵发冷，伊丝皮肤表面浮起一层鸡皮疙瘩。

随后，伯爵长女看向了卡米拉。

“倒是你让我感到意外，之前以为你被调^教成了别人家的狗，结果昨天又主动帮我抵御投枪。”

“不要搞错了，那是姐姐大人的命令，如果你死了，我会高兴的把蕾菲娜一起烧给你，然后和独享身体的姐姐大人一起离开这个乌烟瘴气的地方。”

卡米拉还是一如既往的嘴不饶人。

伊丝不着痕迹的瞥了一眼蕾菲娜，后者的眉毛倒竖起来，一副准备发怒的样子，但伯爵长女抢先她一步行动。

“你是在反抗我么。”

飞到卡米拉面前，依蒂丝准备伸手抬起卡米拉下巴，不过因为魔导妖精的身体太小，直接被卡米拉用法杖抽飞——法杖中途被蕾菲娜用手握住。

“放肆。”

蕾菲娜金色的眼眸中充满警告意味，但卡米拉以不输于蕾菲娜的气势回瞪。

“我已不再是以前的我，这只是警告，再有逾越，下次就是魔法了。”

剑拔弩张的氛围充斥车厢，被夹在中间的玛丽一副想要劝阻却又不敢说话的样子，最后还是被蒂芙尼拉到一边远离争端。

发出一声不明意义的嗤笑，依蒂丝对蕾菲娜招了招手。

“蕾菲娜，住手，她们姑且算盟友。”依蒂丝瞥了一眼卡米拉，“真是令人好奇的调^教过程，这个人到底用什么方法才让你变成现在的样子。”

接着，依蒂丝又看向伊丝。

“我们两个说不定意外的有共同语言——在怎么让宠物更听话方面。”

这个还是饶了我吧。

看过伯爵长女记忆的伊丝知道，依蒂丝刚才的话既非嘲讽也不是社交辞令，而是发自真心的、想要请教怎么让宠物更加听话的方法，在学习施虐技巧方面，伯爵长女甚至允许平民与她交流。

尽管有种抖S魂被激发的感觉，但那无疑是病态的，伊丝不着痕迹的把话题拉回正轨。

“有一件事情我一直很好奇，以佩西亚伯爵对依蒂丝的溺爱程度，那个冒充者到底怎么是怎么欺骗过佩西亚伯爵的？外表伪装的再像，性格与记忆上的偏差也会暴露出端倪。”

就像自己即便使用依蒂丝的身体，甚至继承了依蒂丝的记忆，也不敢走到佩西亚伯爵面前一样，行为习惯——比如走路与吃饭的动作、说话的语调和神态都会和原版有区别，冒充者能做到欺骗佩西亚伯爵，简直不可思议。

“你不觉得冒充者能欺骗过父亲大人，却无法骗过蕾菲娜这一点很奇怪吗？”

“难道不是因为蕾菲娜先看到我在凯尔特城，然后回去又看到了另一个你么？不可能同时出现两个洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，是这样吧？”

“不，比起不可能同时出现两个洛伊丝薇尔，还有一个更加关键性的证据。”

如同在故意卖关子，依蒂丝停在了最吊人胃口的地方。

伊丝配合依蒂丝的节奏追问。

“是什么？”

“呵呵……越来越中意你了，和蕾菲娜一样，成为我的人如何？保证给予你最好的待遇，每天都赐予你宠爱。”

“恕我拒绝。”

“啊啦，真是遗憾。”原本就没觉得伊丝会同意，伯爵长女不紧不慢的继续说，“关键的证据在于冒充者不以欺骗所有人为目的，她所欺骗的人只有父亲大人。”

什么叫欺骗的只有佩西亚伯爵？

仿佛看出了伊丝的疑问，伯爵长女半遮着嘴，以一种捉摸不透的、充满余裕的笑容回答。

“也就是说，她仅仅只骗过了父亲大人，而其他所有人都知道，那个人是冒充的假货。也许她是用精神魔法控制了父亲大人，也可能是被某人刻意制造出来的工具。”

“直白的说？”

伯爵长女不再回答，而是把话语权交给了蕾菲娜。

“简而言之，那个冒充者的外表和主人没有任何相似的地方，只有性格别扭的伪装成主人，而伯爵大人不知理由的，即便被贵族们站在台前指出这一点，也依旧相信那个劣等品就是真正的主人。

然后，冒充者在伯爵大人的支持下，借用谋反名号，将那些原本拥护主人的、敢于站出来的贵族连根拔除，久而久之，佩西亚领现在已经没有多少人敢发出反对声音，假货变成了原主。”

“该说是聪明吗……”

至少自己从来没想过只要让佩西亚伯爵信服，其他人想法就都可以不用顾忌的策略。

“你说的没错，排除个人感情，站在第三者的角度看，这确实是无懈可击的计划，对精神魔法的应用让人拍案叫绝，同时胆量和随机应变的能力也绝非一般人可比，但是，她的对手是我。”

暗杀吗？

暗杀佩西亚伯爵不可能完成，但暗杀冒充者并不困难，只要施术者死亡，精神魔法自然也就解除。

“你是想说暗杀么？普通来说都会想到这个，那些拥护我的贵族也是，不过他们全都失败了。不论是潜入暗杀还是连宅邸一起炸掉，全都无疾而终，就像有人站在神明的位置俯视一切，所有计划才刚开始展露雏形，贵族们就全部尸首分离，死在了自己家中——”

说到这里，依蒂丝像是想到了什么般突然眨了下眼睛。

“嚯～之前还奇怪到底是谁能神不知鬼不觉的进行暗杀，既然你说看到过萨麦尔，那就应该是他所为，有趣。”

完全不能理解到底哪里有趣，普通人的话，现在应该会为同伴的死而愤恨吧，伊丝完全无法从伯爵长女的眼睛里看出这样的感情，就连心情感应传来的情绪也只有思虑。

难以理解。

这是伊丝第一次见到可以被称为心理扭曲的人。

沉默着思考了数秒后，依蒂丝脸上恢复了一直有的、令人难以捉摸的笑容。

“就是这么一回事，虽然现在对你解释没有意义，但你迟早会变成我的所有物，算是给未来省去麻烦。”

总不会给自己下药，让自己变成蕾菲娜那样吧，可就算是下药，身体也依旧是伯爵长女的身体。

伊丝被自己脑海里出现的冷笑话笑到，然后又轻咳两声。

“刚才的袭击也是冒充者所为吧？我们才刚进入佩西亚领，她为什么会掌握到我们的行踪？”

“你应该也注意到了，随行的五位宠物变成了四个，失去的是一条叫做克莱拉的狗，它背叛了饲养她的主人，向冒充者提供我的人际关系，接着冒充者以此为依据，在几个可能的路线上安插眼线，随时观察我的动向，所以才能掌握到我们的行踪。”

“……你看起来完全不生气的样子。”

“无意义的发泄愤怒只是浪费时间，把情绪攒积起来，等到她落入我手中的时候再一个个清算，那样会更加有趣。扭动着、挣扎着、哭泣着、哀求着，然后在绝望与憎恨中乞求痛快的有尊严的死法，最后答应它的乞求，实际上却用它最为恐惧的方法慢慢折磨——”

依蒂丝的声音越来越高昂，到最后时，全身散发出的疯狂令车厢里除了蕾菲娜与卡米拉以外的人下意识退避。

察觉到变化，伯爵长女突然放下遮住脸的手，切换成明朗的微笑表情。

“这就是我不生气的理由。”

完全是变态啊……

吞咽了口唾沫，伊丝有种叹为观止的感觉，赶紧把害怕到发抖的玛丽拉到自己身边，然后安慰似的摸头。

“我也要。”

双手指着自己脑袋，蒂芙尼也凑到伊丝面前。

伊丝忍不住苦笑。

“是是，蒂芙尼也有份。”

“姐姐大人，我也——”

卡米拉的话说到一半，马车突然停了下来。

蕾菲娜把头伸出车窗查看情况。

“主人，到特米城了。”

“啊啦，该换我掌控身体了”伯爵长女看向伊丝，“约定的7小时，是这样吧？”

“是6小时。”

“以后你会后悔的。”

以开玩笑一样的语气，依蒂丝朝伊丝伸出手。

-------

*二合一章节，总算把上个月欠下的加更还完了，下次加更活动4.1号再开qwq。

第十七章 前往主线前的准备

“听说了吗？领主大人要在一个月后讨伐领地北方的冰霜巨人。”

才刚刚结束与伯爵长女的对话，伊丝的注意力便被附近一桌人吸引。

五名光着膀子的男人一边品味血液一边聊天。

“终于要讨伐那些该死的侵略者了？”

“别高兴的太早，我觉得这里面有蹊跷，谁都知道佩西亚家的大小姐不是本来那位。才刚刚洗牌贵族就立马讨伐冰霜巨人，以现在集结起来的兵力，能不能打赢巨人都是问题，那个冒充者在把咱们往死路上逼。”

“啊啊，我也听说了，这段时间已经有不少人逃到隔壁的希拉里伯爵领。”

听到希拉里伯爵的名字，周围的其他食客逐渐安静下来。

“希拉里伯爵？那不是最近掀起判旗的贵族派领袖吗？联合南方贵族一起反对幼王统治，不仅派人暗杀女王，还公然宣称自己是新的皇室。”

“这也是没办法的事情，新王没有王应有的果断，之前听王都工作的表哥说，新王被仆人暗地称为无牙的幼狮。”

“希望女王能早点成长起来啊……”

“那我们的领主大人呢？”

一名不了解内情的食客悄声问道，在有外人插入对话的情况下，之前议论政事的五名食客立即收住嘴。

“这些话不能乱说。”

“怕什么，血之家里又没有上级吸血鬼和纯种，大家都在一条船上。”

“就是就是。”

旁边的其他食客也跟着起哄，在大家要求下，之前一直侃侃而谈的男人终于开口。

“你们可别说出去。除开贵族派和保王派，咱们的领主大人是为数不多的中立势力，不愿意参与到这场纷争里，加上佩西亚领和其他领地的边界有天堑相隔，另外两派也不想打咱们的主意，只不过——”

话说到一半，男人的音量突然小了许多。

“只不过什么？”

“只不过我听黑市里的人说，冒充佩西亚大小姐的人可能是希拉里伯爵派来的暗杀者，佩西亚领虽然保持中立，但实力却在血族十四片领地里位居前列，加上地理优势，如果倒向王室，希拉里伯爵就会面临被皇室和佩西亚伯爵两面夹击的窘境，所以希拉里伯爵要暗中除掉领主大人。”

“领主大人不知道吗？”

“这就不是我能知道的事情了。”

大厅里顿时响起一阵叹气的声音，他们虽然没有参与战争，但对这片土地已经有了感情，得知要被人侵占，自然会感到不舒服。

在那以后，男人们开始说些各地的趣闻，伊丝从座位上站起身，在夜风吹拂下离开酒馆。

“也就是说，冒充者可能来自血族的希拉里伯爵，并且希拉里伯爵借用冒充者之口，让佩西亚伯爵带领士兵与冰霜巨人作战，令佩西亚领兵力大减，继而消除威胁么。”

等明天依蒂丝醒了再根据依蒂丝表现告诉她吧。

留给她的时间说不定比预计短得多。

至于接下来的事情——

“后山上还有因为吸血而快死掉的人啊，希望他们没到处乱跑。”

走到一个无人的小巷里，伊丝发动了短距离传送。

漆黑的森林里一片窸窸窣窣之声，加上时值夏季，各类虫子出没，行走其中时，给人一种灌木丛里随时会蹦出毒蛇的错觉，伊丝可以感受到飞蚊扑到自己脸与手臂上的触感，倘若不是自己防御数值远超常人，以至于虫子无法穿透皮肤，现在已经被叮的整个人胖了一圈吧。

但即便虫子无法对自己造成实质性损伤，在身上爬来爬去的感觉也令人心生厌恶，尤其是皮肤表面传来的瘙痒感，生理上的不适令伊丝直接使用魔法。

『连续火球』

数百枚火球以伊丝为中心瞬间朝四周扩散，仅仅只是几分钟的功夫，周围二十公尺范围里的生物与树木便全部化为焦黑。

“唔姆，总不能一直这样下去……”

要是走一路烧一路的话，扩散的火焰说不定会把整个森林都烧掉，而且现在本就是夏季，身处火焰世界的炎热感会令人发疯，伊丝思索了片刻，改成用『风刃』包裹自己。

于是，每当伊丝往前踏出一步，森林里就会多出一片光秃秃的，什么也没有的地域。以伊丝为中心，周围一公尺的范围里充斥着高强度的『风刃』，不论是高大树木还是躲在草丛里突然袭击过来的毒蛇，都会在瞬间被绞成齑粉，换成数值的话，魔力正以每秒一百五十点的速度扣除。

“这样就没问题了。”

点了点头，伊丝开始在山林间穿行，值得注意的是，一路上伊丝遇见了许多全知地图显示为冰霜巨人的魔物。

起初伊丝以为所谓巨人就是人类的放大版，但真正遇见后才知道，冰霜巨人其实是冰猿的放大版，全身包括脸部被白色的厚厚毛发覆盖，身高超过十公尺，既不会智慧生物的语言，也无法用肢体动作交流，看见伊丝后的第一反应是吼叫着冲上来进攻，和魔物没有区别。

于是伊丝很轻松的把它们全部丢到山谷的天坑里，天坑垂直高度超过一百公尺，石壁也异常光滑，里面虽然贫瘠，但生活的有虫子和小动物，省着吃的话不至于被活活饿死。

如果依蒂丝有自己这样的实力，不是把巨人全部残杀掉，就是把他们带回领地里，成为一辈子工作到死的奴隶吧，还好依蒂丝不在这里。

做完了像是小孩子娱乐般的事情后，伊丝很快来到原本用来埋葬死者的地方，由于长时间被用来处理尸体，附近产生了一片直径约百公尺的空地，周围到处是烧焦痕迹，乍一看宛如被魔法轰击过。

空地的中心，一共十一个麻袋横躺在那里，全知地图显示有五个人活了下来，但因为失血过多，还处于沉睡状态。

活下的人比想象中要多。

按照伊丝的预定，这些人会被送到玛格丽特，成为帮助芙兰与真红她们扩大玛格丽特的人手。

解除密集风刃，伊丝走到麻袋面前，大概是金钱的力量，这些麻袋被绳子好好绑着，摆放也异常整齐，吸血鬼仆役为了不让尸体被魔物啃食，还特意在周围撒了一圈『驱魔粉』。

将已经彻底死掉的尸体挑出来，伊丝把他们堆在一起。

“原谅我的失礼。”

一把火烧掉了他们。

放在山林里不管会让他们变成不死者，灵魂被囚禁在肉体得不到解放。

接着，伊丝带领剩下活着的五人发动短距离传送，出现在特米城的一间废弃房屋里，这间房屋是伊丝白天与伙伴们闲逛时发现的地方。

直接带他们去玛格丽特并非不能实现，只要重复使用『高阶传送』即可，但问题是自己无法确认他们的品性，倘若带给芙兰与真红的人是一些品性恶劣的犯罪者，自己就无疑给她们带去了麻烦——由于是自己介绍的人，所以即便是犯罪者，芙兰她们也会忍耐着雇佣吧。

因此自己必须要让这些人认识到，自己『费尽心力』、『付出了很大代价』才救下他们，这样一来，他们就会欠下自己一个人情，然后自己可以通过后天的接触了解，看清他们的品性。

伊丝一个个解开绑住麻袋的绳索。

“四名女性和一名男性么……没有长期挨饿或者遭受鞭打的痕迹。”

这些人全部作为食物被端上餐桌，考虑到女性的味道普遍比男性好，女性居多也就不那么奇怪，身体健康的原因也同样如此——健康的人比削瘦的人更美味。伊丝的好奇心锁定在唯一的男性身上。

如果不是所有人都被脱光衣服，平躺在地上的话，伊丝一定会觉得躺在地上的是五位女性。

“不……该怎么说呢……虽然不应该对人的外貌评头论足，但还是忍不住想说，比起男人，这个人更像女性啊，不仅留着长发，身材也很瘦小，五官比大多数女性还可爱。”

就外貌而言，应该不到十五岁。

伊丝忍不住多看了一眼男人的名字。

“阿卡林……难道是个很没存在感的孩子么，等级意外的有16级，还是堕魔者，堕魔者纹路扩散到了心脏的位置……治疗就等他醒来以后再说吧，让他更有被我所救的实感。”

伊丝从仓库里拿出床单，一一盖在五位女孩身上——由于那名男性不论怎么看都像故意打扮成女性的样子，所以伊丝遵从她的意愿，把她当成女性看待。

“话说回来，总觉得阿卡林这个名字在哪里听过……”

并非在地球里听说，而是在异世界里，伊丝皱起眉，拳头抵住嘴唇思考着。

“阿卡林……阿卡林……啊！”

突然想到的出处令伊丝愣了一瞬。

——那是炎之征服者初代会长，也是克莱门汀一直仰慕的人的名字。

“喂喂……现实居然残酷到这种地步吗……”

等阿卡林醒来以后再亲口问她吧。

克莱门汀真是太可怜了。

为了不让附近的下级吸血鬼把她们当成目标，同时也是防止她们逃跑，伊丝用大地魔法修补了房屋破损的地方，接着以结界封死房门，又在屋里留下水和吃的东西。

虽然明天起这具身体就要离开特米城，直奔佩西亚领的都城埃尔汀而去，但自己有传送魔法，随时都能回来。

有种明明要开始主线任务，却对支线念念不忘的感觉。

“嘛，主线任务是依蒂丝的事情，我就当一个旁观的小小NPC好了。”

开了个不着调的玩笑，伊丝传送回有蒂芙尼提供陪睡服务的豪华大床上。

第十八章 无貌者赫蒂

坐落于佩西亚领中部的埃尔汀城是一座以防卫森严为名的要塞都市，城墙不仅用极为坚固的特殊石材搭砌，内部还铭刻了数种防御与强化魔法阵，远远看去，犹如一尊沉睡的巨兽，一旦惹恼就会招致极为可怕的后果。

平时这座城市终日被浓云覆盖，即便白天，也和暴风雨即将降临前一样昏暗，位于城市正中的佩西亚之塔就如同支撑天地的天柱般，湛蓝色的光辉成为荒野中旅行者的路标。

只不过，这样的情景在今天出现了巨变。

阳光刺破云层，洒落在大地上。

倘若这是人类世界，一定会被吟游诗人歌颂成神明瞥见统治者的仁德，进而降下恩惠，表达对人类君王的认可，接着统治者便被人民颂扬成明君。

但这里是血族海鲁恩特，而且还是佩西亚领的心脏与大脑，埃尔汀城，对吸血鬼而言，只要在阳光下暴露一小时便会死亡，哪怕没有多少吸血鬼会选择在白天出门，让阳光笼罩城市也绝对是暴行，没有处所的流浪者、来不及准备的旅行者，如果持续一天，整座城市都会散发出尸体的焦糊味，这是可以预见的未来。

即便伯爵长女，也为现在的荒诞景象而愤怒。

透过马车车窗仰望高悬于天空的太阳，以魔导妖精形态出现在外界的依蒂丝忍耐着怒意。

“疯子……”

早在接近埃尔汀城之前，依蒂丝便发现了刺破云层的阳光，由于死士里大多数为下级吸血鬼，依蒂丝只能让蕾菲娜命令死士待在后方，然后自己带着剩下的、可以在阳光下行走的人前往埃尔汀城。

而越是接近埃尔汀城，沿路黑乎乎的炭状物就越发密集，有的炭状物类似扭曲的树根，而有的则正冒出黑烟，这些炭状物周围散落着各种各样的个人用品，钱币、武器、衣服，每块炭状物附近的地上都有明显的爪痕，令人联想到生物临死前挣扎的惨状——这些全部是吸血鬼的尸体。

伊丝一行包括蒂芙尼在内，全部皱起眉头。

“主人大人……这些全部是吸血鬼吗……”

“玛丽不要把头伸出去。”

“暴虐。”

以一种十分复杂的神色，卡米拉将视线从炭状物上收回。

“看起来像逃难的人，父亲大人已经坏掉了。”

接话的人是蕾菲娜。

“应该是冒充者借用主人的名义，让伯爵大人使用佩西亚之塔改变天气。我和主人的看法一样，没有人可以用精神魔法控制伯爵大人。”

所有人下意识瞥向魔导妖精状态的依蒂丝，依蒂丝的脸色不那么好看，也没有给出回应。

让佩西亚伯爵用阿莱克西亚之塔改变天气，这是她也不曾达到过的事情，情况比想象中糟糕的多。

由于内心传来像是在不甘的情绪，伊丝不由得感到好奇，以前伯爵长女从来没有出现过这样的心绪。

“很不妙吗？”

“差不多。”依蒂丝冷哼一声，挥了挥手，“过去父亲大人不会因为我请求让阳光出现就让阳光出现，如果不是被某种东西逼迫到不得不这么做，就是父亲大人已经被冒充者彻底掌握在手里。”

依蒂丝不愿意承认的是，也许冒充者在女儿方面做的比自己更好，虽然依蒂丝十分听从佩西亚伯爵的话，但偶尔也有任性或者反抗的时候。

“我不认为伯爵大人会相信冒充者。”

“不用安慰我，我要做的事情只有一件，把冒充者从属于我的位置上拉下来，蕾菲娜，我们手中还剩下多少人？”

“一同随行的死士一共七人，算上隐藏在郊外，无法见到阳光的血族，一共一百一十四人。”

“完全无法构成战力么……”

依蒂丝的声音沉下去，面露思考表情，控制着翅膀漂浮在车厢中。

“你打算怎么进去？就这么报自己的名字吗？”

“我从叔父大人那里了解过，冒充者虽然除掉了支持我的贵族，但城市里的士兵包括城防军的指挥官在内，依旧站在我这一边，只要我报上自己的名字，没有人会阻拦我。”

“可是要怎么见到依蒂丝小姐的父亲大人呢？”

明明害怕被依蒂丝瞪视，玛丽依旧问出了问题。

依蒂丝单手抱胸，十分自信的说。

“堂堂正正的走进去，我倒要看看，谁敢在我的领地里拦我。”

◇

沐浴着温暖的阳光，赫蒂——现在叫洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚打了个哈欠。

贵族的生活虽然令人羡慕，但对这个魔王的手下，被称为无貌者的赫蒂来说，这里的日子无聊到让人发疯，不，换个说法，不能待在魔王身边的时间都十分无趣。

由于只有纯种才能享受阳光，所以整个院子只有她一个人在庭院散步，起初这样做会被仆役冲出来暗杀，但现在已经没有人敢说她的不是。

她是被佩西亚伯爵认可的洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，尽管不论换谁来看都会否定这个结论，但只要佩西亚伯爵认可她是洛伊丝薇尔，那么她就是洛伊丝薇尔。

拍了拍属于纯种的吸血鬼翅膀，赫蒂抬起头仰望太阳。

“也不知道珊多拉那里怎么样了。”

身为魔王手下的一员，她和珊多拉属于同僚，之所以出现在这里，是因为魔王的命令——控制血族，她负责控制佩西亚伯爵，而珊多拉则暗中唆使贵族发动叛乱，同时珊多拉还会将冰霜巨人带到佩西亚领内陆，让佩西亚伯爵的军队彻底覆灭。

至于如何控制拥有佩西亚之塔的佩西亚伯爵，起初即便是擅长精神魔法的赫蒂也大感棘手，但在发现佩西亚伯爵十分宠溺自己的女儿后，这份棘手便消失不见，她虽然不能直接控制佩西亚伯爵的精神，但却能够读取佩西亚伯爵的记忆与想法，然后加以干涉。

人们只相信自己想相信的东西，加上时间的流逝，最终留在人脑海里的只会是一个模糊的概念，同时也是被本人所粉饰、掺杂了个人感情的东西。

譬如在一大堆赞誉之词里加入一点点对这个人意见，当事人的注意力会很自然的越过赞誉之词，放在那一点点的意见上，哪怕这一堆赞誉之词在外人看来充满夸奖意味，对当事人而言，留下的印象也只会是“这个人说过我的不是”，个人感情也就被加入了客观事实里，进而对记忆产生影响。

控制佩西亚伯爵的方法也在于此，先用精神魔法干涉——并非控制——佩西亚伯爵的精神，让佩西亚伯爵认为自己的外表就是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的样子，然后再读取佩西亚伯爵的记忆，遵从佩西亚伯爵的记忆，去做符合洛伊丝薇尔人设的事情。

正如之前说的那样，记忆会因为时间流逝，在不同人眼中产生偏差，比如伯爵长女曾在阿莱克西亚之塔塔顶，主动爬到佩西亚伯爵的肩膀上，但在佩西亚伯爵记忆里，是自己把女儿抱起来放到了肩膀上。

赫蒂所做的就是承认后者才是事实，借此做出比本人更加符合佩西亚伯爵记忆的事情。

吃饭的习惯、说话的神态也同样如此，哪怕做的不够完美，也可以通过感知佩西亚伯爵的想法，借以修正或者弥补，只要获得佩西亚伯爵的承认，其他人的看法根本无需在意。

这就是不直接控制佩西亚伯爵，却能让佩西亚伯爵听话的原因。

“但这家伙顽固的和石头一样，明明只要把佩西亚之塔交给我就好，却怎么也不愿意拿出来，还说些我现在不够成熟的话……如果能直接修改记忆也就没这么多麻烦，可惜我最多只能做到干涉外表，而且如果真货走到面前，说不定会让他想起什么。”

如果能直接控制佩西亚伯爵，本就岌岌可危的王室将彻底败北，可惜佩西亚伯爵不愿意加入贵族派，理由是这么做对女儿的未来不利，赫蒂也就只能选择削减佩西亚领实力这样绕弯子的做法。

联想到前几天萨麦尔回报的信息，赫蒂不耐烦的皱起眉。

“身为堕天使居然连个吸血鬼都杀不死，乌拉诺斯的手下已经不中用了。”

毫不掩饰语言里的奚落，赫蒂撇了撇嘴。

她并非天空之主乌拉诺斯的手下，而是大地的魔王，塔尔塔洛斯的下属，世界上的魔王从一开始就不止有乌拉诺斯，而是一共三名。

所以魔王手下的堕天使也不止有八个。

至于为什么大多数人只对乌拉诺斯有了解，只是因为乌拉诺斯负责的范围是北大陆，伊丝又正好没去过南大陆。

如同自言自语般，赫蒂单手抱胸，另一只手扶住额头。

“在新的乌拉诺斯诞生前，我们只好替它代为管理北大陆——不，这片大陆原本就属于我们，乌拉诺斯只是外来者，我们现在是收复原属于我们的土地，那些外来者从哪里来就该回哪里去。这次就算紫色让我们归还乌拉诺斯的地盘，也绝对不能有丝毫退让……这是塔尔塔诺斯大人的原话……”

“不要太嚣张了。”

一道沙哑的声音突然出现在赫蒂身后。

是萨麦尔。

尽管论战斗力，赫蒂完全不是萨麦尔的对手，但赫蒂却没有惧怕萨麦尔的意思，相反，还是一副高高在上的姿态。

“都已经成为我的狗了，还想着乌拉诺斯吗。”

“总有一天我会杀了你。”

萨麦尔微眯起眼，但却没有对赫蒂动手。

堕天使间无法相互攻击，连使用能力都做不到。

“如果你能等到那一天的话，”赫蒂面带轻蔑的摆了摆手，“你来这里应该不会只是警告我吧？”

“真货已经到了。”

并没有感到惊慌或者意外，赫蒂十分轻松的吹了个口哨。

“果然有这一天，带我过去，我要让她认识到，她的地位已经不复存在了——眼线已经做好准备了吧？”

“是。”

“那就去见见这位可怜的落难大小姐，对了，顺带把佩西亚伯爵叫过来，我想看这位大小姐气急败坏的样子。”

掩嘴轻笑起来，赫蒂独自走向宅邸正门。

第十九章 初次交锋

阳光照耀的街道异常安静，大多数吸血鬼白天都呆在家里，加上阳光原因，整个城市里还在活动的人就只剩下人类与亚人，但即便在这样的背景下，平日里难得打开窗户的吸血鬼们此刻却纷纷从窗户里往外窥探。

街道正中走着一位吸血鬼少女。

无惧阳光，穿着耀眼红色礼服，身后还跟着数名打着伞的仆役，全身散发的贵族气质让人自惭形秽，毫无疑问，只有从出生开始就是贵族的人才会具有如此气场，同时，这座城市的居民们也深刻记得这位少女的名字。

洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚。

虽然既没有带仪仗队，侍从也少得可怜，但狭长眼眸里的坚定意志与不容他人质疑的高傲，是无论如何也无法仿冒的存在。

所有人都意识到，要发生大事了。

担心依蒂丝会被偷袭的蕾菲娜稍微加快脚步，紧跟在依蒂丝身后。

“主人，让我走在前面吧。”

依蒂丝挥了挥手。

“不必。”

城防军已经默许了依蒂丝进入，所以绝不会对偷袭者置之不理，可以说，所有事情都在朝好的方向发展。

唯一令依蒂丝不爽的，只有伊丝带着卡米拉一起离开了队伍，如果有佩西亚家的二小姐在旁边，证明自己身份的证据也就更充分。

当然，对依蒂丝而言，少了卡米拉并不会改变什么，她本身的存在就已经代表了一切，正如那些从屋子里投出视线的吸血鬼居民一样，只要自己站在大众眼前，所有人就都会对自己顶礼膜拜，假货永远无法冒充原主。

扫视了眼小巷里腐烂发臭的炭状物尸体，依蒂丝伸手摸了摸尖牙。

“好久没回来，没想到已经变成这副样子，虽然这些贱民的死活与我无关，但想到始作俑者是那个冒充者，擅自处理佩西亚家的财产，不好好招待招待，会有辱佩西亚家的家名。”

“如果利特大人在的话，就不需要主人您亲自出手了。”

“利特在王都述职，冒充者应该是刚好看中这个时机切入。”

利特是指现任血族十三骑士之一的利特·法西亚，同时也是佩西亚家的管家，在这个世界上，除了佩西亚伯爵以外，就只有管家利特的谏言能让依蒂丝听进去。

突然，蕾菲娜的声音小了许多，微微低下头，凑到依蒂丝耳边。

“主人，有人在监视我们。”

“不用理会，如果有人进攻，城防军会第一时间出手，他们虽然背叛了我保持中立，但只要有人敢在城市里引发战火，他们不会坐视不管。”

“是。”

顺着城市宽敞的主干道，依蒂丝穿过贵族街，直达伯爵宅邸，正如依蒂丝说的那样，直到她们走到庄严肃穆的伯爵邸，都没有遭遇到暗杀者或者大批前来阻拦的队伍。

拥有大型庭院的伯爵邸和往常没有区别，非要挑刺的话，只是花园中的植物疏于修剪，有些杂乱。白亚石铺成的石径小路从金属制栅栏门一直延伸到主栋，草木反射着太阳的光辉，刺目的光芒令人睁不开眼。

空旷的庭院安静到让人不安。

有埋伏吗？还是说已经提前把父亲转移了？

正在这时，铁栅门后传来剪刀与水壶掉到地上的声音。

“……大、大小姐？”

看起来像园艺师，不过依蒂丝不记得有这号人，仆役对自己而言属于消耗品。

正当依蒂丝准备让蕾菲娜开口时，宅邸另一头跑来一队头戴斗笠的卫兵，和那名男性园艺师一样，当卫兵们看到依蒂丝后，一副目瞪口呆的模样。

“大……大小姐，真正的大小姐回来了！”

如果冒充者聪明一点，就该把宅邸里的所有仆役换掉，依蒂丝微眯起眼，对士兵扬了扬下巴。

“知道我的身份就该把门打开。”

“是！”

十分高兴的，士兵们用钥匙打开门，他们虽然不敢公然与冒充者赫蒂叫板，但行使开门这样的便利却十分乐意，对他们这群吸血鬼士兵而言，血统才是效忠的理由，即便赫蒂长着纯种的翅膀，但却不属于佩西亚家系的一员，因此赫蒂无法得到士兵们的拥护。

没有遇见阻碍，依蒂丝在士兵带领下走进庭院内部。

“父亲大人呢？”

“伯爵大人正在后院休息。”

士兵的回答令依蒂丝面露冷笑。

“呵呵……那个冒充者不会跑了吧？”

“冒充您的赝品之前在庭院里散步，现在不知道去哪了。”

“逃跑了么，退下吧，我要去见父亲大人。”

“是！”

没有拒绝，士兵们很快散开，跟随依蒂丝的只有打着伞的蕾菲娜和剩下的七名死士。

顺利的不可思议，却又理所当然，和依蒂丝想的一样，不论冒充者使用怎样的伎俩，只要自己站在佩西亚宅邸，一切就都迎刃而解。

她开始为自己之前的谨慎而好笑，或许是受伊丝的思维方式影响，自己变得过分紧张了——得早点把伊丝从脑海里挤出去，为此必须借助自己父亲的力量，大概只有阿莱克西亚之塔的力量，才能把那个捉摸不透的生物制服吧。

思考着今后的事情，依蒂丝来到一共五层的伯爵邸主栋，把手放在大门门把上，用力扭转。

并没有成功，大门在依蒂丝用力前便被人从内往外推开。

里面是一位腰间长着翅膀，留有白色长发，外貌莫约十八岁的少女，衣服所用的布料极少，如同在夸耀自己的身材般，大量暴露出的光洁皮肤令人直吞口水。

虽然同样是一位难得一见的，可以打十分的少女，但眼眸里透露出的感情却与依蒂丝有本质差别，赫蒂的眼睛里充满妖艳，而依蒂丝则是高傲与冷漠。

完全没有害怕依蒂丝就站在自己身前，赫蒂捂着嘴打了个哈欠。

“啊～啊，让我等了这么久，来的太慢了。”

“离主人远点，劣等品。”

蕾菲娜立即插入依蒂丝与赫蒂之间，同时毫不留情的朝赫蒂侧脸挥拳。

卷携着风声的金属拳套眨眼间抵达赫蒂眼前，但赫蒂只用红色眼眸瞥了一眼蕾菲娜，蕾菲娜便如同**控的人偶般，拳头停在赫蒂面前一动不动。

“跪下。”

缺乏威严的语气令蕾菲娜缓缓收回手，金色的眼睛逐渐失去焦点，而就在蕾菲娜准备跪下去的时候，失去焦点的双眼又重新恢复神智，只不过像是被人用力推了一把般，蕾菲娜接连后退数步，额头上也布满汗珠。

脸上带着意外神色，赫蒂摸了摸自己的下巴。

“自己挣脱出来了么，看来是条忠心不二的狗，血族也不全是无用之人，”赫蒂看向依蒂丝，“那么，算是对这位落难大小姐的仁慈，我对你的地位不感兴趣，如果你就此离开，等我做完我的事情后自然会把地位还给你，一切都可以当做没发生过——另外，身为淑女，随随便便拿出武器可不是什么好习惯。”

“对无耻之人不必行贵族之礼。”

单手拿着冈格尼尔，依蒂丝后退几步，与赫蒂拉开距离，长枪只适合在开阔地带使用，巷战并不是明智之举。

在指尖召唤出紫色火焰，赫蒂一边让打量依蒂丝一边以不紧不慢的语气叙述。

“姑且自我介绍一番，我是大地的魔王塔尔塔洛斯大人所属，无貌者赫蒂，现在叫洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩——”

没让赫蒂说完，依蒂丝直接朝赫蒂刺出长枪。

铿。

如同刺在了盾牌上，冈格尼尔的枪尖发出悲鸣，停在赫蒂头部约半公尺的位置。

是防御魔法。

“啊啦啊啦，这就是佩西亚家的大小姐吗，传闻以暴虐和冷酷无情出名，现在看来，应该改成不理智呐，完全不像佩西亚伯爵记忆里的洛伊丝薇尔，和印象差距过大的话，现在的你即便站在佩西亚伯爵面前，也无法胜过我哦？”

理解了普通攻击无法起效，依蒂丝后退几步，先是悄然朝冈格尼尔灌注魔力，然后让蕾菲娜命令死士退散，这些死士现在冲上去也只会被控制精神。

“杀了你，父亲大人自然会从精神控制里走出来。”

而赫蒂也没有想与依蒂丝战斗的意思，依旧以慵懒的语调缓缓解释。

“佩西亚伯爵身为阿莱克西亚之塔的掌控者，就算是我也没可能控制他，顶多只能做到干涉，读取他的想法与记忆，然后让我在他眼中变得看起来像你。

当然，这只是外貌，如果现在把佩西亚伯爵叫过来验证记忆的话，他只会把我当做真正的洛伊丝薇尔，记忆会因为时间流逝产生偏差，印象上的吻合注定了你无法胜过我，所以我再警告你一次，从这里滚出去。”

“『贯通』。”

在枪尖上附加如同电芒般的红色流光，依蒂丝以标准的刺击捅向赫蒂心脏，与之前的突刺不同，附加了『贯通』魔法的一击可以轻易穿透防御结界。

砰。

玻璃破碎的声音响起，冈格尼尔只是稍微碰到赫蒂的防御结界便将其穿透，接着以仿佛要贯穿一切的劲头，瞬间抵达赫蒂身前。

随后停了下来。

并不是碰到什么东西，而是依蒂丝主动放松了手中的力量。

她看到了赫蒂的红色眼睛。

就像连续战斗了三天三夜的人突然洗了个澡，可以躺在柔软大床上安稳睡上一觉般，难以言喻的昏沉感包裹住身体，双手不受控制的降低力道，持续一秒后，依蒂丝甚至有种对方是自己的至亲之人，自己必须要听从她命令的念头。

但这个世界上能够驱使洛伊丝薇尔的人只有洛伊丝薇尔。

在胸中凝聚起气势，大脑也随之清醒，紧接着，一阵毫无预兆的轻咦彻底结束赫蒂的精神控制。

『咦？』

轰！！！

以依蒂丝为中心，一层只有赫蒂能看见的无形波动朝四周扩散开，海啸般的浪潮仿佛会吞噬一切，刮起的呼啸之声令赫蒂感到发自内心的畏惧。

想要逃跑，却没能成功。

“唔呃。”

没来得及躲避的赫蒂被正面命中，如同内脏被大锤砸过，赫蒂的眼睛、鼻孔、嘴角与耳朵都流出鲜血，整个人也不受控制的单膝跪在地上。

“你……灵魂……”

“下地狱吧。”

不可能放过这个破绽，依蒂丝直接向半跪在地上的赫蒂发起突击。

“萨麦尔！”

赫蒂的声音刚落，依蒂丝便听到耳边响起风声，直觉传来的危机感令她不得不作出回避动作。

微微偏头，手中的长枪也因此失准，刺在了赫蒂肩膀上，但与之同时，一道白光闪过依蒂丝之前停留的位置，如果依蒂丝没有及时改变姿势的话，刚才那一下会瞬间切开脖颈。

失去平衡的身体摔在地上，依蒂丝立刻爬起，用手背擦了擦嘴角。

“啧，果然有萨麦尔的影子。”

只是周围并没有萨麦尔出现，为了提防随时可能出现的萨麦尔，依蒂丝放弃追击赫蒂，转而警惕着空气的变化，张开翅膀，加速魔力恢复。

而借着这个机会，赫蒂得以大口喘息着从地上站起身，与之前颇有余裕的模样不同，现在的赫蒂有如败军之将，狼狈的模样完全失去装出来的贵族气质，眼睛眯在一起，盯视着依蒂丝。

“没想到你会为了对付我把灵魂出卖给其他人，萨麦尔，已经没有留下她的必要，杀了她。”

没有回答，但耳朵里捕捉到的风声已经告诉依蒂丝答案。

在左边。

长枪回转，用枪身挡住一击，但手中传来的力道就像被战车正面碾过般，以至于左手传来咔嚓的骨折声响。

“呜——”

没有给予依蒂丝忍耐痛楚的时间，背后再次传来风声。

不及时挡住会被切开。

只是拿着冈格尼尔的左手已经失去力量，依蒂丝只能选择尽最大可能回避——朝右边跳开，但尖锐的风声再次逼近，这一次出现的位置是脖颈。

无路可逃了。

“滚开！”

砰。

金属拳套与短刃碰撞在一起，飞溅的火花让人下意识闭上双眼。

恢复后的蕾菲娜逼退了萨麦尔。

但萨麦尔又再次消失。

棘手的能力。

在内心暗骂的同时，依蒂丝开始思考怎么逃离困局，即便萨麦尔的能力不适合与人正面战斗，自己与萨麦尔也存在绝对的力量差距，继续缠斗下去，如果再让擅长精神魔法的赫蒂也加入战斗，结局只会是败北。

“只能用『那个』了么……”

攥紧冈格尼尔，依蒂丝从地上站起，深吸了口气。

也就是在这个时候，一道只有上位者才具有的威严声音响彻宅邸，与之一同的还有将整个庭院围起来的、身穿铠甲的士兵。

德克雷亚·西瑞尔·佩西亚。

“到此为止了。”

第二十二章 回援

没有发生意外，伊丝很快见到赶来的真红，接着与卡米拉以及芙兰一起，从楼梯前往阁楼。

至于玛丽，正在给酒馆的其他三名女孩子介绍蒂芙尼。

“伊丝小姐……您不会被诅咒了吧？”第一次看到伊丝魔导妖精的形态，真红显得十分担心，“我曾听闻大陆上流传着一种咒术，可以让人变成动物。”

伊丝不禁觉得好笑。

“不是诅咒啦，而且就算是咒术，也是善良的诅咒，妖精族可比人类长寿的多。”

“这样吗……”

显然没有相信伊丝的话，跟在伊丝身后的真红依旧时不时瞥一眼伊丝，被红色绒毛覆盖的猫耳也耷拉着，看起来不太高兴。

只有等身体恢复了以后，才能解除真红的误解吧，身体变小确实是没办法用常理考虑的东西。

伊丝无奈之时，走在楼梯前面的芙兰回过头转移话题。

“伊丝小姐，主——薇尔小姐真的来过吗？”

“嗯，来过哦，而且还把人放到了阁楼里。”

伊丝的话令芙兰回过头，一副欲言又止的表情。

“……可是阁楼被我们翻新过，窗户现在已经变成墙壁的一部分，主人要怎么样才能把人带到阁楼里”

“呃。”老实说，自己还没注意过，伊丝心虚的撇开视线，“嘛……她有她的办法，我也只是收到她把人带到阁楼里的消息。”

接话的人是真红。

“也许我不该问这个问题，以薇尔大人的实力，薇尔大人到底为什么会欠下伊丝小姐的人情？”

“这个嘛……”

自己还没有仔细想过要编一段怎样的故事才符合设定，伊丝一时有些犯难，卡米拉以一种十分自然的语气解围。

“就算实力强大，也会有有求于人的时候。”

“可是那种强大的实力，应该已经不需要再求人……”话说到一半，芙兰突然浮现出恍然大悟的神色，用一种别有深意的目光回头看向伊丝，“难道是情债？”

“哈啊？芙兰是不是搞错了什么，我和薇尔绝对不可能有那种关系，不要擅自把自己的遭遇套用在别人身上啊。”

“呵呵呵……看卡米拉小姐的眼神，伊丝小姐和薇尔大人确实不可能是那种关系呢，不然的话，现在就该是快要吃人的表情了。”

十分罕见的，卡米拉没有反驳芙兰，而是无法控制的脸红起来。

可惜的是，伊丝飘在卡米拉前面，没能看见卡米拉的表情。

“薇尔大人带来的人也是堕魔者吗？”

在开门之前，真红问出了关键问题。

“似乎只有一个是堕魔者，另外四人是熊人族和精灵。”

“精灵……”听到精灵的名字，真红皱起眉毛，“不会是刚从精灵之乡出来的精灵吧？没有在外界生活过的精灵通常很麻烦，擅自抓男人回来作为种马，引发混乱。”

“我想她们应该在人类世界里生活过，另外薇尔告诉我这些人原本在血族里被当做食物，差点因失血过多而死，从某种程度上说，和真红你们的境遇相同。”

“如果是这样的话，我就放心了。”

应该是想说体会过困难的日子才会珍惜现在的平和吧，伊丝对真红点点头，然后由芙兰扭动阁楼的门把，打开房门。

因为不再需要战斗，堕魔者女孩中芙兰的地位比原来高了许多，不过考虑到大姐姐的芙兰和身体娇小的真红其实有那种关系，自己也不需要担心地位变化会导致两人不合。

推开门，伊丝再次见到了阿卡林一行，和在石屋的时候不同，精灵们换上了合身的衣服，阿卡林也恢复正常，值得一提的是，和伊丝想的一样，阿卡林其实是故意穿成女性的样子，黑色长发从头一直垂到腰际，衣服也刻意选择了有着许多花边和褶皱的连衣裙。

由于实力在所有人中排行第一，尽管阿卡林才刚刚被精灵们欺负过，现在却顺理成章的成为四人的代表，站在第一位。

见到芙兰等人，阿卡林一行看起来有些拘谨，伊丝率先站出来。

“初次见面，我是负责接应你们的人，名字叫伊丝，也是玛格丽特酒馆的老板。你们的事情薇尔已经告诉了我，不用为环境变化感到拘束，以后这就是你们的新家，我要说的是，你们可以选择离开，但必须要在这里待够一年时间，作为你们使用了魔法药的补偿。”

“工作一年时间就可以换一瓶魔法药吗……”熊人族的女性看起来有些犹豫，“不会是那种服侍男人的店吧？”

精灵族的女性跟着皱眉。

“那不就不能繁育后代了？虽然使用魔法药是我们必须偿还的债，但不能繁育后代也……”

“放心吧，不会让你们做那种事情。”不明白为什么会联想到色情行业，伊丝头上多了几根黑线，“具体事宜就由她，同时也是这间酒馆的负责人，芙兰解释，在这段时间里你们要听从她的命令，她也会给你们按月下发报酬。”

“还有报酬……”

“伊丝小姐，报酬就按照我们的标准来吗？”

尽管平时很有商业头脑，但一换到决策的时候，芙兰就会变得摇摆不定。

伊丝摇了摇头。

“不，怎么能让新人的报酬和熟练者一样，第一个月的薪酬只有芙兰你们现在的一半，后面再慢慢上涨，至于芙兰你们今后的报酬，之后我会重新制定计划。”

酒馆现在已经成为利润极为丰厚的地方，对身为主要负责人的芙兰来说，自然不能再采用原来按工期算钱的方法，应该改进成基本工资加提成的模式，这样才有利于酒馆的发展。

这不止是为了提高芙兰与真红她们的待遇，同时也是在给芙兰做示范，玛格丽特酒馆以后肯定不会再局限于现在小小的一块地皮，可以预见，玛格丽特将来会成为赫尔斯王国里最出名的高档酒，而那时候就需要有一个即使自己不在也能总揽大局的人，受过贵族教育，同时又喜欢着酒馆的芙兰正好合适。

把目光放在眼下，等酒馆的规模再大一些，就可以尝试着衍生出别的生意，比如把餐饮和酒制造分割开来，把制作玛格丽特酒的任务交给旗下的酒厂，而餐饮业则通过自己知道的地球里的料理起家，长期发展下去，说不定会变成大财阀。

当然，这只是伊丝的想法，如果芙兰真的实施了，自己就在背后顺手推一把，没有那个条件，自己也不会去刻意追求，说到底，建立酒馆只是为了采集血液，现在目的消失，酒馆就变成了安置芙兰与真红她们的家园，一直这样保持下去也没什么不妥。

“人数一共是1、2、3、4……”

“还有本大爷！”

仿佛知道自己会被数漏，阿卡林连忙举起手示意自己的存在。

“啊啊，抱歉抱歉，差点没有注意到，不过『本大爷』的自称……真是奇怪的女孩啊。”

说完这句话以后，芙兰十分自然的把目光放到熊人族女性身上，即便阿卡林在旁边补充说自己是男人，芙兰也一副没有听到的样子。

难怪叫阿卡林……

似乎有着容易被人忽视的体质。

双方在一阵自我介绍后，芙兰便凭借出色的社交技巧与熊人族女性熟络起来，开始说明酒馆的日常事务，而伊丝一直不放心的那三名精灵族女性，似乎在听到有酒喝以后就变得十分老实，还说自己的梦想就是开一间酒馆，想一辈子呆在这个酒馆里。

大概是玩笑话吧。

——！

毫无预兆的，脑海里突然涌现出一阵异物入侵的不**，这种不适就像心脏突然漏了一拍，又像是内心有什么东西在窜动，令伊丝升起发自心底的厌恶。

随后，伊丝脑海的意识空间里突然涌现出一团紫色气雾，伊丝曾经见过类似的东西，而那一次是伯爵长女意图通过鲜血狂暴来控制自己。

伊丝下意识轻咦了一声。

『咦？』

难道有人想通过精神控制操纵自己吗？

如果换做以前不知道怎么操纵精神力的伊丝，现在伊丝最多只是开启『精神控制无效』的技能，但与伯爵长女有过接触，并且需要经常放开意识，用精神力凝聚虚影以后，伊丝便心领神会了不少新技能。

比如把精神力凝聚成铁锤，然后用力敲向那股试图控制自己的紫色气雾。

紫色气雾没有丝毫躲闪的被铁锤正面砸中，与想象中雾气四散纷飞的样子不同，紫色雾气瞬间消失在伊丝的意识里，再也没有出现过。

从精神世界中回过神，伊丝扭头看了看周围人，芙兰在真红守护下为熊人族女性、精灵族女性以及阿卡林做讲解，而用白色大缎带绑着金发的卡米拉则静静守在自己身边。

察觉到伊丝的愣神，卡米拉低下头问道。

“姐姐大人在想什么？”

“没有……只是脑袋里出现了一些奇怪的东西。”

“奇怪的东西？是依蒂丝吗？她又想控制您？”

“以她的能力不可能控制我，而且她也知道那是无用功，应该是依蒂丝那边出了什么问题吧。”

联想到伯爵邸里有两个堕天使，其中一个还擅长精神魔法，伊丝脑海里冒起一个可能——说不定依蒂丝被那个叫做赫蒂的堕天使控制了。

那可是我的肉体啊。

得快点回去看看。

对芙兰与卡米拉打了声招呼后，伊丝独自来到楼梯转角。

『高阶传送』

第二十四章 暂歇

『第三形态觉醒』

白光顷刻笼罩伊丝全身，短刃挥砍在白光上时，反震回的力道甚至令萨麦尔整个手掌为之发麻。

随后仅仅只过了一秒，有着湛蓝眼眸与瀑布般纯银色长发，同时拥有猫耳与巨龙翅膀的少女出现在众人眼前，兼具神圣与魅惑的外表瞬间夺走所有人视线。

伯爵长女之前受伤的双臂也在白光笼罩中恢复正常。

“露出本来面貌了吗。”

没有被伊丝的变装所惊吓，佩西亚伯爵面色阴沉的后退两步，重整双手举剑的架势，之前缠住佩西亚伯爵的蕾菲娜也顺势退到伊丝身边，蕾菲娜曾见过伊丝使用第三形态觉醒的样子，自然不会出现认不出伊丝的情况。

最为震惊的反而是赫蒂。

原本因为佩西亚伯爵倒向自己而得意的她，现在正因为伊丝散发出来的气息颤抖。

这份只有堕天使能感受到的、仿佛令空气凝固的压迫感几乎让她喘不过气，她甚至能看到大气中的元素在为伊丝的出现而欢欣雀跃，如同旋涡中的水流般，疯狂朝伊丝聚拢。

或许只有堕天使中最擅长战斗的人才能与之为敌。

不再犹豫，赫蒂也参与战斗，从储物魔法中拿出法杖。

『精神力夺取』

可以无视双方精神力差距，强行夺取对方精神力，使之神志涣散、陷入虚弱的魔法。

几乎不可见的蓝色光团直奔伊丝，伊丝只是挥了挥手就将其打散。

“怎么可能！”

下意识的，赫蒂惊呼出声。

伊丝仅仅只是歪了歪头。

“虽然不知道你丢过来的是什么，但似乎对我不起作用。”

即便可以无视精神力差距，也没有精神魔法可以突破『精神控制无效』的壁障。

在伊丝说话的同时，另一边的佩西亚伯爵也没有疏于进攻，挥剑速度快到让人眼花缭乱，如果这里有善于用剑的大师，一定会为佩西亚伯爵的剑技感叹，但最强壮的螳螂也无法与车轮抗衡，伊丝十分轻松的以冈格尼尔接下来自四面八方的进攻。

佩西亚伯爵的挥剑在伊丝眼中和慢放的镜头没有区别，伊丝甚至可以直接抓走佩西亚伯爵的武器，或者干脆用防御结界挡住，只不过那样有种瞧不起人的感觉，自己和佩西亚伯爵没有丝毫恩怨，没必要给予对方那种程度的耻辱。

换一个角度说，对方毕竟是依蒂丝的父亲。

“『落华斩』。”

以冈格尼尔挡住佩西亚伯爵来自正上方的跳斩，接着挥了挥空出来的手，拍散从赫蒂处飞来的不知名魔法。

“父亲，用佩西亚之塔！”

应该不会动用佩西亚之塔吧。

就伊丝之前在赫敏雪山看到的阿莱克西亚之塔的威力，如果佩西亚伯爵动用阿莱克西亚之塔，肯定会把整个宅邸连带着附近房屋也跟着炸飞。

佩西亚伯爵再怎么宠溺依蒂丝，也不会盲目到连自己领民都不顾。

“不……收回刚才的话。”

察觉到来自城市里阿莱克西亚之塔的锁定，伊丝一时语塞。

快速飞到蕾菲娜身边。

“该走了。”

如果不是因为和依蒂丝共用一具身体，自己甚至没有出手救依蒂丝的理由，虽然现在可以帮依蒂丝解决问题，抵挡阿莱克西亚之塔的轰击，把赫蒂驱逐、让佩西亚伯爵恢复神志，但那样做并非依蒂丝的愿望，依蒂丝一直都在强调她的事情不需要别人干涉，她要亲手夺回属于她的地位，自己擅自出手帮助，不仅不会得到感谢，反而会招来怨恨。

最重要的是，只要依蒂丝请求自己，自己随时都能把赫蒂和萨麦尔赶走，让依蒂丝重新回到佩西亚家，因此等到可以与依蒂丝坐下来好好谈谈的时候，自己再提出如果她愿意，自己可以帮助她的事情也不迟。

到那时就是依蒂丝请求自己帮助她，和未经同意擅自帮她是两种不同的东西。

对依蒂丝这样好强又倔强的人来说，只有真正到走投无路的时候，才会对她人的帮助表示感谢吧。

蕾菲娜微微侧过身体，躲开伊丝抓住她肩膀的动作，金色的眼眸里既有希冀也有焦急。

“伊丝小姐，为什么不把赫蒂杀掉？您应该可以做到吧？”

“如果你觉得依蒂丝事后不会说我多管闲事的话。”

用『抗拒之环』弹开周围所有人，伊丝耸了耸肩。

读懂了伊丝的潜台词，蕾菲娜表情一滞，不甘的低下头。

“知道了就老实走吧，有什么话可以以后再说。”

伊丝把手搭在蕾菲娜肩膀上，接着看向躲在佩西亚伯爵身后，脸上充斥着仇恨的堕天使赫蒂。

“走之前送你一份礼物。”

不帮依蒂丝夺回地位和给赫蒂添乱并不冲突，伊丝打了个响指，一团蓝色粘稠物顿时包裹住佩西亚伯爵。

『温蒂尼的祝福』。

可以消除大部分异常状态，也是伊丝曾经对堕魔者女孩们用过的魔法。

把赫蒂对佩西亚伯爵施展过的精神魔法清除，这样一来，赫蒂一定会手忙脚乱一番。

“『短距离传送』。”

伊丝与蕾菲娜瞬间消失在庭院。

◇

传送终点被选定在特米城的废弃石屋，虽然也可以传送到更远的、远离佩西亚伯爵领的地方，但以目前暴露在众人眼中的实力，显然还是别展现的那么惊世骇俗更好。

大概是力竭的关系，蕾菲娜双脚才刚落到地面，便不自觉的一个趔趄，差点摔在地上。

“喂，你没事吧？”

伸手扶住蕾菲娜，伊丝皱起眉。

之前因为又要应付战斗，又要思考怎么做最合适，没有太在意蕾菲娜的状态，现在安定下来后才发现，蕾菲娜身上到处是剑刃留下的伤口，虽然每处都避开了要害，但数量却多到吓人，换成正常人来，现在肯定已经浑身浴血，蕾菲娜应该用了应急的魔法，才没有让血液流失太多。

“别碰我，与主人合作却不帮助主人的投机者。”

想要甩开伊丝的搀扶，蕾菲娜在手臂上用力，但却令身上的伤口迸裂开来，鲜血浸透衣服，一滴滴落在地上，发出渗人的啪嗒声响。

沙沙。

没有预兆的，外界蓄势已久的乌云终于降下雨滴，夏季的倾盆大雨混合着雷声笼罩大地。

伊丝没有放开蕾菲娜。

“现在不是说这些的时候吧？而且我不是说明过了吗？就算我刚才帮依蒂丝赶走赫蒂，依蒂丝也只会觉得我多管闲事，蕾菲娜不也清楚么？”

“切实的帮助主人和主人在事后对待自己的态度是两码事，我只会做最能帮助主人的——呜。”

话说到一半，蕾菲娜就因为伤口带来的痛楚而扯动嘴角，放弃与伊丝对话，自己一步步走到墙边坐下，从储物魔法里拿出药水洒在身上，由于并非魔法药，深绿色的药水在触碰到伤口时，带来的疼痛令蕾菲娜咬紧牙关发出闷哼，额头上也跟着渗出细密汗珠。

一步跨到蕾菲娜身边，伊丝手掌亮起一团金色光芒，准备遮盖在蕾菲娜的伤口上。

“『治愈术』。”

“让开，我不需要你的施舍。”

用手肘撞开伊丝伸过去的手，不知是因为精神上的不甘还是肉体上的痛楚——抑或是二者都有——蕾菲娜的五官微微扭曲着。

“如果我能站在旁边眼睁睁看着你这种自残行为，我也就不叫伊丝了。”

倘若站在这里的是一个和自己没有任何关系，自己完全不认识的陌生人，伊丝早就扬长而去，但这里的是蕾菲娜。

如果说伊丝一开始只是抱着赎罪的心理在帮助蕾菲娜，那么现在就多了一些发自本能的想法，蕾菲娜不论何时都站在依蒂丝身边，即便依蒂丝深陷绝境，也奋不顾身的想替依蒂丝找到一丝转机，这种如同献祭少女般的奉献精神，令伊丝下意识升起想要帮助蕾菲娜的欲望。

蕾菲娜用牙齿撕下一段绷带，然后用绷带绑住淋了药水的左臂。

“你大可以不看我，从这里出去。”

这是我找到的地方吧？

内心涌起的生气让伊丝想说出这句话，但话到嘴边，伊丝又硬生生止住，如果在这里说出来，蕾菲娜可能真的会站起身，淋着雨走出石屋。

主仆都是这副德行。

一时感到恼火，伊丝索性直接在地上放了一瓶魔法药。

“忍耐不住就把这个喝下去。”

然后用『高阶传送』离开，将还在玛格丽特里的卡米拉带到石屋。

明明过去了一段时间，伊丝放在地上的魔法药依旧在原地，蕾菲娜继续用绷带包扎着伤口，不过或许是本人很少使用绷带，加上药水也不太实用的原因，伤口包扎的很难看，止不住的血液顺着绷带滴落在地，蕾菲娜本人也像是强弩之末般，手臂不受控制的颤抖起来，嘴唇泛白，身体晃来晃去，仿佛随时会晕倒。

闻到血腥味的卡米拉先是皱眉，然后看向坐在墙根处的蕾菲娜。

“姐姐大人，这是……？”

“遇到了一点战斗，帮我做一下治疗。”

“姐姐大人受伤了吗？！我这就准备——”

“不……受伤的是蕾菲娜。”

“……是么。”

一脸失去兴趣的表情，卡米拉瞥了一眼完全不顾这边的蕾菲娜。

“去靠她自己的主人不就好了。”

卡米拉的话让蕾菲娜手上的动作一滞，不过并没有开口说什么。

伊丝推了推卡米拉后背，凑到卡米拉耳边小声说。

“好了好了，别闹别扭了，帮我治好蕾菲娜，她不听我的，只能拜托卡米拉了。”

“……我是因为姐姐大人拜托才去给她包扎。”

丢下一句如同自言自语的话，卡米拉从储物魔法里一个接一个拿出各类包扎伤口会用到的器具，然后走到蕾菲娜面前，蹲下身，不顾蕾菲娜无视，一把抓住蕾菲娜手腕。

“停下，像你这样的包扎只会越来越痛。”

“那也是我的事情，用不着你施舍。”

“别搞错了，我只是受姐姐大人拜托才帮助你，你现在连东西都拿不稳，还想着抵抗我？”

不顾蕾菲娜微弱的反抗，卡米拉干净利落的拆解掉蕾菲娜已经绑好的绷带，先是用自己带来的药水清洗伤口，然后又将一种粘稠的黑色药膏涂抹好，用绷带缠住。

似乎知道现在的自己无法抵抗卡米拉，蕾菲娜只能静默的看着卡米拉的动作。

“如果我是你，至少会接受姐姐大人的恩惠，只有将自己的状态保持在最佳，才能真正的帮助依蒂丝，以备随时到来的战斗，连这点都想不到，果然是没有接受过教育的下级贵族。”

“……”

想说什么，却又什么也说不出口，蕾菲娜仅仅只能抿着嘴唇。

因为知道卡米拉说的话是正论，自己刚才的举动只是任性之举，所以才显得更加屈辱。

但伊丝并没有制止卡米拉，卡米拉只是在用自己的方式关心蕾菲娜。

处理伤口的过程足足用了近一小时，稍显疲态的卡米拉站起身，用手帕擦拭皮肤上沾染的血迹。

“大体已经处理好了，剩下的凭你们血族自己的血液魔法就能解决。”卡米拉转向伊丝，“姐姐大人，我先出去一趟。”

“卡米拉要去做什么？”

犹豫了一下，卡米拉没有去看伊丝的眼睛。

“绷带和药水都需要补充，为了不时之需，所以……”

伊丝的直觉告诉她卡米拉在撒谎，但卡米拉之所以会选择出去，应该是在给自己创造与蕾菲娜独处的机会吧，因为知道蕾菲娜只喜欢伯爵长女，所以卡米拉才会放心，同时就刚才的氛围，卡米拉也许已经看出蕾菲娜和自己存在着一些矛盾，需要没有第三者在场的氛围。

明明平时看起来那么警惕……

伊丝不由得感叹。

伴随卡米拉离开，屋子里变的安静起来，只剩下外面沙沙作响的倾盆大雨，伊丝站在距离蕾菲娜两步远的地方，而蕾菲娜则还是坐在原地。

这份安静令伊丝有种不知所措的感觉，虽然卡米拉给自己创造了机会，但第一句话要怎么说才不会让蕾菲娜反感，社交上的学问令伊丝头痛。

“那个……卡米拉只是在关心你，本身没有恶意……”

“……”

蕾菲娜似乎说了什么，但声音太小，伊丝只能看见蕾菲娜嘴唇嗡动，并没有听见内容。

“什么？”

“……谢谢。”

谢谢？

如果蕾菲娜咒骂或者干脆不理自己，伊丝完全能理解，感谢之词反而让伊丝摸不着头脑。

似乎看出了伊丝的想法，蕾菲娜用一种仿佛觉得难以启齿般的语气，低垂着头说。

“刚才是我的任性妄为……请伊丝小姐原谅我的无礼。”

第四十章 赫蒂的底牌

可以容纳六人的华盖大床上正躺着两个拥抱在一起的女性，除了腰间生有吸血鬼翅膀，拥有一头黑色长发的赫蒂外，还有一个紧闭双眼的红发少女，在看到这名红发少女后，依蒂丝缓缓举起了冈格尼尔。

这名红发少女同样是背叛了自己的一名宠物，同时也是宠物克莱拉的好友，在依蒂丝记忆里，这名宠物胆小且缺乏主见，绝对不敢独自做出背叛自己的举动。

被克莱拉教唆所以才背叛。

但即便如此，也不可原谅。

被打上佩西亚标签的东西只能属于洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，不容任何人染指。

“……”

依蒂丝犹豫了一瞬。

现在更重要的任务是除掉赫蒂，倘若因为杀死宠物而导致赫蒂醒来，之前所做的一切计划就都付诸东流。哪怕自己不是暗杀者出身，也知道在暗杀对象死亡之前，不能随便做多余的事情。

矛头对准熟睡的赫蒂，位置是比心脏更稳妥的大脑，心脏的位置可能因为种族不同而出现变化，大脑却不会藏在别的地方。

没有丝毫犹豫，依蒂丝猛地突刺，长枪穿过赫蒂眼窝，直接钉在床上。

刺破眼球以及贯透骨骼的手感传入手中，和想象中一样，鲜红的血液四散纷飞，连惨叫都没来得及发出，赫蒂全身不可遏制的抽搐起来，四肢反曲，企图挣扎，但依蒂丝根本不给予赫蒂反应时间，用里扭转长枪，彻底破坏赫蒂的大脑。

仅仅只过了不到十秒，赫蒂停下抽搐，全身瘫软下去。

有些顺利过头了。

无视旁边睁开眼睛的红发宠物，依蒂丝微微皱起眉。

最开始还以为会和赫蒂战斗一番，就这么结束，实在让人觉得哪里出了问题。

甩掉冈格尼尔上的血迹，依蒂丝自顾自的喃喃。

“结束了就是结束了么……”

“咿呃！”

由于依蒂丝制造的动静太大，躺在赫蒂身边的红发宠物从睡梦中惊醒，而这只红发宠物在发现赫蒂浑身浴血，并且依蒂丝就站在床边时，嘴中不受控制的发出悲鸣。

依蒂丝把长枪指向红发少女。

“下一个到你了。”

自己原本打算取回身份后一个个好好的折磨这些叛徒，但现在怒火已经涌上大脑，先顺手除掉几个也没什么不好。

跪坐在床上，红发女性拼命辩解。

“不、不要！主人，我是被逼的，我还是您忠实的狗，我只是暂时服从这个女人的命令！”

一边说着，红发女性还一边嫌弃似的把赫蒂的尸体推到床下，接着用一副仿佛要哭出来的谄媚笑容，凑到依蒂丝身前。

“您一定很累了吧，我……我现在就来服侍您。”

“已经晚了。”

没有丝毫怜悯，依蒂丝前刺冈格尼尔，准备一击贯穿红发女性的胸膛，但就在长枪即将命中女孩的时候，冈格尼尔不受控制的朝旁边偏移，从女孩身边擦身而过。

敌袭。

并非依蒂丝手下留情，也不是有什么武器挡在了女孩面前，而是一种如同牵线木头般，仿佛身体不再是自己身体的感觉。

下意识的，依蒂丝想要向后跳到墙根处，但身体却仅仅只是朝后跳开一小步，仿佛深陷泥泽，任何行动都受到异常强大的阻力。

也就是这时候，跪坐在床上的红发少女全身散发出异常氛围，刚才的恐惧与谄媚消失不见，取而代之的是魅惑与从容，慢慢从床上爬起，就像视依蒂丝而不见般，异常悠闲的坐到床边。

然后，红色的眼眸瞥向把长枪指向自己的依蒂丝。

“停下。”

明明是不具威严的、甚至可以说软绵绵的声音，但却具有让人服从的魔力，即便依蒂丝再怎么催动身体，长枪都无法移动分毫，如同灵魂钻进了一具木头制作的容器，根本不具备行动能力。

精神魔法。

尽管思维保持清醒，除了双腿和手臂外的肌肉也能正常活动，但依蒂丝依然确信，自己是被精神魔法所控制，眼睛根本无法从红发女孩——现在应该称呼她为赫蒂——的身上移开

“果然，你和克莱拉说的一样，不会轻易放弃夺回地位，虽然不知道你是怎么溜进这里，萨麦尔又为什么没有守在我身边，但这不会影响你失败的结局。”

要想办法争取时间，摆脱精神控制。

依蒂丝抛出了问题。

“你应该已经死了。”

“确实……我刚才已经死了。我该夸奖你的手法干净利落吗？疼痛的感觉只持续了几秒就消失不见。”说话的同时，赫蒂站起身，拨开依蒂丝的冈格尼尔，一步步走到依蒂丝面前，“至于我为什么还活着，因为我只是寄居在这具身体，真正的我已经被珊多拉——另一位堕天使带回主城了。”

停顿了片刻，赫蒂踢了一脚地上的尸体。

“可惜这具纯种的身体没办法再利用，之后几天只能用这个下级吸血鬼做容器。啊，忘记说明最重要的事情，凡是被我种下种子的人，我都可以在现有容器死亡后寄生在她们身上，这座宅邸的所有宠物都留下了我的印记，所以你杀不了我。”

“那就连宅邸一起毁掉。”

“呵呵呵……我已经给过你一次机会，你觉得我还会放过你吗？即便你身体里寄存了强大的灵魂，只要我不把精神魔法直接作用在你灵魂上，就不会被她察觉，而精神魔法里也有只需要对方看着自己眼睛，就能控制对方肉体的魔法，所以——”

赫蒂食指挑起依蒂丝下巴，接着后退到距离依蒂丝两公尺外的床边。

“自裁吧。”

如同中了魔咒，依蒂丝不受控制的调转枪身，让枪尖对准自己的脖子，接着一点一点的朝脖颈刺去。

十分缓慢，却又无法遏制的速度。

赫蒂扯了扯嘴角。

“本以为能看见你绝望的样子，结果到死都这么冷静么，无聊，快点结束这一切吧，换了个新的身体，一会儿还要给佩西亚伯爵重新附加魔法。”

对依蒂丝失去兴趣，赫蒂打了个哈欠。

只不过，依蒂丝没有像赫蒂想象中的那样，用母亲的遗物自杀，而是趁赫蒂放松的时候，猛的把长枪突入赫蒂胸膛。

四肢被控制，那么就靠其他能动的地方挣扎，就像伊丝在鲜血狂暴中对抗自己时采用的方法那样，只要受到足够大的刺激，身体的应激反应就能制造出机会。

所以自己只需要模仿伊丝的做法，用尖牙洞穿舌头即可。

第四十二章 困惑与救援

六年足以改变很多事情。

依蒂丝会蜕变为杀伐果决的伯爵长女，所经历的仅仅只是普通的成长。

伊丝虽然说过，依蒂丝变成现在的样子是因为堕魔者印记，但『现在的样子』，是指依蒂丝的嗜虐癖好，倘若没有堕魔者印记存在，依蒂丝也只会缺少把不满发泄在奴隶身上的恶习，依旧具有一名领主所该有的气质，果断、冷静、富有主见且魅力卓绝。

回想起没什么波澜的成长过程，依蒂丝嗤笑一声。

“相比起来，蕾菲娜的经历更让人觉得有趣。”

自己无非是因为堕魔者身份，注定很早死去，被家族里的人当做可怜虫，并且随时准备让自己的子嗣继承佩西亚家主之位，得益于此，自己变的拥有主见，并且决不允许其他人干涉自己的意志，所谓的偏执也就由此孵化，不允许退让，不能依靠他人，只有这样才能让那些多嘴多舌的家族旁支闭嘴。

于是性格渐渐变得任性，加上日益暴躁的影响，敢于议论自己的人无一不以各种罪名遭到处决，等回过神来时，周围已经没有人再投来可怜与嘲笑的目光，不论自己说什么，他们都只能回答“是”，如果不同意见或者无法做到，那就必须得到惩罚。

这就是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚的成长经历。

无聊到仅仅几句话就能概括。

当然，依蒂丝也没觉得不好，这才是自己应当拥有的人生，过去如此，以后也理应如此，自己决定的一切不容外人反驳，同样的，自己也不会舍弃这份努力争取来的尊严——现在已经和呼吸一样自然，例如伊丝一直问自己为什么不去找叔父借兵，采用更加稳妥的方案，自己的回答是不能舍弃贵族的荣耀，现在回想起来，说成不能舍弃个人尊严更合适。

寻求他人帮助意味着自己的能力不够，而能力不够又会给他人落下口实，即便自己现在已经不再被堕魔者印记束缚，过去留下的伤痕也依旧时刻提醒着自己。

“更像在和软弱的过去做告别。”

自嘲的笑了笑，依蒂丝尝试拉动脚踝处的锁链——没有任何反应，除非自己做出壮士断腕的豪举，将整个左脚砍下，不然魔力就永远处于枯竭状态。

“可惜没有锋利的东西。”

瞥了一眼牢房，这里除了干草以外什么也没有。

自己所能做的只有等待。

先休息片刻，养足体力吧。

坐在干草堆上后，大脑里不自觉浮现出最近发生的事情——占据自己身体的人，也就是伊丝，明明是一个连堕天使都可以轻易战胜的人，在发现身体里寄居着另一个灵魂后，不仅没有绞杀对方，还一副想要帮助别人的样子。

让人难以捉摸。

换做自己的话，肯定会毫不犹豫的抹杀妄图占据身体的人吧。

不过依蒂丝也知道，世界上确实存在着这样的好人，因此一开始并没有特别在意，直到发现堕魔者的印记被抹除，并且当面被伊丝反驳后，依蒂丝才逐渐正视起伊丝。

放在平时，光是反驳自己就足以被自己处决，可自己拿伊丝没办法，只能用语言说服对方，尽管最终的结局是双方互不相让，互相无法认同对方的做法，但伊丝却理解了自己的坚持，被理解的感觉不论何时都让人舒心，对自己而言更是如此。

会放任自己用这具身体进行暗杀，也是建立在理解的基础上。

不过……那个人为什么会陪自己玩这种争夺位置的游戏？事实上，自己没有能给她的东西，她也不像蕾菲娜那样，是一个需要被人操控，想被她人支配的软弱者，就算想要谋求各自独立存在的方法，又出于善心，不忍心杀死自己，也根本不需要采用这种毫无效率的策略。

“呼……”

小声呼了口气。

或许是想看到自己摔得粉身碎的样子，也可能是抱着看跳梁小丑的心态，当然，还有可能是被自己的固执所吸引，亦或者单纯的仰慕坚定不移的自己。

不爽的感觉闪过脑海，如果是前两者，自己应该正在被嘲笑吧，但哪怕事情重来一次，自己也还是会选择同样的计划，不能为了达成目的而忽略手段，倘若自己为了夺回伯爵长女之位而放下伯爵长女的尊严，这样的胜利等同于失败。

正如那些贪图享乐而背叛自己的宠物，不仅毫无尊严，最后还要跪下来乞求自己宽恕。

狼狈、丑陋、令人发笑。

不论是放弃尊严的宠物，还是现在的自己。

但也仅限于『现在』的自己，那些宠物已经无法再站起来，而自己从来没有退让。

将脑海里杂七杂八的纷乱思绪甩开，依蒂丝深吸口气，缓缓闭上双眼。

恢复体力的最好办法就是睡上一觉。

只不过依蒂丝才刚刚闭上眼睛，空荡的牢房中便响起一阵金属摩擦声。

嘎嘎嘎嘎嘎——

刺耳的，却给人带来希望的声音。

依蒂丝下意识睁开双眼，看向透入光芒的地方。

地下的厚重金属门被人推开，随之进来的是一位留有紫色侧马尾的少女，少女在四下眺望一阵后，很快发现了依蒂丝，急匆匆的跑来。

“主人！”

依蒂丝从干草堆里站起身。

“蕾菲娜么，你怎么在这里？”

“我买通了这里的士兵——不，把守这里的士兵原本就认为您才是真正的佩西亚小姐，我只是给予了他们效忠您的机会，现在他们已经把背叛您的士兵支开，我们赶紧离开这里！”

说话的同时，蕾菲娜用戴着金属手套的双手强行拉开牢房的铁栅栏，由于前段时间的特训，蕾菲娜已经从12级变为15级。

把依蒂丝从牢房里拉出，蕾菲娜准备直接带领依蒂丝离开，但依蒂丝却停在原地。

“我身上有魔法束具，跑不了很快。”

“那群混蛋居然对您使用魔法束具……”

一边说着，蕾菲娜一边蹲下身，双手握在锁链两端，准备强行把拴着铁球的锁链扯断。

“等等，魔法束具被破坏会让使用者有所察觉，把刀给我。”

“您要……？”

蕾菲娜的视线落在依蒂丝左脚，像是理解了什么，脸色变得糟糕起来。

“不行！我不能让您做这种事！”

依蒂丝想做的事情很简单——把左腿斩断。

依蒂丝皱起眉。

“你在犹豫什么？那群士兵争取不了多长时间，逃出去的路上会遇见其他人阻挠，我必须让自己有自保能力。”

受到的伤可以用魔法药治好，但如果不把魔法束具解除，自己就和手无缚鸡之力的普通少女没有任何区别。

不过蕾菲娜却固执己见，没有听从依蒂丝的命令，直接蹲下身，把依蒂丝背了起来——还有拴着铁球的魔法束具。

“这样就不会有问题了。”

明明违抗了自己的命令，蕾菲娜脸上却充满放心似的笑容。

依蒂丝冷哼一声。

“城里的士兵不会放任我们离开。”

“我已经做好准备了。”

准备？又有什么可以作为准备的东西？自己留在外面的死士吗？一百多人的死士根本改变不了什么。

即便如此，蕾菲娜也还是背着依蒂丝离开牢房。

如同蕾菲娜说的那样，把守牢房的士兵们只是站在原地，对依蒂丝行海鲁恩特军礼，没有任何阻挠依蒂丝的迹象。

第四十四章 佩佩

“喂喂……现在根本不是下棋的时候吧，换做我的话，早就已经着急的不知所措了。”

在据点附近用过异常简单的晚餐后，回到马车的依蒂丝提出了下棋要求，伊丝忍不住做出以上发言。

多少恢复了一些体力的依蒂丝挥了挥手，命令坐在车厢里的蕾菲娜搬来小桌。

“你是你，我是我，过分着急会让能做好的事也做不好，现在的情况需要我冷静梳理，”

“不……你看起来完全没有着急的样子。”

如果不是那个伯爵长女的话，自己都要说“你其实只是想下棋吧？”这样冒昧的发言。

“快把棋子摆好，我想我已经有打败你的实力了。”

“如果你觉得现在下棋没问题的话。”

耸了耸肩，伊丝跟着把棋子摆上棋盘。

和以前一样，伊丝把先手让给了依蒂丝，依蒂丝把兵进到A4与D4，接着让B1的马跳到C3。和以前的路数完全不同，过去依蒂丝总是最先把王后拿出来，今天却采取了防守姿态。

仿佛看出了伊丝的内心想法，依蒂丝露出稍显得意的神情。

“这两天我仔细思考了之前失败的原因和恶手，稍微反省了一下问题，最终做出了现在的结论——对付你应该用慢慢蚕食棋子的策略。”

你也会反省吗？

虽然想这么说，伊丝临时换了一套措辞。

“我倒希望你把这种想法用在对付赫蒂身上。”

嘴上回应着依蒂丝，伊丝却不再有以前的余裕，依蒂丝的棋艺比之前有了很大进步，如果自己再以玩玩的心态应付依蒂丝，结局只会是失败。

“是么。”依蒂丝不置可否的撇了撇嘴，“或许如此，但我不会借助别人的力量，棋局上追求的是胜利，和必须选择手段的现实是两码事。”

一边说着，依蒂丝一边将马移动到再走两步就能将杀国王的位置，伊丝准备用车吃掉，但手移动到中途又突然停下——如果吃掉依蒂丝的马，自己的防线就会出现很大缺口，而车也将被依蒂丝守在后面的象吃掉。

已经是很有计谋的路数了。

没有踩上依蒂丝制造的陷阱，伊丝选择回避。

“刚才一直没有问你，暗杀的结果——我是说详细经过怎么样？”

“如你所见，失败了。”依蒂丝食指轻轻敲着棋盘，“原本已经暗杀成功，但赫蒂可以寄生在种下精神之种的人身上，更具体一点说，我杀死的仅仅只是容器，就算把肉体彻底破坏，她的意识也可以转移到另一个容器里，无法彻底杀死她。”

“怎么会！那不是没办法了夺回地位了吗？”

之前一直在旁边观看棋局，沉默不语的蕾菲娜担心的看着依蒂丝。

依蒂丝瞥了一眼蕾菲娜。

“把所有容器——”

“你该不会说把所有被种下种子的人杀死吧？”

发言被伊丝打断，依蒂丝先是皱起眉，吃掉伊丝过于突进的兵，然后又继续解释。

“如果我能做到的话，我不介意把那群背叛者全部处理掉。”

潜台词是做到不到。

“至于之后的计划，我要在两天后，父亲大人出兵北伐的时候出手。”

“趁佩西亚伯爵不在，再次暗杀留守的赫蒂吗？”

“我不觉得赫蒂会留在宅邸，她的目的是削弱佩西亚领的实力，为了不让父亲在己方不敌时选择及时止损进从而撤退，她一定会跟在父亲大人身边，唆使父亲大人亡命一搏。”

“最后的结果不也会变成今天的样么。”

赫蒂有寄生在其他人肉体上的能力，杀死了在外面的赫蒂，宅邸里留下的备用容器就又会被赫蒂启用，最后还是白费功夫。

“不，被赫蒂种下精神之种的人全部是我留在宅邸里的『无能者』，她们既不懂魔法也不会战斗方面的事情，连为战局出谋划策都做不到，远征这样的苦差她们的体力根本不支持她们参加，在计划的关键时刻，赫蒂不会给自己增添累赘，把那群宠物也带上。

赫蒂之前更换身体的时候提过，她必须再给父亲大人附加一次精神魔法，所以我认为只需要杀死外面的赫蒂，父亲大人就会摆脱精神控制，从而听从我的话，接着我会让父亲大人出兵，围剿宅邸里的赫蒂，当然，为了避免父亲大人再次被精神控制，我会让父亲大人佩戴能够断绝精神魔法影响的饰品。”

听上去是完美无缺的计划，可问题是怎么才能冲入军队杀死赫蒂？

依蒂丝、佩西亚伯爵、赫蒂三人站在一起时，佩西亚伯爵只会相信赫蒂的话，如果依蒂丝带人在两天后刺杀赫蒂，面临的将不止是赫蒂与佩西亚伯爵，还有成千上万的佩西亚领士兵，宅邸的护卫认识依蒂丝不代表领内的所有士兵都认识，在那群士兵眼中，依蒂丝只是一个妄图杀死伯爵之女的暗杀者，结果会怎样可想而知。

伊丝把内心想法说出去以后，依蒂丝沉默了很久。

“没有别的办法，只能做最后的尝试，让死士作为肉垫吸引军队注意，然后从防守薄弱处突击。”

说起来简单，实际做起来和自杀没区别。

喉咙里发出一声闷哼，伊丝不耐的用指节轻轻敲着桌子。

即便依蒂丝顽固又不可爱，但自己还是不想看她去送死。

让人心生焦躁。

依蒂丝继续移动棋子。

“如果不阻止赫蒂，等父亲大人率领士兵出征极北之地时就为时已晚，父亲大人培养出来的家底会在一夜间化为乌有，最后连本人能不能活着回来都是问题。我可以不在意士兵的死活，但父亲大人只有一个，即便他现在认不出我，他也是我的父亲。”

“……那也不至于这么着急，埃尔汀城在佩西亚领中部，军队从埃尔汀城开拔到极北之地，至少要花五天时间，佩佩可以让死士提前埋伏在军队的必经之路上，选择对自己一方优势的地形。”

“佩佩？”

依蒂丝挑起眉，蕾菲娜也跟着看向伊丝，眼中充满惊讶。

意识到自己说漏嘴，伊丝敷衍的干笑。

“啊·哈···哈……一直『你』『你』的称呼，总觉得很不礼貌，直接叫依蒂丝的话，你看，我不是叫伊丝吗？名字相似的话会很拗口，所以我就想着能不能用更特别的称呼，一时顺口，就叫佩佩了。”

“如果说话的人不是你，现在站在我面前的东西会变成一具尸体。”

脸上看不出生气还是愤怒，仿佛什么也没发生过一样，依蒂丝移动象，继续蚕食依蒂丝的棋子。

伊丝小心翼翼的窥探依蒂丝的脸。

“所以同意了？”

“我似乎还欠你一个条件。”

第五十四章 命运的三分钟（下）

“死了。”

依蒂丝的话令伊丝夸张的张大嘴。

“哈啊？不是说好了不能杀掉她吗？我可不是让你杀掉她才把她交给你，她身为堕天使，掌握着我们都不知道的秘密，珍贵程度史无前例。”

看到伊丝着急的表情，依蒂丝满意的弯起嘴角，像是驱赶苍蝇那样摆了摆手。

“骗你的。”

“……所以她怎么样了？”

“我怎么可能便宜了她，只是偶尔拿她发泄情绪或者做一些小小的实验，最后再把她治好而已，虽然她精神状态不怎么好，但至少还活着。”

“你是魔鬼吗……”

“是吸血鬼，好听一点的叫法应该称呼我血族。”

“算你赢了，不过就算赫蒂是罪有应得，佩佩也别做的太过分了。”

伊丝长长呼了口气，要是和依蒂丝较真的话，自己恐怕要被依蒂丝气死。

“那些背叛了你的宠物呢？我记得有一个叫克莱拉的宠物吧？”

“喂狗了。”

依蒂丝毫不犹豫的回答。

有了之前的教训，伊丝自然不会再上当。

“肯定又在骗我。”

“信不信由你，在我回来的当晚，蕾菲娜就抓到想到逃跑的克莱拉，我原本打算留下她作为以儆效尤的标本，好好当着其他人的面处死，但一时没控制好情绪，当天就喂给伊丝酱吃了，要看看骨头吗？应该还在罪人之池里。”

“不会是在她还活着的时候喂狗了吧，话说回来，伊丝酱是什么意思啊！”

“当然，不让她活着喂狗就没有惩罚的意义，至于伊丝酱，是我养的众多宠物狗之一。”

一边说着，依蒂丝一边装模作样的打哈欠。

又在试图让自己生气。

事到如今，伊丝已经彻底明白依蒂丝来这里是做什么——开自己玩笑解闷。

果然改不了抖S的本性吗。

伊丝不由得感到无奈。

“有件事我一直没理解。”

“什么？”

伊丝的话令依蒂丝歪了歪头，灯光映照下微微泛红的绝美脸庞令伊丝呆了一瞬，或许是喝了许多酒的缘故，吐出的气息里都夹杂着一股酒味。

“赫蒂冒充你的身份让你很生气，但我不也做了同样的事情吗？你看起来不怎么恨我的样子。”

“你至少比赫蒂让我满意，父亲大人应该很喜欢你这种富有亲和力的类型——不，换一种说法，你很希望我恨你吗？”

“没有，可以的话，我倒希望你喜欢我。”

当然是开玩笑的说法。

“那就当做我喜欢你吧，因为喜欢，所以没有记恨。”

应该是玩笑吧，虽然依蒂丝不会说谎，但玩笑明显不算在谎言之列。

真是个善于诱惑人的妖精。

“你呢？你今后有什么打算么。”

说这句话时，依蒂丝并没有看伊丝的脸，语气如同只是随口问问般平淡。

“打算？原本是想着了解我为什么会来到这个世界上，进而去最有可能知道答案的尤弥尔教会里询问一番，顺带再解决堕魔者的问题，不过既然来到血族，就决定先去瞻仰血族的王都。什么时候知道理由都无所谓，既然拥有了新的人生，就该好好享受新的生活。”

“我还以为你要回到自己的世界，明明嘴上说着自己是异世界人之类莫名其妙的话，结果也不那么喜欢自己的故乡。”

依蒂丝笑了起来，不知为何，伊丝总有种依蒂丝刚刚松了口气的感觉。

对话再次陷入沉默。

这次不再是伊丝打破安静氛围。

“我最近想到了战胜你的方法。”

“下棋？现在？现在还是宴会时间啊。”

“对现在的你我而言，宴会只是在浪费时间，被规矩束缚是迂腐者的生活，人生苦短，及时行乐。”

被偏执的依蒂丝说到这个份上，确实无事可做的伊丝只能苦笑着挥了挥手。

“好歹去没人的地方下棋。”

比起之前那个偏执的依蒂丝，现在这样的依蒂丝少了几分压迫，多了几分少女气息。

“那就去庭——”

话说到一半，依蒂丝如同断电的人偶般，整个人突然停顿了一下，湛蓝色的眼眸也跟着黯淡下去。

是灵魂上的问题吧。

最近伊丝已经习惯了依蒂丝的表现。

只不过，令伊丝没有意料到的是，依蒂丝彻底失去了意识，缓缓倒下，躺倒在地上。

“喂，依蒂丝！喂！”

◇

当晚。

视线从安静躺在床上依蒂丝身上收回，佩西亚伯爵面色焦急的朝伊丝大吼。

“伊丝小姐，这到底是怎么回事？”

“姐姐大人已经对您解释过了，父亲大人，依蒂丝的灵魂不堪重负，时间所剩无几。”

卡米拉上前一步，站在伊丝与佩西亚伯爵之间，但佩西亚伯爵完全无视了卡米拉，锐利的目光直指卡米拉背后的伊丝。

“为什么？为什么要让薇尔的灵魂消失？薇尔把你当做唯一的朋友，你却为了自己排斥薇尔？如果这是事实，我发誓，不论你逃到哪里，我都会彻底绞灭你的灵魂。”

并没有看佩西亚伯爵，伊丝皱着眉，紧紧盯着躺在床上的依蒂丝。

“并非是我想让依蒂丝消失，我已经说过了吧？两个灵魂同处一具身体时，强大的灵魂会自行排斥弱小的灵魂，最终让弱小的灵魂彻底崩坏，你身为佩西亚领的伯爵，难道不知道吗？说到底，我在最开始就对你说明了这一切，你也表示会为我准备身体，而我在这里待了足足七天，你却没有任何行动，用佩西亚之塔应该很容易制造出新的身体才对。”

“佩西亚之塔？开什么玩笑！如果佩西亚之塔能把你从薇尔身体里剥离出来，随便放到一具容器里，难道我不会在第一时间去做吗！”

佩西亚伯爵的话让伊丝扭过头，魔导妖精的红色眼眸直视佩西亚伯爵的绿色眼睛。

“依蒂丝已经告诉我，只要使用佩西亚之塔——”

不。

话说到中途，伊丝便发现了一直以来自己都没有察觉的东西。

——依蒂丝从来没承认过佩西亚之塔可以制作出新的身体。

这完全是自己一厢情愿的想法，因为依蒂丝并没有因为身体的事情而表现出着急，完全把心思放到了对付赫蒂上，所以自己下意识以为依蒂丝对两人各自独立存在的方法有了答案，但依蒂丝从来没说过，就算自己提起，依蒂丝也没有承认。

正因为依蒂丝知道佩西亚之塔做不到，所以才什么都没有说。

换言之，其实依蒂丝从一开始就知道，她的寿命所剩无，但直到最后灵魂撑不住时，都没有对自己表现过软弱。

她知道，即便说出来也于事无补，连阿莱克西亚之塔都做不到的事情，又有什么方法可以让二者各自独立存在？告诉大家只会挑起矛盾，让与事情有牵扯的人陷入苦难与自责。

所以最后当自己问起依蒂丝，为什么同样身为冒充者，她却不记恨自己时，依蒂丝会回答“至少父亲大人很喜欢你这样富有亲和力的类型”的答案，所以才会在最后强拉着自己去下棋，说些人生苦短及时行乐的话，如果不是中途倒下，依蒂丝应该会在最后嘱咐自己，让自己好好扮演洛伊丝薇尔的愚蠢的话吧。

那时候的沉默并不是没有话说，而是依蒂丝在为最后的时光告别。

该死的。

这个无药可救、愚蠢的、固执的笨女人。

深吸了口气，伊丝拍了拍卡米拉肩膀，接着控制身体，降落到沉睡着的依蒂丝的胸口处。

希望能见上最后一面。

意识沉入身体深处。

依旧是那个漆黑空间，不过现在空间里却多了一些装饰品，被野蔷薇爬满的残痕断壁、到处是落叶与杂草的花园、白色石板砌成的小径、坐落在庭院中心，白亚石砌成的带有石阶的石亭，就连空气中也飘散着令人沉醉其中的香甜味道。

熟悉的景象。

这是凯尔特城里的废弃庭院。

同样熟悉的还有华丽而纯净的琴声。

穿着纯白色礼裙的公主正在废弃花园中独奏，周围的景物与音色结合在一起，组成令人无法打扰的梦境般景象。

但这一次伊丝没有等到演奏结束，而是踏着没有迟疑的步子，一步步走向依蒂丝。

还是和以前一样，明明闭着双眼，依蒂丝却发现了伊丝。

“……来了么。”依蒂丝以仿佛什么也没发生的表情放下木琴，“来找什么？这里没有值得你留恋的东西。”

并没有立即停下来，伊丝径直走到依蒂丝面前，如果这里有旁人，一定会为两个外貌一模一样的人站在一起而费解，可惜这里只有安静到可怕的虚像。

一把抓住依蒂丝手腕，伊丝准备带依蒂丝走出脑海里的空间。

依蒂丝没有迈开脚步，而是停在原地，微微皱起眉

“你要做什么？”

“带某个愚蠢的女人出去。”

“出去？”听到伊丝的话，依蒂丝忍不住轻笑出声，“我已经没有时间了，如你所见，这座花园是我用最后的力量做出的成果，光是这么小的一片花园，就耗费了我剩下的所有时间，我已经无法出去了。”

感到伊丝手中的力量慢慢减弱，依蒂丝收回刚才的笑容，变成带着些许悲伤的平静表情。

“我已经无法出去了……再过不久就会彻底消散了吧。”

依蒂丝笑了笑。

“原本还有半年够我挥霍，节省着花还能剩下不少时间，但最后的『忌妒之咒』消耗太大，现在就已经是极限……我会在这里消失，不用为我难过，就按你刚才说过的，去过自己的人生吧，本来还想让你扮演我的角色，但这个愿望太任性，就算我说出来，你也不会去做。”

伊丝松开抓住依蒂丝的手，但视线并没有从依蒂丝脸上移开。

“我会带你出去。”

或许是灵魂确实接近极限，依蒂丝的声音跟着变得虚弱起来。

“我的情况我自己还不清楚吗？再有一刻，不，再有五分钟，我就会忘记一切，彻底消失，那个任性又固执，暴虐异常还残忍无情的伯爵长女就会死亡，你也不会再体验到只能看着其他人享受宴会的时光，虽然我平时没有说过，但我有自觉，我的消失对所有人都是好事。”

“你的父亲，还有蕾菲娜，他们都不愿意看着你消失，你自己也不愿意，为什么要说这样残忍的话？”

“残忍？”终于压抑不住内心对死亡的畏惧，依蒂丝的肩膀跟着声音一起颤抖起来，“你以为我是愿意这么说才说的吗？从我知道你存在的那一刻起……我就已经没有选择了……”

眼泪不受控制的顺着眼角流淌，依蒂丝伸手去擦拭，但却无法遏制泪水不停涌出。

站在这里的终究只是一个仅有十四岁的少女，不论如何坚强，不论对自己的意志抱有何种坚定信念，在面对不可抗力时，也只有无力感。

伊丝直视着依蒂丝沾满泪水的湛蓝色眼眸。

“既然这么害怕死亡就不要再逞强了啊！你以为我来这里是为了什么？我要带你离开这里，这是我的承诺。”

依蒂丝精致的五官因悲伤扭曲在一起，双手抓住依蒂丝的肩膀，力度甚至让伊丝感到些许疼痛。

“为什么？为什么在明知道已经没有希望的时候还要对我说这种话？你很强……但这不是实力强大就能解决的问题……这种时候说些会给我带来希望的话，除了让我痛苦……除了让我痛苦以外没有别的作用……洛伊丝薇尔将失去一切，在这里死去，我已经接受了这个结果……不要再给我压力……”

说到最后，依蒂丝双手遮掩着脸，痛哭起来。

“最后……如果你还对我有一丝怜悯的话……我希望……我希望你能在这里……陪着我……”

依蒂丝上前一步，沾满泪水的双手捧向伊丝脸颊，湛蓝色的眼睛里充斥着悲伤与惨淡的笑容。

“我有一个最后的愿望。”

“什么？”

“我没有给予你的东西，所以，在这里……把我的……洛伊丝薇尔的……心……献给你。”

依蒂丝颤抖着的双手上传来些许温热，平时如同太阳般耀眼的存在现在却娇小到仿佛轻轻一碰就会破碎，紧紧抿在一起的红润唇瓣与饱含希冀却异常柔弱的双眸，所有一切都在向自己传达她的真心。

要接受依蒂丝的心意吗？

那个顽固而坚强的伯爵长女现在对自己展现出娇弱一面，换做任何人，答案都只有一个。

不需要过多思考。

要做的事情早已呼之欲出。

下意识的，伊丝抱住了依蒂丝。

声音里充满决意。

“我不会乘人之危……所以，我希望这样的话能等你恢复以后再对我说，我会拯救你……稍微给我一些时间——三分钟，只要三分钟就够了。”

或许是把伊丝的话当成拒绝，依蒂丝眼中悲伤更多了一些。

但自己不能把感情浪费在这里，时间正在流逝。

轻轻在依蒂丝额头上吻了一下，伊丝松开依蒂丝，消失在脑海空间。

掌控了身体，睁开双眼，从床上坐起。

“姐姐大人？”

“薇尔？！”

道歉的话就等到以后再说，没有时间一一回答，伊丝直接使用技能。

『第三形态觉醒』

『瞬移』

出现在宅邸地牢的赫蒂面前。

“谁？”

没有回答赫蒂，而是直接从仓库拿出珊多拉的牙齿。

“这是我从你同伴身上得到的东西，告诉我我想知道的一切，否则我保证你的同伴会以最残忍的方式死去。”

堕天使可以感知到彼此存在，即便是对方用过的一片东西，也能轻易得出使用对象，而珊多拉又和赫蒂属于同一派系，赫蒂不可能对同伴不闻不问。

果然，赫蒂没有精神的眼睛瞬间亮起，盯着伊丝的眼眸中仿佛要喷吐出火焰。

“是珊多拉……混蛋！你对我女儿做了什么！”

如同被锁链拴着的巨兽，赫蒂面目狰狞，被绑在木桩上的身体扭动着，仿佛随时会挣脱束缚，暴起弑人。

但伊丝只是捏住赫蒂的下巴，让对方直视自己。

“告诉我！这片大陆上有没有可以让两个灵魂各自独立存在的方法，不然你的女儿就会像这颗我被敲掉的牙齿一样消失。”

像是在两难间犹豫般，赫蒂低垂着头，过了几秒后，深吸了口气。

“血族女王和尤弥尔教会的下任教皇，她们身上的挂饰可以让两个灵魂彼此连通，保持不灭，两个挂饰结合在一起可以创造出灵魂容器，但只有魔王级别的人才能让两个挂饰结合。”

“欺骗我我会连同你的魔王一起毁灭。”

『高阶传送』

——两分钟。

强行突破士兵防线，从阿尔维尔七世处抢走红色项链。

——一分钟。

同样的做法，在尤弥尔教会地下找到下任教皇，然后抢走蓝色项链。

“已经没有时间了么。”

一边以连续传送回到佩西亚宅邸，伊丝一边计算着时间。

稳妥起见应该去问赫蒂项链的使用方法，但那样时间很可能赶不上，伊丝直接把两个王后形状的项链一同挂在身上。

紧接着，重叠的项链在夜空中爆发出足以照亮一切的、宛如太阳般的璀璨光芒。

“原来是这样么……”

脑海里涌现出的信息让伊丝松了口气，随后微微弯起嘴角。

自己赌对了。

洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚不会就此磨灭。

第三章 王都阿尔维尔

“果然是王都吗……比血族的其他城市繁华许多啊。”

“街道很干净，人的脸上也看不见愁苦，非血族的人可以自由行走在小巷，如果不是那座宏伟的王城，我可能以为来到人类国家了。”

第一次光临王都的伊丝与卡米拉两人环顾着城市，与以往看到的任何一座城市都不同，这座有着千年历史的古都并非到处是一成不变的景色，这里既有古老的、富有年代感的建筑，又有刚刚建立的崭新房屋，街道两边随处可见正在翻修建筑的工人。

这是城市富有活力，人民对未来抱有希望的象征，新的房屋意味着人们的生活变得越来越好，正在翻修的街道也意味着统治者对城市的未来十分关心，一切都在朝好的方向发展。

伊丝只在地球里见到过如此景象。

似乎看出了伊丝的内心想法，依蒂丝得意的跨出一步，抢在队伍最前方，转过身，面带笑容的朝伊丝介绍。

“怎样？女王直辖的这片领地，第一次来的时候我和你的感想一样，这里有着其他任何一片领地都无法比拟的活力。

走在路上的居民不用担心被突然袭击，小巷里也看不见饥肠辘辘的奴隶和流浪者，无家可归的小孩被统一收养在女王直属的收容所，到处都是欣欣向荣的景象，我敢保证，大陆上没有第二个城市像血族王都一样，所有种族的人都可以和平共处，大家一同为了未来努力。”

“佩佩看起来很开心的样子。”

如果依蒂丝有尾巴的话，现在应该已经翘起来了吧，伊丝有这种预感。

依蒂丝自信的把手搭在胸前。

“那不是理所当然的吗？身为女王统治下的一员，有哪位血族在看到如此繁荣的景象后还不感到骄傲？女王大人虽然被人暗地里称为无牙的狮子，但说这些话的人不是道听途说的肤浅之人，就是嫉妒女王大人远见卓识的小人物，亲眼见到如此景象的血族绝没有胆量说女王大人的不是。”

依蒂丝的话让四处张望的玛丽点点头。

“依蒂丝小姐说的很有道理呢……我还是第一次见到这么热闹的城市。”

蒂芙尼跟着抽动鼻子。

“血腥味很小。”

“不过按照依蒂丝的话，这座城市是安德——阿尔维尔七世亲自主持改造的吗？”

此前伊丝为了创造新身体时，抢夺了血族女王佩戴的项链，而也就是那时候伊丝发现，自己与血族女王其实有过一面之缘，并且自己还和血族女王相互交换过血液。

阿尔维尔七世就是小安德烈亚。

初次见面的时候就该发现了啊……

那时候自己对安德烈亚的全称『安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔』感到熟悉，不过却并没有深究，亲眼见到以后才想起来，阿尔维尔是血族王室的名字。

只不过必须强调的是，虽然自己和安德烈亚仅仅只说过几句话，但却可以肯定，安德烈亚应该是善良到连伤害过她的人都可以原谅的类型，十分娇小可爱，与统治领地应有的果决毫不沾边，依蒂丝说繁荣的王都是安德里亚治理出来，里面实在有股违和感。

依蒂丝轻哼了一声。

“当然，女王大人上台时因为年纪太小，不被贵族们看好，但女王大人很快就向民众展现出她的天赋，上台不到一年便推出数条前所未有的改革措施，接着又花了三年时间，将王室直辖的领地变为富饶繁荣的土地。以我个人看法，那些意图举起叛旗的南方贵族完全在自寻死路，就算现在皇室手中掌握的力量确实弱小，但只要给予女王缓冲时间，他们失败是迟早的事。”

这家伙搞不好是个女王控。

依蒂丝滔滔不绝的样子令伊丝不禁莞尔，不知道依蒂丝见到安德烈亚善良的一面后会作何感想。

嘛，依蒂丝只是与安德烈亚商议剿灭叛军事宜，商量完以后就会离开王都，所以应该不会看见安德烈亚软弱的一面吧。

至于自己该怎么做，伊丝打算找一个合适时机，用『第三形态觉醒』时的样子面见安德烈亚。

要知道，自己抢走项链时，凭一己之力打倒王城里的所有护卫不说，连王城里各类结界的攻击也全部接下，要是随随便便公布自身强大的实力，搞不好会被人当做可以利用的工具。

万一安德烈亚哭诉着说自己抢走她项链，对她造成了巨大损失，需要自己陪她三五年才能原谅的话，就有种得不偿失的意味，做三五年的免费打手，想想都觉得暗无天日。

当然，伊丝完全不觉得安德烈亚会提这么过分的要求，只是伊丝难以保证安德烈亚不会被人暗中唆使这么做，所以伊丝才决定直接以『第三形态觉醒』的样子拜访，当面说清楚的话，就不用担心安德烈亚遭人利用，另外如果那条项链对安德烈亚真的很重要，伊丝就只能想尽一切办法弥补——除了杀人的事。

“话说回来，蕾菲娜呢？”

伊丝岔开话题。

“蕾菲娜小姐去我们的住处了哦，依蒂丝小姐的父亲大人在王都里有一间房子，蕾菲娜小姐说她要先去那里安排仆役打扫房间。”

“真是能干的女仆啊……”

蕾菲娜已经从宠物变为女仆，所以有主见反而是好事，能给主人省下不少心力。

“姐姐大人，天色已经不早了，我们也去找住的地方吧。”

“哈啊？玛丽不是说了吗？父亲大人在王都有一座宅邸，住到贵族街比平民的旅馆好多了。”

“姐姐大人不会吃嗟来之食。”

卡米拉一本正经的发言令伊丝全身僵硬起来，自己其实是想直接住在佩西亚伯爵安排的宅邸里，像佩西亚伯爵这样拥有显赫地位的贵族，在王都贵族街买一间偶尔用来下榻的宅邸十分正常，而且通常都大的不像话，伙伴们一起住进去也没问题。

卡米拉眼中的我究竟是什么样子……

看来得找个时间好好问问。

“不要拿伊丝当挡箭牌，把喜欢的人逼到没有台阶可下，长期下去只会让对方心生厌恶，进而主动回避，这是作为佩西亚家长女的忠告。”

“啊哈哈，也没有佩佩说的那么过分啦，卡米拉身为佩西亚家的二小姐，佩西亚伯爵买下的家也就是自己的家，刻意跑到普通旅店里住下，会让其他贵族投来异样视线吧？所以还是先住到贵族街的房间里，等事情处理完了再出来，怎么样？”

伊丝的调和令卡米拉嘴巴微微撅起，然后点了点头。

“……全听姐姐大人的主意。”

“那、那我也去帮蕾菲娜小姐整理房间！”

“嗯，打扫。”

有着葱绿色双马尾的蒂芙尼得意的双手叉腰，玛丽爱打扫房间的天性姑且不论，蒂芙尼在打扫方面，尤其是清理床单被褥等衣物上相当在行，不论什么，只要吃到肚子里再吐出来，都会变成洁净干爽的样子。

玛丽与蒂芙尼充满干劲的模样令伊丝拍了拍手。

“那就先去依蒂丝和卡米拉的家吧，没记错的话，血族的会面一般在晚上进行，所以直到夜晚到来以前都是自由时间。”

依蒂丝表示异议。

“不，伊丝留下，和我一起去王城，会见女王需要提前预约，所以现在就要提前在王城等待。”

“你自己一个人去不就好了。”

“不带侍女就独自前往，父亲大人的名声会被人看扁，”依蒂丝装作无奈的摆了摆手，“而且这是让伊丝增长见识，在贵族们面前出名的机会，如果我亲爱的妹妹反对的话，我也不会拒绝，但这份责任……”

“你只是想趁机把姐姐大人作为未婚妻介绍给那些贵族。”

又吵起来了。

真让人头大。

伊丝无奈的叹了口气。

“好了好了，既然这样，就让卡米拉和我一起陪同依蒂丝觐见女王，玛丽还和蒂芙尼帮蕾菲娜打扫房间。”

原本只要卡米拉和依蒂丝一起去即可，但自己一怕两人吵起来，二担心安德烈亚认错人，自己吸取安德烈亚血液时，使用的是依蒂丝的外表，万一安德烈亚在大庭广众下指着依蒂丝大喊“这个人吸过我的血”，伊丝完全无法想象结局会变成什么样子，即便被判谋反罪也不意外。

卡米拉朝伊丝行了一礼。

“是，我会看好依蒂丝，不让依蒂丝给姐姐大人丢脸。”

依蒂丝不满的挑起眉毛。

“你才是会丢脸的人吧？希望你不要在女王面前让佩西亚家颜面扫地。”

见到两人再次争吵，头大的伊丝只能选择回避，悄悄走到玛丽与蒂芙尼身边，交替摸了摸两人脑袋。

“蕾菲娜就拜托你们了，记得做好晚上的料理哦，回来我会给玛丽和蒂芙尼带礼物。”

如同在害羞般，玛丽不好意思的低下头。

“礼物……为主人大人做料理是身为奴隶的我的义务，主人大人为了料理带礼物回来什么的……”

“甜品。”

对比玛丽的犹豫，蒂芙尼直接说出了想要的东西。

微不可察的，伊丝感到玛丽身体僵硬了一瞬。

其实很想吃甜品吧，佩西亚领很少看见蛋糕那样的甜点，伊丝一行已经有段时间没见过甜点的样子。

为玛丽的扭捏而又诚实的反应感到好笑，伊丝有种想把玛丽抱起来的冲动。

“那么，回来以前我会看看周围有没有甜点，现在就先把玛丽和蒂芙尼送到佩西亚伯爵买的房子里。”

“主、主人大人太犯规了……”

“玛丽，可爱。”

一边说着，蒂芙尼一边捧着玛丽的脸亲了一下。

不过这次伊丝没有再露出『=w=』的表情，而是复杂而微妙的，嫉妒的同时又十分懊恼的神色。

如果自己和蒂芙尼一样是**的话，就能对玛丽做同样的事情了吧——不对，蒂芙尼和玛丽只是纯洁的友谊。

可惜自己看过太多肮脏的东西，不能再成为真正意义上的**，蒂芙尼与玛丽间的诚挚友谊在自己这个大人看来，掺杂了许多不该有的存在，这种自觉龌龊却又无法遏制的矛盾心理实在难以形容。

嗯，还是脑补好了，反正两人经常相互吞吃对方，自己有充足的想象空间。

伊丝并没有注意到，自己湛蓝色的眼睛在不知不觉中变成了爱心状。

蒂芙尼踮起脚，捏了捏伊丝的脸。

“下流。”

“蒂芙尼！虽然主人大人刚才确实在想不好的事情，但也不能这样对主人大人！”

玛丽连忙制止了蒂芙尼的捏脸举止。

嗯……玛丽简直是天使。

但居然连玛丽都看出来自己在想不好的事情，自己刚才的表情肯定十分露骨。

为了挽回颜面，伊丝对两人展露出阳光且富有亲和力的笑容。

“绝对是玛丽和蒂芙尼看错了哦，好了，我们先回去吧。”

“骗人。”

无视蒂芙尼的话，伊丝留下仍在吵个不停的卡米拉与依蒂丝，带着玛丽与蒂芙尼前往王城中的伯爵宅邸。

◇

熟悉却又陌生的昏暗房间。

一群外貌各异的『人』坐在一条长桌上，他们有的头上长着犄角，有的则拥有树皮般干枯粗糙的皮肤，其中一个甚至是灵体。

沉默了许久后，坐在上位的一人开口。

“……听说萨麦尔回来了。”

“嗯，身上有奴隶契约，是塔尔塔诺斯手下的赫蒂所为。”

身为灵体的女性回应，她的话令在场的所有人皱起眉头，其中一人更是把愤怒表达出来，一巴掌拍在桌上。

砰。

“我看他们是活腻了！海鲁恩特是乌拉诺斯大人管辖的地域，塔尔塔诺斯他们无权插手，居然给萨麦尔种下奴隶契约，这等于向我们宣战！这是挑衅！”

“冷静点，拉哈伯，现在魔王大人不在，圣女大人还没到可以接过魔王大人位置的时候，我们只能选择隐忍。”

女性的话令所有人沉默下去。

过了半晌，终于有人重新提起话题。

“库克说魔王大人的气息近期彻底消失，按照魔王大人定下的规矩，该准备为圣女大人进行洗礼了。”

“紫色那边怎么说？”

“不加干涉，要我们自己处理。”

“抢夺地盘的问题呢？”

“哼，既然这些目光短浅的土著不接受乌拉诺斯大人的好意，那就让他们去吧，他们吃下血族以后也没有精力管理，那时候紫色不会坐视不管，等到他们开始肆意妄为的一天，紫色会处理他们。”

“阿撒兹勒！海鲁恩特是乌拉诺斯大人的地盘！你想把乌拉诺斯大人守护的土地拱手送人吗！”

“我想的比你多得多，拉哈伯，比起外面的事，我们还是先守护好瓦尔哈拉——不，现在叫赫尔梅斯，直到圣女大人接受洗礼之前，我们都不能出现任何差错。”

坐在首位，位列堕天使之首的阿撒兹勒顿了顿。

“不过，这不代表我们不给予任何回应，对于塔尔塔诺斯在血族的肆意妄为，我们也要给出一些小小的回馈，拉哈伯，这件事就交给你了。”

会议厅的氛围突然快活起来。

拉哈伯大笑着站起身。

“哈哈，我就知道你不会坐视不理，阿撒兹勒，这次算我欠你的，以后再回报你这份人情，给乌拉诺斯大人出气的事就交给我吧。”

“嗯，”阿撒兹勒微笑着压了压手，示意拉哈伯坐下，然后继续以温和语调开启会议，“现在进行下一个议题。”

（21/46）

第六章 再遇，安德烈亚

听完依蒂丝的嘱咐，伊丝便开始和卡米拉一起在王城的城堡内闲逛，只不过两人才刚走出大殿，卡米拉便停住脚步，脸色显得不那么好看。

“姐姐大人，我有一些事要处理。”

应该是去摘花吧。

详细追问就显得不解风情，伊丝十分理解的挥了挥手。

“嗯，去吧，我就在周围随便看看。”

“十分抱歉。”

独自走出大殿，伊丝来到一个类似花园的地方。

所谓城堡，并不是四面都被封死的结构，从全知地图上可以看到，整个城堡占据了极为广阔的面积，说成小岛也不为过，大量的房间与露天花园必不可少，角落不起眼的地方还设有哨塔，华丽复古的建筑风格，加上良好的采光与开放式露天庭院，配合穿梭于庭院里的佣人与士兵，王城应有的庄严与华丽被一同展现出来。

进入王城之前伊丝没有特别的实感，现在独自站在这座城中城内，伊丝才终于有了自己『真的身在王城』的感觉。

“被监视着么……”

感受到来自右边的视线，伊丝没有回看过去——那大概是暗哨的目光。

“这也是理所当然的吧，毕竟女王就生活在这座城堡里，要是不盯紧每一个人的话，如果女王遭遇什么，所有护卫都得受罚。”

或许是看到自己象征纯种的翅膀，视线很快收回，伊丝打了个哈欠，开始顺着庭院观赏这座古老而富有活力的建筑。

“这种花……我记得在人类城市里可以卖到一株两枚金币，放在王城居然只是被用作衬托其他花的装饰，王族可真够奢侈啊。”

“而且纯种的数量也比其他地方多很多。”

伊丝一边点头一边在城堡内穿梭，因为自己身为纯种，当士兵与佣人路过自己时，全都会主动停下脚步，朝自己低头行礼，等自己走过以后才继续做自己的事情。

这就是所谓的贵族礼节了吧。

以前伊丝无法理解，现在亲身体验了以后才觉得，这种礼节对上位者而言完全是一种享受。

“难怪贵族会强调礼仪啊。”

由于王城里到处是新奇物品，等伊丝回过神来时，发现自己已经走了很远一段路，周围几乎看不见佣人与士兵，寂静到让人觉得走进了禁区。

全知地图显示前方为安德烈亚的寝宫，而安德烈亚就在前方距离自己约百公尺外的花园内，不过因为两座花园间被一堵附加了魔法陷阱的高墙隔断，想要去安德烈亚身边，只能选择绕一大段路。

当然，地图显示在这座花园的雕塑下隐藏有一处暗门，暗门直达安德烈亚的寝宫，但那明显是类似逃生通道的东西，擅自使用，只会被当成心怀不轨之人。

让卡米拉着急就不好了，先回去吧，白天了再来找安德烈亚。

伊丝转过身，此时正好有一队士兵路过。

嗯？

感觉到了些许不同。

虽然这些士兵也穿着银色铠甲，神情严肃，但伊丝就是察觉到一丝异样，稍微想了一下后伊丝才发现，原因是这群士兵在路过自己时并没有朝自己行礼。

特殊部队么。

连王室的近卫军团在看见自己时都会行礼，这群士兵的冷淡表现实在令人心生好奇。

出于好心提醒的心理，伊丝叫住士兵。

“喂，你们是第一次来这里的人吗？那边已经没有路了。”

“……”

不约而同的，被叫住的那队士兵一同停下脚步，沉默了片刻后，为首的男性士兵以笑脸迎上伊丝。

“啊啊，抱歉，我们是刚来王城报到的巡逻队，还不是很熟悉这里的环境。”

“没关系，这里确实很复杂，你们要去哪里？”

“呃……”士兵停顿了一下，神情中透露出一丝紧张，“二号尖塔，这位大人，请问储藏武器的二号尖塔该往哪边走？”

“方向完全搞反了哦，二号尖塔在西边。”

“十分感谢。”

队长对伊丝行了一礼后，立即带着其他士兵离开花园。

目送士兵离开，伊丝微微皱眉。

“完全在撒谎啊。”

就自己一路观察下来的结果，守卫王城的士兵通常在10级到15级不等，而刚才那十名士兵中，等级最低的人也有20级，队长更是超过30级，根本不可能是新人。

所以自己一开始才会把他们当做特殊部队。

“而且存放武器的二号尖塔应该在南面，即便是新来的士兵，也不该集体记错如此重要的地方。”

自己故意说成西边，对方却没有表示异议，结合谎报实力与没有朝自己行礼的怪异行为，伊丝收回了转身离开的想法，转而躲进角落，使用具有隐身效果的『隐匿』魔法。

接着先去通知卡米拉，让卡米拉多等自己一会儿，然后又回到花园。

过了约五分钟。

之前那队士兵重新出现在花园，只不过他们在进入花园之前，鬼鬼祟祟的朝内窥伺了一番。

“嗯……果然有问题。”

对方的身份十分明了，如果自己再没有察觉，就和三岁小孩没区别。

他们并不属于这座城堡的士兵，而是一群伪装成士兵，目的不明的外来者。

偷窃宝物？还是窃听情报？抑或是暗杀？

如果自己拥有贵族身份，可以直接上去盘查，不过自己仅仅只是平民，被对方反问自己身份的话，在正论上反而会陷入麻烦，伊丝决定等对方做出实际行动后再出手。

算是给安德烈亚的见面礼。

确认庭院里没人，伪装成士兵的男人们先是分出两人，把守连接花园的正门，接着其余八人在庭院里分散开，钻进花丛，仔细在地面搜索着什么。

或许是早就已经确认好地点的关系，他们很快便找到目标——伊丝之前在全知地图上看到的暗门，直接通往安德烈亚的寝宫。

悄无声息的，十名伪装者全部钻进暗门，消失在花园内。

目睹这一切的伊丝摇了摇头

“呀咧呀咧……”

十人全部是暗杀者。

看来守卫城堡的护卫们要扣薪水了。

该转换身份吗？

使用『第三形态觉醒』同样可以帮助安德烈亚，不过这里面存在一个问题，从时间点上说，安德烈亚之所以不上朝，很大可能是被自己抢夺项链的举止惊吓。虽然在大多数时候，从坏人手中救下对方都能得到对方的好感，但用在这里，只会给安德烈亚一种才出虎口，又入狼窝的感觉。

要是吓坏安德烈亚，导致以后完全不上朝就糟糕了，安德烈亚还只是一个没成年的女孩。

没有切换身份，伊丝先是在身上附加了一层『低阶魔法无效化』的技能，接着在双脚上用力，双手攀上高墙，来到另一边的花园内。

视野顿时开阔起来。

与之前到处是高耸建筑的庭院不同，这里视线良好，开阔的花园里没有任何遮挡物，空气中弥漫着草地的芬芳，比起王族居住的寝宫，更像某处贵族庄园。

“原本以为取消会议是在做其他更重要的事情，结果只是躺在这里睡觉么，就算有九头蛇守护，也太没有警戒心了啊。”

伊丝不由得叹了口气。

夜间的花园里，一位将粉发梳成披肩双马尾样式，身着夜色礼裙的年**王正闭着双眼，静谧的躺在草坪上小憩，而在她身旁，盘踞着一条拥有九个脑袋的怪异蛇类，如同在守护自己的主人般，九个脑袋环视周围，不容任何威胁靠近旁边躺下的女王。

“至少该派一些心腹在旁边啊。”

径直走向安德烈亚，九头蛇立即发现了伊丝，扭动身体，悄然挡在伊丝与安德烈亚之间。

『隐匿』魔法只是令自己变得不可视化，自己制造出的声音以及自身携带的气味依旧会被察觉。

伊丝索性解除了『隐匿』魔法。

“我对你的主人没有恶意，快让开。”

并没有听伊丝的话，如同在警告般，九头蛇高高扬起上半身。

试图和牲畜交流的自己真是笨蛋。

没有畏怯，伊丝直接朝安德烈亚跨出一步，九头蛇立即飞扑过去，不过任何动作在伊丝眼中都和电影中的慢镜头一样迟钝，伊丝微微侧身，躲过九头蛇的飞扑，接着以九头蛇无法反应的速度，抓着九头蛇的尾巴和九个头，打了个活结，丢到一边。

九头蛇本来是魔法属性的魔物，每一个头都可以使用一种元素魔法，见到敌人的第一反应不是用魔法轰击而是选择近战，只能说安德烈亚的教导方式有问题。

来到安德烈亚身边后，伊丝蹲下身，准备推醒半张着嘴呼气的安德烈亚，但伸出去的手在中途又突然停下。

之前吸血的时候，自己并不知道安德烈亚就是女王，现在已经知道安德烈亚的身份，像这样粗鲁对待真的没问题吗？

“嘛，也没有其他更合适的方法叫醒她。”

伊丝捏了一把安德烈亚的翅膀，比起肩膀和脸蛋这种部位，翅膀应该不会遭到诟病。

和摸自己翅膀时的感觉完全不同，手心传来柔软而温热的触感。

毫无预兆的，如同碰到了很烫的东西般，安德烈亚整个人直接从草坪上弹起。

砰。

“咿呃！”

两个人的脑袋撞到一起。

虽然伊丝没什么事，但安德烈亚额头处浮现出一个肉眼可见的凸起，疼痛令安德烈亚捂着脑袋，眼睛里涌出泪花。

“呜呜……”

“不……我不是故意的……”

“呜——诶？”听见第二个人的声音，安德烈亚瞪大双眼，接着扭过头，“你、你是？我又在外面睡着了吗？千万不要把这件事告诉伯里斯！拜托了！”

完全没有女王应有威严，安德烈亚抬起眼泪汪汪的金色眼眸，跪坐在地上，请求伊丝不要把事情说出去。

脱线的超展开反而令伊丝有种不知道该说什么好的感觉。

“……比起告密，你真的是阿尔维尔七世吗？”

“当然！我是安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔，也是现在的血族女王——”

话说到一半，如同想起来了什么般，安德烈亚的表情逐渐僵住，呆愣片刻后，威严感逐渐显露在脸上。

拍了拍衣服，从草地上起身，俯视伊丝。

“只有得到王族许可的人才能走进这里，你是谁？”

“伊丝。”

十分明显的，威严感眨眼消失不见，安德烈亚睁大可爱的金色眼眸，微微俯下身，仔细打量伊丝。

“……头发颜色不对，也没有那种冷漠的感觉……但知道这件事的人除了我和她以外，就连伯里斯都不知道……”

自言自语的喃喃，安德烈亚又用异常认真的神色盯视伊丝眼睛。

“我们第一次见面是在哪里？”

是在确认身份吧，伊丝无奈的叹气。

“凯尔特城的郊外，我因为鲜血狂暴吸了你——女王大人的血，后来还被女王大人吸食过血液，是相互交换过血液的朋友。”

“噢噢！果然是你！我就知道我没有认错。”用力拍了拍伊丝肩膀，安德烈亚毫不掩饰自己的高兴，“我还以为再也见不到你了。”

其实已经见过了。

伊丝悄悄瞥了一眼安德烈亚的光洁脖颈，本来应该挂着项链的位置现在空空如也。

心中升起一丝愧疚。

如同小孩子般，比伊丝稍矮一些的安德烈亚抬起头，金色的眼睛里满是期待。

“话说回来，伊丝为什么会出现在这里？是来见我的吗？”

“……差点忘记正事，如果你相信我的话，就快点离开这里，去找那个叫伯里斯的护卫，之后会有危险。”

“危险？”

安德烈亚可爱的歪了歪头，粉色的披肩双马尾跟着垂下。

耳畔传来箭矢划破空气的声音。

“不，来不及了，失礼了。”

在安德烈亚反应过来之前，伊丝一把将安德烈亚拉进怀中，接着空出的右手前探，抓住投射过来的箭矢。

金属制的箭头在月光下反射深绿光泽，难闻的腥臭味随之钻进鼻腔。

不用说也知道，上面涂有剧毒，并且还是没有解药的类型。

一发未果，紧随其后的是接连八支毒箭，但数量即便再翻十倍，也无法对自己造成损害，伊丝以同样的手法接下，将箭矢丢到一边。

如果是普通箭矢，自己就能将它们反丢回去，令暗杀者无力化，但带毒的箭矢会杀死这些暗杀者，导致无法追查他们的来源。

“伊、伊丝，发生了什么？”

由于背对着箭矢的方向，脸又埋在伊丝胸口，想要看清身后到底发生了什么的安德烈亚试图挣脱伊丝束缚。

然后被伊丝单手抱紧。

“不要说话，『曳光弹』，『眩晕弹』。”

前者用来照亮天空，提醒外面的护卫，后者则用来对付躲藏在阴影中的暗杀者，一共五发『眩晕弹』朝伊丝右手边飞去，没入树丛中后，树丛里的五名暗杀者很快失去意识。

接下来是飞扑过来的另外四名刺客。

准确的说，还有试图从背后偷袭的，等级超过30级的队长。

短剑袭向伊丝身后。

“哼。”

伊丝侧过身，短刃堪堪划过伊丝之前站着的位置，紧接着，一击落空的短刃改前刺为横挥，由于带着安德烈亚，无法使用『瞬移』，伊丝只能用肉体硬抗一击。

要是无伤的话，在安德烈亚面前会显得很诡异，伊丝刻意降低手臂处的防御。

扑哧。

短刃切进了皮肤。

疼痛感令伊丝微微皱眉，换做普通人，这一下应该会将整个手臂切断，但自己仅仅只是被刺破皮肤。

借助对方一击命中后的僵直时间，伊丝背靠在暗杀者身上，以手肘猛击后方，那里是胸腔的位置。

讨厌的骨骼碎裂声。

不过暗杀者并未就此失去战斗力，而是以亡命一搏的姿态，伸出另一柄短刃，绕过伊丝，直接切向伊丝怀中的安德烈亚。

与此同时，之前的四名暗杀者也从正面挥剑砍向伊丝怀中的安德烈亚。

“啧。”

并不是不能应付，只是现在的姿势太差了。

抱着安德烈亚限制了自身行动，并且因为安德烈亚在场，自己也不方便使用不属于这个世界魔法体系的技能。

伊丝先是以左手荡开来自后方，准备刺向安德烈亚的短刃，然后带着安德烈亚强行转过身，用背部挡住四名暗杀者的挥砍。

同样降低了防御力。

接下来便十分简单。

即便是伊丝也感到些许不耐，从仓库里拿出『冈格尼尔』的复制版，先以枪身打飞身为队长的男人，然后长枪向后横扫，同样把四名暗杀者扫向空中。

『眩晕弹』

无处借力的四名暗杀者全部成为活靶。

剩下的那名暗杀者队长虽然想逃跑，但察觉到的伊丝直接投出冈格尼尔，贯穿队长的肩膀，将其钉在地上。

“女王大人！”

在伊丝解决完一切后，庭院里才终于响起一位中年男性的声音。

第十章 地下角斗场

走下马车后，伊丝跟随蕾菲娜与依蒂丝走进一间赌场。

偌大的空间内摆放着数张圆桌，着装暴露的侍女穿梭于赌徒之间，各个不同种族的人混杂在一起，骰子声、金币碰撞声以及男人们的叫喊，共同制造出极为混乱的局面，粗略估计至少超过百人。

烟草与劣质香水混合在一起的味道令伊丝皱眉。

“为什么会来这种地方。”

“你的意思是觉得我会参与赌局么，赌局确实很有魅力，但这群人把娱乐当做一夜暴富的手段，属于连仆役都不如的残次品。”

走在依蒂丝前方的蕾菲娜顿住脚步，分别对伊丝与依蒂丝递出面具状道具。

“伊丝小姐可能第一次来，赌场只是这里的第一层生意，真正吸引贵族与富商的活动还在后面。还请伊丝小姐戴上面具，它多少能起到不被周围人探知实力的作用。”

伊丝接过蕾菲娜递来的面具，用鉴定魔法查看了一遍——这是能够豁免二阶探查魔法的遮掩认知的面具。

“这么严密……是要去拍卖场吗？”

说话的同时，伊丝展开全知地图，探索整个赌场，结果是赌场地下还有一个盘根错节的巨大空间，以一个大型舞台为中心，周围到处是蚁巢般的小房间与甬道，令伊丝吃惊的是，地下的人数远超地上，并且里面也大都是拥有种姓的贵族与等级较高者，而中心的大型舞台上，有两个光点正在相互战斗，作为观众的贵族们也都簇拥在舞台周围。

并非拍卖场，而是角斗场么。

地下竞技场这种东西伊丝只在旧时代书籍上见过，在伊丝眼中属于相当遥远的存在。

“只不过是地下角斗场而已。既然直到冬天结束之前都得待在王城，自然要找一些有趣的东西打发时间，况且地下角斗场人员混杂，也是打听消息的好地方。”

戴上遮住半边脸的银色面具，依蒂丝无视那些想要上来给自己带路的侍女，如同绅士般，朝伊丝递出手肘，示意伊丝把手搭在自己手臂上。

“佩西亚家直系的白发过于显眼，为了避免不必要的麻烦，我才在半夜把你叫醒，虽然不愿意承认，但你的实力确实比我强很多，一起过去，如何？”

只在电影里见过这种动作啊。

但这是绅士邀请女士的姿势。

伊丝以同样的姿势朝依蒂丝递出手臂，面具下的脸展露微笑。

“身为保护者的我才是护花使者吧？”

“二者有区别么，你这家伙总喜欢在小事情上斤斤计较。”

似乎真的觉得二者没有区别，依蒂丝放弃邀请伊丝的姿势，转而把手搭在伊丝手臂上。

顺着一条斜向下的甬道，伊丝三人来到地下角斗场。

和伊丝预想的一样，这里同样人声鼎沸，来到此地的人不论贵族还是平民，都在为舞台中心的斗士呐喊。整个角斗场呈凹陷下去的碗状，最靠近舞台的位置被一间间单间占据——仅有地位显赫的贵族才有资格进入——平民则只能在最靠边缘的位置观看。

如同这里的常客，依蒂丝轻车熟路的走到最前排，然后在无数贵族惊诧的目光下，进入第一排的一处单间内。

“喂，看见了吗？刚才有三个女人走进第一排了。”

“什么『女人』，那可是贵族大人，普通人没那个胆子走进去。”

“我当然知道那是贵族大人，但第一排应该已经满了才对，那个房间，我记得是古拉德伯爵的次子——”

话还没说完，如同被掐住脖子的公鸡，男人的嘴巴张大到可以塞下苹果的程度，以一副不可思议的模样看着前方。

“古……古拉德伯爵的次子主动出来了……”

“而且完全没有生气的样子。”

“骗人的吧？那家伙不是出了名的纨绔吗？”

“等等，白发，好熟悉……喂！刚才过去的贵族千金是佩西亚伯爵家的长女，那个洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚！”

听见依蒂丝的名字，整个观众席安静了一瞬，死寂的氛围持续了足足几秒才有人小心出声。

“那个、那个魔女？那个魔女又来了？”

“角斗场上唯一保持三十连胜不败战绩，并且还一枪**了对她无礼的古拉德伯爵家长子。”

“难怪那个纨绔的古拉德伯爵家二男会主动腾出位置……是不想重蹈兄长覆辙啊。”

同样的话在依蒂丝所处的贵族房间里也有上演。

听完依蒂丝说明后，伊丝不禁瞥了一眼房门方向，自己多少明白了那名贵族男性为什么会用异常谦卑的态度对待依蒂丝，如果没有依蒂丝，他就不会成为继承家业的人，从某种角度上说，依蒂丝甚至是他的恩人。

“说是这么说……古拉德伯爵没有找佩西亚伯爵理论吗？都是伯爵的话，应该会产生不小纠纷吧？”

坐在单人沙发上的依蒂丝撇了撇嘴，面露不屑。

“区区没有领地的伯爵也敢和佩西亚家族相提并论，父亲大人身为镇守极北之地与北部人类战线的重臣，没有追究那个轻浮男的冒犯就已经很给古拉德伯爵面子，古拉德伯爵儿女众多，佩西亚家的血脉只有我一个，更何况地位相差悬殊，那时候我没有当场把他头切下来喂狗，就值得他感激涕零。”

“但那个男人只是嘴上开了个玩笑啊，就这么处理掉他……难怪外面的人会称呼佩佩魔女。”

和魔鬼也没什么区别。

翘起一条腿，接过蕾菲娜递到嘴边的水果，依蒂丝轻哼一声。

“那也是以前的事情了。”

“现在不去角斗场了吗？我还以为你要重新上场。”

“所谓的三十连胜，只是官方刻意让我胜利而已，放水的战斗只是在浪费时间，我也不想去和他们计较，现在回想起来，角斗场里能够战胜我的人并不在少数——”

如同想到了什么，依蒂丝突然直立起身，不怀好意的看向伊丝。

“话说回来，你也去试试战斗怎么样？角斗场里不会出现死斗，获胜以后也将得到贵族关注与一部分盘口带来的赏金，来这里的斗士都是为了被贵族看上，进而成为家臣而努力，以你的实力，可以把他们轻松打败，征服带来的快^感，只要体验过一次就难以脱身。”

但征服感是要有一定困难才能体会到的东西，就像通关困难难度和通关简单难度带来的成就感完全不同一样，角斗场中等级最高的人也只有35级，即使自己打败了他们，也不会产生任何成就感。

伊丝叹了口气。

“我又不是佩佩，再说如果我真的想收获征服感，佩佩肯定是第一个目标。”

“嚯～还对给我戴上项圈，像狗一样牵着在花园里散步感兴趣么。”

“不，倒没有那种过分想法。”

伊丝不禁瞥了一眼蕾菲娜，后者在听到依蒂丝刚才的话时，双手不受控制的颤抖了一下，蕾菲娜应该很难想象自己主人成为别人家宠物的景象吧。

依蒂丝狭长的眼角里满是狡黠。

“啊啦，看来是我作为女性的魅力太低，根本无法吸引你。”

“……你知道我不是那个意思吧。”

伊丝的话令依蒂丝撇了撇嘴。

“嘁，你这家伙一点都不懂聊天的艺术，我要去旁边的房间和其他贵族打招呼，顺带打听些贵族间的情报，最近女王大人的反应过于异常，我得做好两手准备。”

是指不依靠安德烈亚也要打败希拉里伯爵的方法吗？

没有直白问出来，伊丝换了一种说法。

“我可以把希拉里伯爵抓过来。”

已经走到门口处的依蒂丝停下脚步，转过头，对伊丝回以毫无杂质的浅浅微笑。

“等我失败了再拜托你。”

“欸，以前你应该会说『不要做让我看不起你的事情』。”

“姑且不说报复希拉里伯爵和拿回我的地位是两码事，首先，现在不同以往，你的就是我的。”

并没有给伊丝反驳机会，依蒂丝先是指了指伊丝，然后又指了指自己胸口，轻快的离开房间。

“我可从来没说过会入赘佩西亚家。”

“主人认定的事情不会轻易更改，伊丝小姐还是死心吧。”

听见伊丝喃喃的蕾菲娜站起身，姣好的脸上挂满苦笑。

伊丝怪异的挑起眉。

“蕾菲娜觉得这样好吗？明明你才是最喜欢依蒂丝的人，结果被中途闯入的我抢走机会。”

“身为宠物的我只要能待在主人身边就好，我从来没有奢望过成为陪伴主人的人，主人能够幸福是我最大的愿望。”

越这么说，自己就越不好意思啊。

仿佛想到了什么，蕾菲娜以拳击掌。

“啊，话说回来，伊丝小姐不论如何都会和佩西亚家族沾上关系呢，不论主人也好，卡米拉二小姐也好，只是嫁和娶的区别，虽然里面还有直系血脉延续的问题，不过以前海鲁恩特里也发生过同样的事情，到时候伊丝小姐可以参考历史——”

“等等，蕾菲娜想的太多了。”

伊丝制止的时候，蕾菲娜已经双手合握在胸前，一副对未来异常憧憬的模样，以至于伊丝怀疑蕾菲娜是不是在想今后可以替依蒂丝照顾她的孩子。

病态的爱啊……

伊丝决定转移话题。

坐到沙发上，同时示意蕾菲娜也坐在对面。

“蕾菲娜知道一个叫奥古斯汀·里尔的人吗？”

戴着眼镜，一副谦和模样的奥古斯汀虽然自称刚刚成为宫廷魔法咏唱者，但其实等级直逼40级，不比王家近卫军团团长伯里斯低多少，加上安德烈亚遇袭时，本应与近卫军不沾边的奥古斯汀也正好在场，伊丝不得不在意。

果然，蕾菲娜神色变的正经起来。

“伊丝小姐说的奥古斯汀·里尔，是一个蓝发红眼，戴着眼镜的谦逊男人吗？”

“嗯，他自称刚刚成为宫廷魔法咏唱者，正在王都贵族学院就职。”

“他是希拉里伯爵家的三男。”

蕾菲娜的话令伊丝呆愣了片刻。

“哈啊？希拉里伯爵？那个叛军领袖？为什么他们家族的三男会待在王城，并且可以光明正大的出现在女王身边？”

“这要从奥古斯汀这个人说起。奥古斯汀实际上已经接近四十岁，他从出生开始便一心追求魔法的极致，结果在四年前的一次魔法实验中，他因为失手而将整个宅邸炸毁，杀伤了无数宅邸仆人与亲人，其中便包括希拉里伯爵家的次男与家族中最小的妹妹。”

“而他失手杀死的两位亲人又刚好是纯种，按照血族刑法，奥古斯汀应该被押运到王都，处以死刑，但现在的女王，也就是安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔七世并没有下令处死他，仅仅只是让他作为罪人赎罪，终生不得离开王室直辖的四片领地，并且无法从王室得到任何薪酬，生活所需只能靠他自己想办法赚取。”

“赎罪内容就是替王室卖命吗？”

如果是这样的话，奥古斯汀明明很强却身份低微的理由就简单明了了，那种谦逊温和的态度，也正是经过了忏悔的表现吧，不得不说，不论卖相还是性格，现在的奥古斯汀都极具亲和力。

“大概如此，但很多贵族，包括希拉里伯爵本人在内都一致认为，女王大人对待奥古斯汀的态度过于宽容，即便是失手，杀死数量稀少的纯种也罪不可恕，不过女王大人却以强硬态度，回绝了所有请求判处奥古斯汀死刑的贵族，因此很多人怀疑，希拉里伯爵之所以举起叛旗，原因之一就在于女王大人的一意孤行，当然，这里面还有一系列新政的缘故。”

“连自己的父亲都要求处以死刑啊……”

虽然道理上能够说通——身为五男且非纯种的奥古斯汀亲手杀死自己的同胞，并且这两位同胞还都是可以给家族带来丰厚回报的纯种——但在感情上，伊丝还是不太能够接受。

可以想象当时的奥古斯汀究竟有多绝望。

蕾菲娜继续补充。

“所以奥古斯汀才会一心一意效忠女王大人，同时也获得了女王大人的信任。贵族中流传着一种说法，整个王城里，除了近卫军团长伯里斯以外，女王大人第二信任的人就是奥古斯汀，表现之一在于任命奥古斯汀为自己的魔法课导师，而这个职位曾经由近卫军团长伯里斯担任。”

“原来如此。”

这样也就能解释安德烈亚遭遇暗杀时，奥古斯汀为什么在场。

“那女王大人呢？依蒂丝一直强调王族手中掌握的力量不如反叛军，但正常来说，就算叛军中有六位大贵族，除开保持中立的几位，王族手里剩下的力量也弱不到哪里去吧？”

伊丝的话令蕾菲娜微微睁大双眼，脸上满是吃惊。

“伊丝小姐不知道吗？五年前，魔王乌拉诺斯派兵出现在血族后方，当时的阿尔维尔六世，也就是现任女王的母亲率兵围剿，最后与堕天使卡麦尔同归于尽，这一战也导致王族手中的士兵损失超过三分之二，至今都没恢复元气，现任女王之所以年仅九岁便上任，也是因为阿尔维尔六世过早驾崩的缘故。”

值得一提，卡麦尔与萨麦尔虽然名字相近，但其实是两个不同的堕天使，卡麦尔擅长使用亡灵魔法，而萨麦尔则专职暗杀。

“——有请保持九连胜记录的宫廷魔法咏唱者，奥古斯汀·里尔斗士上场！”

伴随一阵贵族发出的唏嘘声，奥古斯汀出现在地下角斗场的舞台。

（26/46）

第十七章 剑术指导？

走出房门，顺着走廊观赏城堡，与上次一样，往来仆役在看见自己后会停下来朝自己行礼，多少习惯了的伊丝忍耐着下意识回礼的想法，来到一个较为宽敞的庭院。

与其他庭院不同，这里除了修剪得当的花草外，中心还站着一队身着铠甲的士兵，与那些正在巡逻的士兵不同，这些士兵的肩膀随着粗重呼吸大幅度上下移动，不停擦汗的模样显得格外狼狈，除此之外，庭院里还传来伯里斯的大喊。

“拿出你全部的实力！今天是怎么了？你的速度和力量没有这么慢过！”

是在与士兵练习么……

伊丝为之驻足，从刚来到这个世界的时候自己就意识到，游戏中的近战技巧放在现实世界并不适用，虽说自己现在强大到不需要技巧弥补差距，但没有人会拒绝多一张底牌。

走到不会被士兵挡住视线的角落，伊丝站在距离庭院中心约二十公尺的位置，观察士兵们的训练。

“真正的敌人不会因为你退缩就放弃进攻，拿出近卫军的气势，进攻过来！”

伯里斯的声音里满是严肃，正与他进行战斗的士兵大口喘息着回应。

“……是！”

以标准的挥劈姿态，士兵双手高举木剑，朝前跨出一步，由上至下砍向伯里斯头部，以伊丝以前见过的士兵以及冒险者的动作，这名近卫军算是相当的好手，单凭气势，伊丝见过的人中只有克莱门汀能与他媲美。

砰。

原本势大力沉的一击被伯里斯以木剑轻松格挡，碰撞产生的反作用力令士兵连续后退几步，最终身体失去平衡，一屁股坐在地上，木剑随之脱手。

“太慢了！你指望用这样的攻击保护女王大人吗！站起来，继续！”

还要继续吗？

伊丝微微张嘴，被击倒的士兵额头布满汗珠，脸也因为剧烈运动变得通红，明明才刚到孟秋，士兵头上冒出的热气就已经清晰可见。

但士兵却没有任何怨言的从地上爬起，捡起木剑，继续与伯里斯进行新一轮的战斗。

过了不到一分钟，再次被伯里斯打倒。

“难怪站在旁边的士兵都是那副气喘吁吁的样子，经过这种程度的训练，不气喘吁吁才奇怪啊。”

反过来说，能独自把一整队士兵都训练到累趴，伯里斯绝对有与近卫军团团长的名号相称的实力，伯里斯每次打倒士兵后，都会指出士兵动作中的错误，诸如动作太直白，进攻的决心不够坚定等。

“52级了么……记得上次见面是51级。”

一边听伯里斯传授近战技巧，伊丝一边用手充当武器，比划挥剑动作，也就在这时候，身后传来一位从没听过的男性声音。

“这不是刚刚成为公爵的伊丝大人么，悄悄看士兵训练可不符合贵族风范哦，不过您是被佩西亚家长女介绍过来的人，不懂贵族礼仪也情有可原，毕竟是边境乡下来的人。”

语言异常刺耳，伊丝皱起眉回头。

是一名贵族打扮纯种的青年，伊丝之前在贵族议会上见过这个人，当时他和自己一样站在房间角落，按照蕾菲娜的介绍，他的父亲负责东部粮仓运输。

见到伊丝无视自己，青年更加不满。

“就算得到女王承认，也终究是没有领地，只能依靠王室发放俸禄的暴发户贵族，请容我在您正式成为公爵之前告诫您，不要太把公爵的地位当做荣誉。”

另一名贵族跟班紧随其后。

“听说佩西亚领喜欢做些打打杀杀的事情，看来这个偷看伯里斯大人训练的乡巴佬也不例外，说不定是想偷学伯里斯大人精湛的武艺，乡下贵族就是乡下贵族，就算得到女王大人赏识，也改不了卑劣的品性。”

看来是忌妒自己获得公爵爵位，所以特地来讥讽自己的人，在他们眼中，自己这个非世袭、原本是平民的公爵就和暴发户一般，只是运气好了那么一点。

和这群小孩斤斤计较，实在不像心智成熟的成年人，不想与这些贵族多费口舌，伊丝准备直接离开，但贵族青年却得寸进尺。

“连贵族学院都没有去过，恐怕连海鲁恩特语都不认识，哈哈哈。”

麻烦。

就在伊丝为怎么处理这群纨绔贵族烦恼的时候，伯里斯出现在伊丝与贵族青年们面前。

“发生了什么？”

见到伯里斯棱角分明，极具威严的脸庞，纨绔贵族们一改刚才的讥讽语气。

“我们在传授公爵大人贵族礼仪，公爵大人对伯里斯大人您的武技感兴趣，一直在旁边悄悄学习，如果只是平时做也没什么，但如果被周边小国使者看见，难免会损害我们血族海鲁恩特的颜面。”

在微妙地方修改措辞，贵族青年以胜利者姿态，颇为得意的瞥了一眼伊丝，所有去过王城的贵族都知道，伯里斯为人公正且重视原则，只要伯里斯相信了贵族青年的话，即便伊丝贵为公爵，伯里斯也会以自己的立场告诫伊丝。

但贵族青年们并没有从伯里斯脸上看见他们期待的神色，相反，伯里斯脸部肌肉无法抑制的抽搐了几下，脸色变得异常难看，厚重的眉毛紧紧皱在一起。

“……你说伊丝大人在学习我的武技？”

“正是如此，我们亲眼所见。”

没有察觉到氛围变化，贵族青年们依然挺起胸，一副理直气壮的模样。

“开什么玩笑，你们脑子进——”

就在伯里斯准备训斥贵族青年的时候，伊丝借机站出来。

“稍等，伯里斯大人。”

“伊丝大人直接叫我伯里斯即可，您的地位和实力不需要使用『大人』这样的敬语称呼我。”

伯里斯低下头，纠正伊丝的敬称，但贵族青年的嘴巴却张大到足以塞下苹果大小。

“伯里斯大人，您说她的实力让您信服，这怎么可能！？”

“哼，我在伊丝大人手中连一——”

伯里斯身为王室近卫军团团长，如果传出被人一招打败的传言，肯定会让人怀疑他的实力，进而动摇他的地位，伊丝连忙打断。

“我在战斗技巧上确实不如伯里斯，刚才正如他们所言，我在观察伯里斯的武技，如果伯里斯不嫌弃的话，我可以向伯里斯请教武技吗？”

“可是……”

伯里斯的犹豫令贵族青年们不满起来。

“伯里斯大人，向这个乡——向公爵大人展示您武技的时候到了，能让公爵大人见识到您的实力，公爵大人今后才会更放心的让您守护王城。”

伯里斯扯了扯嘴角，由于贵族们的话，加上伊丝要求，伯里斯已经无法下台，只能硬着头皮答应。

“……希望伊丝大人可以让我见识到武技的极致。”

伯里斯把木剑递给伊丝。

（30/46）

第十八章 佩佩与卡米拉的事前准备～

以围观士兵们为见证者，战斗正式开始。

如果是以前，伊丝会摆出双手将重剑举到身前，剑尖朝向空中45°角的姿势，但有了之前观察伯里斯的经验，伊丝改为把木剑向下斜拿在腰间，做出准备拔剑出鞘的姿势，这样的姿势看起来不像在保护自己，但实际上只要把剑前挥，就能覆盖到身前绝大部分地方。

令伊丝尴尬的是，伯里斯反而选择了前一种姿态。

喂喂……这和教导士兵时用的姿势完全不同啊。

“虽然大致动作符合规范，但持剑的姿势却像新手，伊丝大人不擅长用剑么。”

站在距离伊丝五公尺的位置，伯里斯打量着伊丝的持剑方法。

伊丝苦笑道。

“比起剑，我擅长的武器是枪。”

所谓擅长，只是用的比较多而已，来到异世界以后自己的武器便一直是冈格尼尔，很少用到长剑。

“看来我占了优势么……那么，我要开始了，嗬啊！”

一上来就选择主动进攻，伯里斯的木剑由左上方挥砍至右下，由于前冲来带的惯性，木剑的速度快到常人难以用肉眼捕捉。

如果上来就打败伯里斯，会动摇伯里斯在贵族心中的强大形象，自己的目的不是羞辱伯里斯，而是给伯里斯一个台阶。

不过这不代表我会故意惨败给伯里斯啊……现在我代表安德烈亚，如果被安德烈亚选择成为公爵的人没有一点实力，会连带着安德烈亚一起成为贵族们的话柄呐，而且伯里斯也说过，他认可我的实力，所以如果惨败的话，等于在打伯里斯的脸。

因此平局是最好的解决办法。

刻意放慢速度与力量，将实力压低到与伯里斯差不多的程度，伊丝后退一小步，在千钧一发之际躲过伯里斯的横挥。

随后，伊丝把斜放在腰际的木剑抽出，在身前横扫出扇形，切断伯里斯的追击。

然而伯里斯并没有像伊丝想象中那样跳开，与之相反，伯里斯将木剑竖起，挡在身前，格开了伊丝的横扫。

啪！

激烈的碰撞声。

反作用力令虎口传来细微麻痹感，换做从未从事过重体力劳动的人，这一下说不定会使虎口震裂，即便是一般士兵，也会因为手臂传来的巨大力量僵直片刻，进而变成胸口大开的防守弱势。

但伯里斯并非一般士兵。

借用木剑反弹到手臂上的力量，伯里斯以双脚为轴，身体回转，在迅猛力量加持下，木剑在空中发出刺耳呼啸声。

要是让伯里斯下一剑横挥过来，即便自己可以挡下，木剑也说不定会承受不住那么猛烈的力道断掉，伊丝趁伯里斯身体回转、背对自己的时机，主动上前一步，来不及将木剑调整成剑尖刺向伯里斯的姿势，直接以木剑剑柄击敲击伯里斯后背。

伯里斯身上亮起橙红色光芒。

『刚毅』

令身体变的如同要塞般坚硬的魔法。

铛！

木剑重重击打在伯里斯铠甲上，但手中只有敲在厚重钢板上的触感，紧接着，伯里斯的回旋击到了。

虽然可以躲闪，但那样就要使用超过伯里斯等级的速度，伊丝直接用强大的身体防御力硬扛下一击——如同被人用手拍了一下后背。

或许该用『刚毅』装装样子。

初次交锋过后，两人谁也没得到好处。

与伊丝拉开距离的伯里斯长长吐了口气。

“即便用自己不擅长的武器，我也没有从伊丝大人这里得到任何好处，上次的失败果然不是意外。”

“伯里斯太高看我了。”真要论剑技，肯定伯里斯更强，伊丝重新摆出架势，“不过不要大意哦？”

这次换成伊丝作为进攻方。

向前迈出几步，从伯里斯的右手下方突刺过去，通常来说，这里是很难防御的死角，原本伊丝以为伯里斯会想办法荡开自己的突刺，但伯里斯却选择以攻对攻。

“喝！”

完全放弃防御，伯里斯双手高举木剑，卷携着仿佛要劈开一切的气势，由上至下猛地朝伊丝头部斩去。

只要稍微偏开头，剑就只能砍到自己的肩膀，而自己的剑则能刺中伯里斯右臂腋下，令其暂时失去抓握能力。

但被砍中后说不定会很痛，而且也无法肯定伯里斯的剑不会随着自己偏头而改变方向，万一改变轨迹直直砸中自己脑袋，失败的无疑是自己，被砍中头和被刺中腋下，即便外行人也能看出胜败。

迫不得已之下，伊丝改突刺为上挑，考虑到单手接住伯里斯全力一击显得十分离谱，伊丝一只手握住剑柄，另一只手抵在木剑剑身，放低身体重心，正面承接伯里斯的劈砍。

砰。

伊丝的双手先是微微下沉，接着又用力顶回伯里斯的攻击，完全没想到伊丝的力量大到这种程度，加上刚才的全力一击，反作用力令伯里斯的双手朝两边打开，接连后退几步。

没有放过这个机会，伊丝趁伯里斯还在控制身体平衡的时机，如同箭矢般冲出，木剑笔直刺向伯里斯胸口，回过神来的时候，木剑已经到伯里斯胸口不足一指远位置。

糟糕。

要是就这么打中伯里斯，绝对是自己的胜利。

但伯里斯现在并没有格挡攻击的机会，如果自己放弃进攻，肯定会被周围人看出来自己在放水。

电光火石之间，伊丝脑海里闪现一道白光。

只要把剑折断，就能轻松变成平局，至于剑为什么会断的理由，之前承受了伯里斯那样猛烈的一击，断裂也情有可原。

想到了便立即实施。

『现断』

哧。

小到几乎听不清的声音。

从伯里斯刚刚劈中的位置，木剑顷刻断成两截，伊丝的攻势也就此停下。

啪嗒。

伴随木剑剑身部分掉在地上的声音，伊丝松了口气，然后转过身对担任裁判的士兵耸肩。

“木剑承受不住伯里斯的斩击，断掉了。”

“啊……”

如同从梦中惊醒，被伊丝叫住的士兵全身一震，然后吃惊的睁大双眼，瞪着掉在地上的半截木剑。

“这……这是平局吧？如果是真正的剑，不会这么容易断掉。”

如果是真正的剑，输的人就该是伯里斯。

“新的公爵大人居然和伯里斯大人打成平手！”

“如果不是亲眼看见，我根本不会相信，伯里斯大人是为数不多的达到英雄领域的血族，甚至能独自与巨龙作战。”

“也就是说，新的公爵大人也达到英雄领域……”

英雄领域是指等级大于等于五十级的人，在这个领域内的人基本上一个人就相当于大半支军队，是超越普通人想象的存在。

之前讥讽伊丝的几名贵族青年面露不甘。

“可恶，一定是伯里斯大人今天状态不佳。”

“就是就是，训练了那么多近卫军以后再战斗，状态不好也理所当然。”

贵族青年的话引起旁观士兵的不满，其中一名颇有威严的士兵站出来。

“即便是贵族，我也不允许你们侮辱伯里斯大人与公爵大人的神圣决斗。我的眼睛告诉我，伯里斯大人没有放水，而且你认为伯里斯大人会做故意输给公爵大人这种卑劣之事吗！”

“啧，”为首的贵族青年咋了咋舌，“下次一定会让你好看，别以为就这么赢了！”

察觉到士兵们投来的不善神色，贵族青年们对伊丝丢下几句算不上威胁的威胁后，灰溜溜的逃离现场。

随后，伯里斯遣散士兵，庭院中只留下伊丝与伯里斯两人。

面色复杂的深吸了口气，伯里斯深深朝伊丝鞠了一躬。

“十分感谢，伊丝大人。”

“诶？感谢？”

“我对自己有多少实力十分清楚，以我的能力，绝对不可能打败一击便使我失去意识的伊丝大人，刚才的断剑，是伊丝大人故意所为吧？”

一边说着，伯里斯一边从地上捡起断掉的半截木剑，上面的断面异常整齐，根本无法想象是木剑造成。

被发现了……

伊丝准备找借口敷衍过去，伯里斯属于认真性格的武者，在对战时放水，应该会被伯里斯看成是在侮辱他吧，就像依蒂丝不允许自己下棋时故意走到会被吃掉的地方一样。

但伯里斯却做出与伊丝想象相反的举止，语气诚恳的道谢。

“如果让代表女王大人手中最强战力的我输掉，女王大人会被那些年轻贵族认为势力弱小，进而心生歹意，正因为清楚这一点，您才故意制造平局结果，感谢您。”

“啊？哈哈哈……”

虽然思考的方向不同，但结果却完全一致，伊丝放下心，只要伯里斯不会因为自己放水而恼怒，不论怎样都好。

伯里斯挺起胸膛，恢复一脸严肃的模样。

“那么，伊丝大人，我还有加强女王大人警备的工作，就先行离开了。”

“伊丝大人！您在这里！”

正当伊丝打算去做自己事情的时候，安德烈亚的声音出现在庭院，大概是茶会已经结束，安德烈亚身后还跟着玛丽与蒂芙尼，之前单独看时没有太大感触，现在三人站在一起，伊丝不禁觉得玛丽和蒂芙尼其实也是公主或者皇女出生。

不是安德烈亚太普通，而是玛丽和蒂芙尼太有公主和皇女的感觉，联想到玛丽在学习魔法时明明能轻松掌握『盾牌猛击』，却连最简单的防御魔法『刚毅』都学不会，伊丝有种玛丽其实真的是魔族，并且还是流落民间的公主的感觉。

至于蒂芙尼，因为外表是模仿出来的结果，所以说不定见过哪个国家的公主或者皇女吧。

“女王大人。”

面朝安德烈亚，伯里斯低头行礼。

“说过很多次，伯里斯看见我不需要行礼，抬起头来。”安德烈亚挥了挥手，“我要去育幼院一趟，伯里斯以护卫的身份一起过来。”

“是。”

“伯里斯大人的手在抖哦。”

“疲劳。”

眼尖的玛丽与蒂芙尼指出伯里斯的异常，由于连续训练士兵，加上与伊丝的高强度战斗，伯里斯的手正无法抑制的颤抖。

被小孩子般的玛丽与蒂芙尼指出，感到不好意思，伯里斯笨拙的把手藏在背后。

如同发现少见的事情，安德烈亚脸上更多的是惊讶。

“发生了什么？伯里斯居然会露出这副样子……从我记事起这还是第一次。”

“在女王大人来之前，臣和伊丝大人进行了武艺上的切磋。”

“……原来如此，我知道了，伯里斯今天就休息吧。”

“这怎么可以！”中年人外表的伯里斯面露焦急，“女王出行不能没有护卫。”

“只是去王都里的育幼院而已，又不是郊外，伯里斯担心的太多了，去育幼院一是为了把今天贵族议会上的事情传达给几个院长，二是带玛丽和蒂芙尼去慰问。”

一边说着，安德烈亚一边将身后的玛丽与蒂芙尼拉到面前。

伯里斯依旧固执己见。

“至少得带一队近卫士兵过去。”

“士兵会吓到那里的孩子们，伯里斯不是知道吗？那里的孩子大都在贫民窟长大，被士兵驱赶殴打过，如果带士兵一起去，根本没有慰问的效果啊。”

“比起育幼院，您的安全更加重要，您是现在唯一有原初女王阿尔维尔血脉的人，如果您遭遇危险，就算死一千个我也难以谢罪。”

“唔。”

如果不干预的话，两人应该会就这么僵持到天亮吧。

以微笑表情，伊丝小心谨慎的调和。

“既然玛丽和蒂芙尼也要前往育幼院，不如就由我担任安德烈亚的护卫如何？如果伯里斯不相信我的话，我以刚刚得到的阿尔维尔之名起誓，我会好好保护安德烈亚。”

“哈？”

“诶？”

前者是伯里斯，后者是安德烈亚，两人不约而同的惊诧起来，以一种如同在看某种奇怪事物的表情看着伊丝。

“……我说了什么不该说的话吗？”

回答者是伯里斯。

“没有什么不该说，只不过对原初女王大人的起誓是血族中最高级别的誓言，除了婚礼和士兵加入国王军时以外，几乎没有场合会用到。”

“原来如此……”

自己只是为了让伯里斯相信自己，并没有考虑其他事情，但既然是最高级别的誓言，就代表伯里斯会相信自己吧。

事实也正如伊丝想的那样，伯里斯低下头。

“您的实力远超于我，女王大人的安全就交给您了，伊丝·弗莱德·阿尔维尔公爵大人。”

“嗯，伯里斯放心吧。”

“我、我也会尽力不给伊丝大人添麻烦……”

或许是要让伊丝担任护卫的缘故，安德烈亚看上去有种受宠若惊的感觉，怯生生的不敢去看伊丝眼睛不说，还总是把玛丽推到自己前面。

因为自己太强，所以感到拘束吗？明明最开始不是这样。

伊丝困惑的时候，玛丽悄悄趴到伊丝耳边。

“其实是依蒂丝小姐和卡米拉小姐对女王大人灌输了奇怪知识，所以女王大人才会变成这样……女王大人把主人大人当成终日诱惑女孩子做H事情的人。”

“这两个家伙……”

难怪没有等自己醒就各自率先离开，原来是做了事前准备。

我看起来像那种会对**出手的人吗？

伊丝瞥了一眼躲在玛丽背后，只冒出一对眼睛观察自己的安德烈亚。

对女王这个位置的人来说，可爱到犯规了。

不不不，安德烈亚是贫^乳。

摇了摇头，伊丝在心中默念『巨^乳大姐姐』，以此驱散脑海里安德烈亚可爱的样子。

至于如何解释自己不是终日诱惑美少女H的人，伊丝费了很大力气才让安德里亚勉强相信自己。

（31/46）

第二十一章 恶魔依凭的女王大人？

在全知地图引导下，伊丝与玛丽很快来到安德烈亚身边，不过视野里却是不那么和谐的场景。

“别以为你们这样就赢了！身为女王居然和怪物待在一起，只要我撕破这张卷轴，你们就都会化成粉末！”

一群长着刻薄嘴脸的贵族少女正与安德烈亚以及蒂芙尼对峙，由于一行人所处的位置距离街道很远，加上花坛与建筑遮挡，寻常路人很难察觉里面发生了什么。

值得一提是，这群贵族少女虽然手持法杖，但全都异常狼狈，一部分人的头发与身上沾满黏液，另一部分人的衣服上则到处是火星烧出的空洞，与其对峙的安德烈亚与蒂芙尼虽然只有两人，但却毫发无损。

蒂芙尼皱起眉，晃了晃手中的白色神杖。

“残渣贵族。”

“哼，那也是你们的不对，身为女王连手下的领地都管理不好，根本没有成为女王的资格，还是早点下台，让有能者管理国家，我这是提前让女王大人了解真正的世界。”

“去死。”

低声咏唱咒文，蒂芙尼法杖上涌现出一团金色球体，接着球体直奔女性团体飞去，为首的人躲闪不及，被球体正面砸中手臂。

手臂上的衣服很快燃烧起来。

“咿啊！快、快来人帮我灭火！”

看见同伴被攻击，之前手中拿着魔法卷轴的少女面目狰狞，毫不客气的直接撕开魔法卷轴。

“区区魔物也敢对贵族出手！为自己的所作所为忏悔吧！”

紧接着，天空浮现大片青色箭矢，但撕开卷轴的少女似乎没有使用魔法卷轴的经验，青色箭矢的矛头不止对向安德烈亚与蒂芙尼，还朝向了使用魔法卷轴的女性团体本身。

“尤莉，你没有控制魔法方向！”

“这是二阶魔法『风矢结界』，你怎么用这个魔法！”

“如果杀了女王大人，我们都得被处死啊！”

“快、快跑！魔法要发动了！”

但没等女性团体逃离魔法范围，风元素形成的箭矢便一齐朝地面攒射。

『神圣壁垒』

能够阻挡高阶能量攻击，并且抵御部分物理伤害的高阶魔法，一层由无数六边形组成的半透明金色光罩，以瞬移到场中的伊丝为圆心，覆盖了大半个场地。

连波纹都没能激荡起，青色箭矢很快消散。

看都没看因为害怕而跌坐在地上的女性学员，伊丝径直走向安德烈亚与蒂芙尼。

“没事吗？”

安德烈亚先是一怔，然后怯怯的移开视线。

“伊丝大人？没……没事……”

“残渣贵族，惩罚。”

脸上罕见的挂着生气表情，蒂芙尼指了指远处跌倒在地上，仿佛劫后余生的贵族女性，然后又朝伊丝比出割喉动作。

虽然她们刚才用了杀伤性二阶魔法，但看她们脸上如同完全没料到事情会这么发展的表情，伊丝决定先弄清楚原由。

“发生了什么？”

“残渣贵族，挑衅。”

“她们主动的吗？”

“嗯，欺负。”

蒂芙尼指了指安德烈亚。

意思是这些贵族少女在欺负安德烈亚吧。

但安德烈亚身为女王，只需一个命令就能处决她们，她们有什么胆量敢欺负安德烈亚？

疑问落在安德烈亚身上，仿佛知道伊丝在想什么，安德烈亚只是低着头，不去看伊丝的眼睛。

也就是在这时候，之前欺负安德烈亚的女性团体来到伊丝身边，提起两边裙摆，朝伊丝行贵族礼。

“感谢您救了我们，纯种大人，我们是——”

抢在少女们自我介绍之前，伊丝手心对准她们。

“你们应该知道这是血族女王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔吧？”

少女们面面相觑，最终点头。

“……是。”

“我是刚刚成为这个国家公爵，也是被王室近卫骑士团团长伯里斯委托保护安德烈亚安全的人，对女王使用杀伤性魔法，已经同等与谋反，我希望你们能给出一个解释。”

“这……”

被伊丝说中最担心的事情，为首的少女肩膀一震，先是恶狠狠的剜了一眼安德烈亚，然后以勉强笑容迎上伊丝。

“刚才的魔法只是我同伴无意为之，我们其实是想锻炼女王大人的胆量……您也知道，女王大人被恶魔附身，有时候会变得不是自己，我们刚才是要驱散附身在女王大人身上的恶魔。”

连自己的眼睛都不敢看，明显在撒谎。

“借口就去伯里斯面前说。”

“伊丝大人！”

正当伊丝准备把这些贵族少女带到伯里斯面前的时候，安德烈亚主动叫住伊丝。

伊丝回过头。

“安德烈亚？”

“放了她们吧……”

安德烈亚金色的眼眸里只有请求。

“为什么？她们明明对你用了攻击魔法，这已经足以被判谋反罪，如果安德烈亚因为不忍心看到她们被罚而为她们求情，这是没有必要的善良。”

但伊丝的话并没有让安德烈亚回心转意，相反，安德烈亚扯住伊丝衣袖的一角，以充满哀求的神色，从下往上抬起头看向伊丝，伊丝过去曾见过这种无助的表情，那是还在尼鲁教会时，那些被依蒂丝当做血奴的女孩，渴求自己给她们一口饭吃的时候。

如果继续逼迫安德烈亚，安德烈亚以后会疏远自己，伊丝有强烈的预感。

想要让一个人强硬起来并不是一朝一夕的事情，急于求成只会适得其反。

伊丝深吸了口气。

“……好吧，”如同在驱赶苍蝇般，朝面色惨白的贵族少女们挥了挥手，“离开这里。”

“十分感谢！”

如同仓皇逃窜的老鼠，贵族女性很快消失，只剩下伊丝、玛丽、蒂芙尼以及安德烈亚四人留在原地。

安静到死寂的氛围。

为什么要放过那些人，安德烈亚做了什么对不起那些人的事情吗？那些少女又为什么有胆量敢欺负血族女王？而且恶魔附身、安德烈亚变的不是安德烈亚又是怎么回事？

虽然想立刻问出来，但安德烈亚缩在一起的肩膀与被粉发埋没的眼睛已经表示出，现在不是提问的时候，正如伊丝刚才强烈感受到的那样，如果在这里像家长一样诘问个不停，安德烈亚今后只会疏远自己，倘若说疏远并不算什么的话，看在安德烈亚如此相信自己，并且把自己当做唯一的朋友的感情上，自己也不应该在不合适的时机提出不合适的问题。

伯里斯说不定知道些什么，之后去问伯里斯吧。

将刚才发生的不快甩出脑海，伊丝拿过玛丽抱着的纸袋，对安德烈亚晃了晃。

“女王大人，像这样低沉下去，育幼院的大家看到以后会担心哦？刚才的事情就暂时抛到一边吧。”

“诶？”

安德烈亚猛的抬起头，金色的大眼里满是意外。

应该是在惊讶自己为什么没有追问她吧，再怎么说自己也是懂得察言观色的成年人，自然不会去做那些降低好感度的事情。

伊丝苦笑道。

“诶什么诶，安德烈亚以为我会批评你吗？”

“没、没那回事……只是我以为伊丝大人会像伯里斯和其他贵族那样……”

“放心吧，我一直都站在安德烈亚这边，不会做安德烈亚不喜欢的事情。”

虽然不能为这个小小的、不适合担任女王却偏偏成为女王的女孩遮风挡雨，但伊丝希望至少可以成为支撑安德烈亚成长的一块砖石，不想看见拥有纯真笑容的女孩哭泣的样子，大概抱有如此想法。

任何一个心存善意的人，多少都会产生这样的感情吧。

当然，这并不代表要一昧的娇惯安德烈亚，伊丝假装不在意的说。

“不过，如果可以的话，我倒是希望安德烈亚能主动告诉我一些烦恼的事情，我可是合格的倾听者哦，不会把秘密说出去。”

“我会努力的……”

十分没有底气，安德烈亚怯怯的说。

在玛丽的担忧以及蒂芙尼不满的目光下，四人前往育幼院。

（33/46）

第二十二章 沟通灵魂的项链

“安德烈亚，这里就是育幼院吗？”

望着面前完全可以用『破旧』来形容的育幼院，伊丝下意识说出内心疑问。

安德烈亚愧疚的低下头。

“是的，因为经费问题，育幼院由废弃民房修缮改造而成……”

“比没有住的地方好。”

蒂芙尼给安德烈亚打气。

不过这并不能改变事实，伊丝起初以为育幼院会是类似修道院的设计，结果仅仅只是一片单层的石造民居，如果这些民房没有被两公尺高的围墙围住，没有任何人会把这里当做育幼院。

石造的墙体表面爬满青苔，没有被深绿色覆盖的地方则风化剥落，让人联想到参差不齐的鱼鳞，透过铁质栅门向内窥探，整个院子里光秃秃的一片，既没有铺设石板，也没有种植花草——准确的说有类似花草的东西，不过那其实是菜园，一位年迈的女性正在其中打理。

全知地图显示，育幼院内只有不到十人，和安德烈亚说的一个育幼院里至少一百人的情况差别极大。

轻车熟路的，安德烈亚走到铁质栅栏门前，拉着门口的铁环敲了敲，正在前院内的年迈女性停下手中动作，一步步走到门前，在看到安德烈亚后，夸张的张大嘴，连忙打开门。

“这……这是女王大人！”一边说着，年老女性一边打开门，很快，目光注意到伊丝，“女王大人，这三位是……？”

“是我最近交到的朋友哦。”

明显与年迈女性认识，安德烈亚得意的挺起胸，为女性介绍伊丝三人，五人一起走进育幼院内。

据年老女性说，她是这所育幼院的负责人，整个育幼院内一共有114名不满15岁的孩童，另外还有七名负责育幼院运作的职员，全部是中年女性。

听到安德烈亚传达的、贵族议会里有关育幼院将来的话，脸上遍布皱纹的老者松了口气。

“今后将由贵族大人和女王您一起负责育幼院的开支吗？这真是太好了，老实说，虽然育幼院是为了保护孩子们，但我只要一想到是在花国库里用来给士兵购置武器的钱，夜里就总是良心不安。”

“育幼院是所有人都通过的决定，院长不用给自己增加心理负担。”

安德烈亚以充满活力的笑容回应老者。

不过，安德烈亚只是传达给院长结果，并没有谈及其中经过，比如贵族中其实有人想关闭育幼院，又如安德烈亚起初打算所有开销由自己负担。

之所以不说，是为了不给院长增加心理压力吧。

善良的过头了。

一直跟在两人身后的伊丝第一次主动开口提问。

“好像没看见育幼院里的孩子呢，他们去哪了？”

虽然没有真正进到房间里，但走廊里并没有小孩的声音。

院长苦笑着说。

“公爵大人第一次来这里，有所不知也在情理之中，那些孩子现在大都在王城的工坊里给人当学徒，等到他们成年或者有能力出去工作的时候，他们就可以从育幼院离开，成为大人，这也是为了他们将来着想。”

“诶，这里的所有孩子都有能力去当学徒吗？”

“是很大一部分，只要超过十岁，男孩就可以出去成为别人的学徒，那些没满十岁的孩子则在城市郊外捡拾柴火，既可以填补育幼院日常需要，也可以锻炼他们的体力，当然，每次我们都会派人跟随他们一起，以免他们走丢，至于没有满六岁的孩童，平时只能呆在育幼院里，学习文字。”

“原来如此。”

听起来很严苛，但其实是这个世界的普遍做法，一般家庭的孩童在年满六岁后，便会和周围邻居家的小孩一起出去捡拾柴火、采集野菜，稍微大一些以后，就可以成为工坊内的学徒，相比起来，育幼院还在闲暇时间里教授简单的读写，这已经比大多数家庭好得多——异世界里的识字率极低。

以玛丽和蒂芙尼举例，玛丽与蒂芙尼并不会血族的海鲁恩特语，所以平时交流的时候，伊丝与卡米拉都特别选择赫尔斯王国的赫尔斯语，当然，伊丝也不是没有想过改变现状，比如请卡米拉和蕾菲娜教玛丽与蒂芙尼血族文字，不过苦于没有教材，学习语言也不是一天两天的事情，直到现在，两人都没怎么入门。

“公爵大人是来领养孩子的吗？”突兀的，院长抛出了问题，“公爵大人外貌虽然年轻，但我们血族不能用外表判断年龄，既然身边还带着半精灵和人类的小孩，也就说明公爵大人已经有领养的经验了吧。”

“不不，没那回事，我还没有成年。”

依蒂丝才14岁，复制依蒂丝身体的自己自然也没多大。

院长眼中流露出怅然若失的神色，视线停留在伊丝身后的玛丽与蒂芙尼身上。

“我还以为有哪个幸运的孩子会被公爵大人领走，我已经很久没见过这么健康的孩子了，打扮的这么漂亮，和公主一样。”

如果玛丽能听懂院长在说什么的话，现在一定会露出开心和骄傲的表情吧，伊丝有这种预感，可惜玛丽与蒂芙尼只能用好奇的目光看着老者。

伊丝适时转移话题。

“育幼院的孩子们什么时候回来？”

“已经到上午，他们应该很快就陆续回来了。”

“请问可以把厨房借给我们吗？”

“厨房？公爵大人要……”

院长浑浊的眼睛里满是不解，伊丝把手搭在面色怅然的安德烈亚肩膀上。

“做糕点。”

……

虽然院长一直委婉表示不能让女王去厨房，被别人知道以后会损害女王大人的威严，但在伊丝保证不会让其他人靠近厨房，并且安德烈亚本人也极力要求去做糕点的情况下，院长最后只能勉强同意。

现在，四人来到一个算得上是宽敞的房间。

“果然是要给一百多号人准备食物的厨房啊，比普通厨房大很多。”

“需要打扫一番呢。”

“交给我。”

蒂芙尼对玛丽拍了拍胸脯，但玛丽当然不会让蒂芙尼一个人负责，主动拿起扫把。

“我也一起。”

“嗯。”

看见玛丽与蒂芙尼开始打扫厨房——有蒂芙尼在很难产生灰尘——伊丝与安德烈亚开始准备制作甜点。

面对堆满了面粉、砂糖、黄油和鸡蛋的制作台，安德烈亚从储物魔法中拿出一双洗得很干净的棉质手套，跃跃欲试的戴上，歪过头看向伊丝。

“伊丝大人也会做点心吗？之前一直以为伊丝大人已经成年，没想到和我一样……伯里斯超过一百岁现在也才52级，为什么您可以变得这么强？”

“这个嘛，天赋？安德烈亚不到13岁就有21级，也已经很强了啊。”

“和母亲大人比起来还差的很远……”话说了一半，安德烈亚的视线被伊丝手中四四方方的铁盒吸引，“伊丝大人手里的这个是什么？能感觉到里面有魔力回路，是魔法道具吗？”

“应该可以说是魔法道具吧？”

不确定的用了疑问句，伊丝将需要双手合抱的铁盒放在操作台上，这是自己抽出一点时间，用『铸造台·四阶』制作的简易烤箱，由于制作时间很短，加上过去从没研究过烤箱的原理，所以整个烤箱异常简陋，既没有调整烘烤时间与烘烤温度的旋钮，也没有任何隔热装置，甚至连观察烤箱内部情况的玻璃窗，都直接用一块铁板代替，放在外人眼中，和普通铁盒没什么两样。

详细内容只有伊丝自己知道。

烤箱本身为双层结构，层与层之间有一段间隔，间隔中被伊丝附加了『火焰』的魔力回路，只要对烤箱注入魔力，层与层的间隔处便会燃起火焰，同时为了保证火焰能够一直燃烧，伊丝还在其中加入了保证空气流通的魔法。

至于如何控制温度和烘烤时常，只能通过使用者自己控制，一次性注入的魔力越多，火焰燃烧的便越久，注入的魔力回路不同，火焰的温度也跟着不同，伊丝总共设置了五种档位的魔力回路，最低的有100摄氏度，最高的则是300摄氏度。

安德烈亚睁大双眼，仔细观察着烤箱，脸上浮现出好奇。

“它有什么作用？”

毕竟是自己亲手制作出来的东西，能勾起人的好奇心，内心自然会升起自豪感，伊丝双手抱胸。

“哼哼，这是可以制作出美味料理的魔法道具。”

与地球一样，这个世界的面包为烤制而成，区别在于因为没有烤箱，所以只能在砖石垒砌、加以网格的土炉中烤制，这样的设备当然不是每家每户都有，普通人如果不想在商店里买成品面包的话，就只能自己带着面团去有烤炉的地方租用烤炉，这样会花费额外的时间、精力与金钱，所以伊丝才想到制作便于携带、可以随时取用的烤箱。

为了演示给安德烈亚看，伊丝先是拿一团已经发酵好的面团，将其放在网格托盘上，接着，再把网格托盘卡在烤箱中预留的轨道上。

关上烤箱门，对着烤箱注入魔力。

可以听见火焰升腾的声音，过了几秒钟时间，伊丝感到手心传来明显热量。

如果换成普通人，现在手应该会被烫掉一层皮吧，之后得制作隔热装置才行，一边想着这样的事情，伊丝一边估摸着时间，过了约半分钟后，结束了注入魔力，让魔力回路中残余的魔力自行运转。

等待一段时间，伊丝打开烤箱，之前被塞进烤箱里的面团现在变成略带焦黑的黄色。

……温度过高了。

但安德烈亚的眼睛却变成闪亮的星星状。

“好……好厉害，我还是第一次看到这样的魔法道具，明明没有看见火焰却可以烤出面包，伊丝大人，我也可以用吗？如果有这个魔法道具的话，我就可以在房间里尝试更多甜点了！”

“现在还不行哦，要等我在烤炉外表加一层隔热的东西，不然会烫伤安德烈亚，嗯——要尝尝看吗？”

伊丝对安德烈亚晃了晃正冒着热气，有些烤焦了的面包，所谓亲手做出来的东西，就算不好吃也会变的好吃，伊丝稍微尝了一下后，觉得味道不比商店里卖的面包差到哪去。

戴着手套的手接过伊丝递过去的一小片面包，安德烈亚不停哈着气，试图把面包变凉一些，可爱的模样令伊丝忍俊不禁。

这么看的话，安德烈亚完全是小孩子。

“安德烈亚想要什么颜色的烤箱？”

“诶？我？”

“是的哦，这样的烤箱我可以做很多个，如果安德烈亚想要粉红色的话，加一个粉红色的外壳就好了。”

“可是这么珍贵的东西，随随便便送给我……”

“没关系啦。”

想到伊丝之前在甜点店拿出的那一大袋金币，安德烈亚吞咽了一口唾沫，犹豫了很久，最终败给烤箱的魅力，异常小声的说。

“那……那就粉红色的吧……谢谢伊丝大人。”

被安德烈亚拜托，伊丝感觉全身都充满干劲。

“哼哼，交给我吧。”

“总感觉如果把这样便利的道具放到外面，可以卖到很多钱呢，贵族的大家一定会抢着购买。”

“我可没打算卖烤箱哦，那样太麻烦了，我只会送给喜欢的人。”

“喜喜喜、喜欢……”

毫无预兆的，安德烈亚脸颊『砰』的一下变红，说话也开始结巴起来。

一定又想到卡米拉和依蒂丝的诋毁发言了吧。

伊丝连忙纠正。

“这里的喜欢是指朋友间的喜欢，虽然当着安德烈亚的面承认我喜欢美少女很变态，但我可不会对安德烈亚兴奋。”

对安德烈亚还能兴奋的话，可以被抓进监狱了。

如同自尊心被伤害了那样，安德烈亚不甘的抬起金色眼眸，翅膀用力扇动。

“为什么不会对我兴奋？我、我明明也是美少女，只要再过几年……”

美少女会说自己是美少女吗？

虽然想这么问，但伊丝故意换了一种捉弄安德烈亚的说法。

“那，安德烈亚希望我兴奋吗？”

如同烧开的水壶般，安德烈亚全身僵硬起来，脸上的红晕迅速从脖颈蔓延耳根，肩膀扭捏的动来动去，视线也心虚的从伊丝身上移开。

“那……那样……我会很困扰……”

一副果然如此的模样，伊丝摊了摊手。

“就是这样。”

“但如果伊丝大人喜欢的话，也、也不是不可以……我就勉强……勉强忍耐一下……”

“没有这种可能。”

伊丝用手刀敲了敲安德烈亚的脑袋。

这家伙整天都在想什么。

明明是女王，却意外纯情。

额头的疼痛以及心灵上的创伤让安德烈亚眼泪汪汪的抬起头。

“伊丝大人太过分了的说！”

“你这家伙……连自己都不知道自己在想什么吧。好了，再不赶快制作点心就来不及了。”

“唔奴奴。”

仿佛在闹脾气，安德烈亚发出不满的声音，不过手上却老实的开始制作甜点。

粉色双马尾以及夜色礼裙随着手中捏制糕点的动作轻轻晃动，认真的侧脸在清晨透过窗户的光芒映照下，变的清晰且耀眼，加上娇小的身体和没有发育完全的玲珑翅膀，很自然的让人升起保护欲。

突兀的，伊丝内心涌现出懊恼。

安德烈亚以后应该会成为十分贤淑、温柔可爱的妻子吧，该死的，能娶走安德烈亚的家伙简直把一生的运气都用完了，如果安德烈亚再大几岁——

“……其实，刚才那些人为难我，是因为我伤害过她们。”

毫无预兆的，安德烈亚开口。

刚才那些人？

伊丝愣了一瞬，旋即理解了安德烈亚所指。

所谓的『刚才那些人』，是指之前学院中对安德烈亚使用了攻击魔法的学生吧，伊丝下意识追问。

“安德烈亚伤害过她们？”

似乎觉得难以启齿，却又因为某些原因强迫自己说出来，安德烈亚咬着嘴唇，右手紧紧握着脖颈处原本挂有项链的位置——现在那里什么也没有。

“是的……伊丝大人应该也听到她们说的，我被恶魔依凭的事情。”

伊丝放下手中面团。

“那不是单纯的诋毁安德烈亚吗？”

“不是那样的，其实我几乎没有参与过政治上的事情。”

安德烈亚的声音变得极小，伊丝没有出言打扰，而是让安德烈亚自言自语般的说下去。

“在我六岁生日的时候，母亲大人送给了我一个项链，母亲大人说这是可以保护我的魔法道具，我也一直当做附身符佩戴着，本来什么事情也没有，直到我八岁的时候，母亲大人与堕天使卡麦尔战斗……”

后面就是阿尔维尔六世战死，由安德烈亚接任血族女王的位置吧。

“在我什么都不懂就登上王位以后，看着乱成一团的贵族议会，我第一次发现项链的作用——可以与佩戴项链的另一个人互换身体。”

另一个人？互换身体？

脑海里突然浮现出赫蒂的话，那时候赫蒂对自己说过，血族女王与尤弥尔教会的下任教皇拥有可以沟通灵魂的项链，当时自己的注意力全部在两个项链结合在一起可以创造新身体上，现在回想起来，所谓的沟通灵魂，原来是指安德烈亚口中的互换身体。

虽然不可思议，但这是存在魔法的世界，想用科学解释只是自找苦吃。

当然，这里面还有许多疑点，比如为什么教会的下任教皇会有项链的另一半？

陷入回忆中的安德烈亚继续喃喃。

“伊丝大人可能觉得不可思议，也可能会对我的所作所为感到愤怒，但这是我应该面对的。与我互换身体的人是尤弥尔教会的下任教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，在项链帮助下，只要我们双方允许，我们就可以相互交换灵魂，我成为教会的下任教皇，伊芙琳担任血族第七代女王，阿尔维尔七世。”

“伊芙琳厌倦无法施展自身才智的环境，我们在互相了解过对方以后，达成了只有我们两人知道的秘密，我代替她引导信徒，完成教会里的祈祷，她替我管理血族内政，主持贵族会议。”

“虽然我会在事后修正自己不喜欢的地方，但不会对大体做过多干涉，大家口中的新政也其实是由伊芙琳提出。新政的执行会打破旧有制度，触犯一大批贵族的利益，所以伊芙琳把阻拦的贵族全部放到虚职，那些家族也就此没落。”

安德烈亚的眼睛里浮现出淡淡的悲哀。

“虽然并非我亲手所为，但我默许了这一切，被她们怨恨，也理所当然吧，就像她们说的那样，我只是个无能的王。”

（34/46）

第三十一章 害羞的女王大人

不过原本鲜血狂暴应该会失去理智，而安德烈亚的样子不论怎么看都没有完全迷失自我，或许是王族血脉异于普通吸血鬼吧。

感受着手指传来的轻微刺痛，伊丝不禁低下头。

……这副样子相当不妙啊。

如同沙漠中饥渴的旅客终于找到水源那样，安德烈亚贪婪的汲取着养分，但手指不像脖颈，血液的分量很少，以至于整个汲取过程异常辛苦，唾液搅动的声音与安德烈亚的喘息声混合在一起，引起周围路人一阵侧目，就连玛丽都半掩着嘴，用一副相当震惊的表情投来目光。

如果周围人知道这是女王的话就糟糕了，没等受到治疗的那队冒险者过来道谢，伊丝直接把安德烈亚扛在肩上，带着颇有微词的依蒂丝几人快速离开小镇。

一直走到迷雾边缘，安德烈亚才终于缓缓从鲜血狂暴中解脱出来——金色的双眼逐渐恢复神志，抬起头呆然看了看四周，微微放松牙齿上的力气，伊丝也因此抽出一直被安德烈亚咬着的手指。

虽然就伊丝的体力，单手扛着安德烈亚基本算不上辛苦，但要以一只手扛着安德烈亚，另一只手放在安德烈亚嘴里的动作，即便是伊丝，手臂也略感酸涩。

“醒了吗？”

伊丝的问话令茫然中的安德烈亚回过头，当视线与伊丝的目光撞到一起时，安德烈亚才终于发现自己正被伊丝扛在肩上，察觉到自己做了不得了的事情，安德烈亚先是瞪大双眼，接着嘴巴如同金鱼般一开一合，却什么话也说不出来。

“啊……”

“虽然我知道姐姐大人的肩膀很可靠，但还请女王大人矜持一些。”

卡米拉把不满视线投在伊丝左肩处，由于安德烈亚一直咬着伊丝手指不放，结果导致口水顺着嘴角落在伊丝衣服上，极其不堪的模样令一路上的冒险者纷纷投来怪异目光。

在卡米拉提醒下，安德烈亚僵硬的低下头，先是看了看伊丝身上反射着光泽的水渍，然后又瞥见伊丝食指上整齐的牙印——上面同样混合着唾液。

“啊哇……”

“啊哇？”

“啊哇哇哇哇……”

并非大声尖叫，而是如同呓语般的声音，安德烈亚的脸转瞬被绯红填满，眼睛也变成仿佛失神了的蚊香状，双手捂着脸，整个人一动不动，而这样的动作仅仅只持续了一秒，安德烈亚的四肢又突然垂下，眼睛紧紧闭在一起。

大脑宕机了。

虽然很能理解，换做自己是安德烈亚，脑袋也一定会宕机，但真正看到的时候果然还是觉得很可爱，伊丝莞尔的同时小小的叹了口气，找了一个相对平缓的地方，把肩膀上的安德烈亚放下。

进入失落之地是为了调查不死者起因，如果作为主角的安德烈亚不在，就失去了意义。

当然，对普通人来说，停留在迷雾边缘是极不理智的行为，先不说迷雾有时会随风移动，更要命的是迷雾笼罩在森林上方，森林里既有不死者，也有行动迅捷的魔物，在迷雾边停留，就算无意间被不死者包围都毫不奇怪。

以不那么大的声音，玛丽低声喃喃着。

“女王大人就像小孩子一样呢……”

“玛丽，羡慕？”

“有一点……啊，只是有一点点哦？没有别的意思，我已经不是小孩子了！”

不小心说出内心想法，玛丽连忙辩解。

依蒂丝双手环抱在胸前，撇了撇嘴。

“你这家伙对女王大人可真好心啊，就不怕成为女王的眷属？纯种一旦与王室发生黏膜接触，会立即成为王室的眷属。”

“我和安德烈亚已经验证过，不论是她吸我的血还是我吸她的血，都不会让我成为她的眷属，至于佩佩说的好心，我觉得只是普通的程度啦，如果佩佩也想这样的话，我随时都欢迎哦。”

“想都不要想，”依蒂丝摆了摆手，随后又像是想起了什么一样，饶有兴致的弯起嘴角，“但如果你想像女王大人这样对我撒娇的话，我倒是很欢迎。之后你要做什么？如果只是为了调查不死者，你应该不会把玛丽和蒂芙尼也一起带过来，是有什么打算么。”

“也不能说打算，佩佩现在有22级，是这样吧？”

伊丝的话令依蒂丝挑起眉毛。

“怎么？话说回来，我一直没有问过你的等级。”

“我是想给卡米拉她们提升等级啦，佩佩现在有22级，卡米拉、玛丽还有蒂芙尼分别是13、15和11级，如果不加快升级的脚步，不就追不上佩佩了么。”

“嚯，可以告诉我，为什么要让卡米拉和玛丽追上我么。”

伊丝眨了眨眼，自己一直觉得应该让卡米拉三人的等级追上依蒂丝，但从来没想过为什么要以依蒂丝为目标，如果是要让三人变强的话，至少也应该以伯里斯为目标才对。

伊丝食指抵着下巴，摆出思考表情。

“为了方便以后配合？等级差距过大的话，不是完全没有配合的可能性了吗？”

“配合？”

“虽然可能是我一厢情愿啦，如果佩佩在解决希拉里伯爵的事情以后不打算回佩西亚领，而是和我们一起去大陆上其他地方的话，果然还是让大家的实力保持在同一水平更合适。”

不过佩佩应该不会想和大家一起去大陆上游历吧。

做好被奚落的心理准备，伊丝以不会被依蒂丝发现的动作瞥了眼依蒂丝，但后者不仅没有反驳的意思，相反还微微抖动着眉毛，一副正在思考什么的模样。

仅仅过了一小会，依蒂丝便以干净利落的动作，将飘至前额的白发撩向身后，脸上浮现让人捉摸不透的笑容。

“想让我一起去旅行么，如果是从其他人口中说出来，我会让他后悔说这句话，但你是特别的，记得人类把这种行为称为『罗曼』，如果你喜欢的话，陪你走下去也并无不可。不过我还是要提醒你，想让卡米拉和玛丽追上我，不付出十年以上的努力几乎不可能，并非我自负，而是普通人即便付出一生也难以抵达20级，你应该很清楚。”

或许是被依蒂丝的话所刺激，卡米拉把视线投向站在依蒂丝身后，欲言又止的蕾菲娜，红宝石般的眼眸中满是不怀好意。

“蕾菲娜现在多少级了？”

蕾菲娜的表情顿时变的糟糕的起来，完全是一种想说又不敢说的模样。

察觉到蕾菲娜的异样，依蒂丝扭过头。

“确实，我很久没有问过蕾菲娜的等级。”

“可是，主人……”

“不用羞愧，告诉我。”

不敢去看依蒂丝的眼睛，蕾菲娜的目光落到湿漉漉的泥土上。

“15级……”

“15级？怎么可能？蕾菲娜停留在12级已经有两年时间，短短一个月内提升了3级，蕾菲娜，你是认真的吗？”

“其实是伊丝大人……”

依蒂丝的视线落在伊丝身上，伊丝啊哈哈的挠头。

“我还以为佩佩已经知道了，嘛，总之就是之前佩佩沉睡的时候，我带着蕾菲娜还有卡米拉她们在魔物众多的森林里升级，大概就是这样。”

到底得杀多少魔物才能在一个月之内连升三级？

依蒂丝无从想象，或者说根本找不到参考，依蒂丝不到十五岁就已经22级的实力已经相当离谱，放眼整个血族也可以说是天才，换算下来，依蒂丝从三岁开始学习魔法，十一年间，平均每半年提升一级，虽说等级越低越容易升级，但一个月内连升三级也绝对是骇人听闻的速度，随便说出去只会被人笑话成傻子。

如果不是知道蕾菲娜不会说谎，依蒂丝绝对会认为蕾菲娜在戏弄自己。

胸中凝聚了许多问题，但到最后仅仅只化为一句话，依蒂丝面色复杂的说。

“可以告诉我你们是怎么做到的么。”

“主人大人把魔物吸引过来，然后大家一起上，把魔物全部打败，很快就升级了哦～”

“吸引魔物？虽然看起来可行，但很容易拉到无法战胜的强大魔物，你们每次都得冒险么。”

玛丽眨了眨紫色的大眼睛。

“诶？主人大人引过来的魔物很轻松就能打败哦，而且一点也不辛苦，虽然蕾菲娜小姐一开始一定要坚持熬夜狩猎，说不能放走这么好的机会什么的，但时间长了以后，也和我们一样，每天只花两小时狩猎，然后就去睡觉了哦。”

“……我听说人类里有专门花钱培养魔物让人狩猎的机构，你这家伙不会是人类派来的奸细吧？”

依蒂丝挑起眉，以一种十分怪异的眼神看着伊丝，伊丝连忙拍了拍腰间的翅膀。

“我可是货真价实的吸血鬼。”

“嫉妒了？”

不合时宜的，卡米拉以一种看笑话般的语气挑衅依蒂丝，依蒂丝一开始皱起眉，但又很快舒展开，以格外平淡的表情走到伊丝面前，接着猛地揪紧伊丝前襟，湛蓝色的眼眸里充满不甘——如果有泪光就更可爱了，伊丝不禁脑补。

“我要亲眼看见才相信。”

“我倒是没问题啦……”

其实是想一起参与狩猎吧，佩佩真不坦率呢。

“呜……”

正当伊丝快乐脑补的时候，旁边突然传来女孩的呻吟，一行人很自然的把目光放到传来声音的地方，结果发现是已经醒来的安德烈亚，后者仿佛羞于见人那样，双手捂着脸，不敢露出眼睛。

依蒂丝轻哼一声。

“醒来了就抓紧时间调查失落之地。”

“嫁……嫁不出去了。”低声嚅嗫着，安德烈亚以一种不知道是哭还是后悔的小声说，“身为王室……不仅在人前露出那副痴态……还把口水流到伊丝大人身上……以后要怎么见人啊。”

“放心。”蒂芙尼摸了摸蹲在地上的安德烈亚的脑袋，“没有人看见。”

“但是……”

“衣服只要换一件就好了。”

如果放在原本的世界，被安德烈亚这样可爱的美少女流一身口水，对某些人来说简直是恩赐，很长时间都不用洗澡不说，还会把这件衣服当做珍宝收藏起来。

等等……

确实，就这么洗掉有些可惜。

伊丝先是低头看了一眼残留着湿润感的肩膀，然后又瞥向安德烈亚红扑扑的可爱脸庞——很有捉弄的价值。

虽然自己不是变态，但看在安德烈亚这么可爱的份上，还是把这件衣服收进仓库里，当做收藏品吧，和珊多拉的牙齿一样，唯一作用是以后拿出来给安德烈亚看。

一边在内心打坏主意，伊丝一边用十分正人君子的表情转移话题。

“而且比起这个，我更在意安德烈亚为什么会陷入鲜血狂暴，因为之前那个紫色的魔法吗？”

伊丝的话令安德烈亚从指缝中露出眼睛，但只要伊丝一把视线撇过去，安德烈亚就又把眼睛蒙上。

“是的……那是王室才能学会的魔法，可以治愈血族的伤势，或者在短时间内强化血族各项能力，母亲大人可以一次强化百人，我最多只能治愈不超过十个……”

王室才能『学』会，意思是并非天生就会吗？伊丝不禁联想到自己现在的公爵身份，如果是天生就会的魔法，当时在贵族会议上就应该有贵族提出，用这种验证方法检验自己是否真的是王室成员，而既然只能后天学习，换言之就是能使用这个魔法的人一定是王族，但不能使用这个魔法的人不一定不是王族。

“姐姐大人，雾开始移动了。”

明明没有起风，笼罩森林的迷雾却开始朝西边，也就是伊丝一行所在的方向吹来，仅仅只过了几个呼吸的时间，浓雾便将伊丝七人吞噬进去。

能见度极低的白色雾气。

阴冷的感觉几乎瞬间便侵袭上身体，恐怖感令人皮肤浮现细密的鸡皮疙瘩，如果是心智不坚定的人，现在已经陷入恐慌了吧，伊丝感到有人抓紧自己的手臂，同时浓雾里传来依蒂丝冷静的声音。

“蕾菲娜，把火把点燃。”

“是。”

吸血鬼无法掌握光魔法与神圣魔法，所以对抗浓雾的有效手段仅仅只剩下火，伴随蕾菲娜点燃火把，周围重新变得清晰起来——玛丽、蒂芙尼以及安德烈亚握着自己的左右手，卡米拉则从储物魔法里拿出法杖，进入随时都能使用魔法的状态，相比之前，众人的位置几乎没有移动，但刚才的浓雾却给人一种与其他人失去联系的感觉。

“果然，第一次来这里的人如果没带熟悉地形的护卫，就算一路上做好记号，也很难找到回去的路。”

不过自己有全知地图，即便忘记回来的路，也可以直接用传送魔法脱离。

依蒂丝沉声道。

“没想到浓雾的里面比外面看起来更阴森，没有任何准备就走进去，可能会遭遇不死者和魔物偷袭，我和蕾菲娜虽然不害怕，但其他人没问题么。”

“我会保护大家的。”

玛丽拿出从伊丝仓库里得到的金属盾牌，蒂芙尼也跟着举起白色法杖，杖尖的金色光芒蕴藏着神圣光辉。

“不用担心。”

神圣系的治愈魔法对人类来说是治愈，但对不死者与吸血鬼而言却是最剧烈的毒药。

“蒂芙尼……上次就想说，血族里禁止使用神圣魔法哦，我姑且是王族血脉，不畏惧神圣魔法，不过换成下级吸血鬼就糟糕了。”

“我会注意。”

对安德烈亚点点头，蒂芙尼展露出『放心』的微笑。

“那么，接下来就好好看看这片失落之地吧，说不定会找到那个擅长亡灵魔法的堕天使。”

抛出让依蒂丝连连皱眉的晦气发言，伊丝带领伙伴率先深入迷雾。

-----------

*今天家里停电，耽误了时间，十分抱歉。

第三十二章 进入失落之地

和想象中危机四伏的情况不同，迷雾里实际上没多少魔物。

或许是被往来冒险者清理干净了吧。

视线从全知地图上收回，伊丝歪了歪头，失落之地里——或许应该叫迷雾森林——的土地异常松软，除了一条被众多冒险者踩出来的路外，其他地方随便一脚都会留下一指深的凹陷，倘若再湿润一些的话，肯定很容易变成沼泽。

想着这样的事情，鼻腔里突然涌入一股淡淡的香甜气息，伊丝很自然的回过头。

是血液。

依蒂丝用小刀划开指尖，一连串细密血珠顿时滴入泥土，察觉到伊丝的疑惑目光，依蒂丝瞥了一眼伊丝，然后又把目光放回正在滴血的食指上。

“切西尔不在，我只能亲自动手，有什么奇怪的么。”

切西尔是依蒂丝宠物中拥有血液追踪能力的人。

咏唱完极短的咒文后，依蒂丝继续刚才的发言。

“在这种迷雾下即便做好记号，也很容易丢失，只有追踪血液的味道才能让人放心。”

“不能用普通人的血液吗？”

自己的仓库里还有许多在血族酒馆买到的血液。

“如果可以用其他人的血液，你觉得我还会自己出手吗？纯种的血液每一滴都很珍贵，但也正因为珍贵，才能做到连上级吸血鬼都做不到的事，比如可以在一定范围内感知到自己的血迹。”

“既然是为了不迷路的话，佩佩完全不需要伤害自己哦，只要有我在就一定不会迷路。”

有全知地图引导，不论何时都不可能迷失方向。

然而依蒂丝并没有就此停手。

“话虽如此，面对未知之地最好做两手准备。”

“很浪费啊……”

伊丝的视线落在依蒂丝食指上，这个世界上除了安德烈亚和自己以外，伊丝还没尝过其他纯种的血液，血族内禁止买卖纯种血液，这是被写入律法的条例，虽说以伊丝的实力想要什么都可以强迫对方去做，但伊丝第一讨厌强迫对方做不情愿的事情的人，第二厌恶不遵守规矩的违法者。

仿佛看出伊丝的内心想法，依蒂丝以颇有余裕的笑容将流着血的手指送到伊丝面前。

“想尝尝看吗？”

“想。”

“那就试着尝一下。”

“不会事后要我付出什么代价吧？”

依蒂丝轻哼一声。

“我是那种事后再提要求的人么，我说过，你是特别的，所以我允许你提一些其他人不能说的要求，我也会尽量满足你。”

“欸……那等回去以后再品尝怎么样？用我的血液做交换。”

“无妨，但你的血是多余的，这不是交易，是……”仿佛在思考措辞，依蒂丝停顿片刻，然后食指点在唇瓣下方，露出满意的笑容，“——是情人间的礼物。”

倘若佩佩抛开各种恶劣兴趣，一定会变成相处起来十分舒服的伴侣吧，但如果抛开那些东西，佩佩就不是佩佩了。

为佩佩魅力十足的发言呆了一瞬，伊丝装作什么也没发生的挥了挥手。

“这是佩佩的一厢情愿。”

“洛伊丝薇尔卿很有魅力呢……”紧跟在伊丝后面，一直被玛丽保护在身后的安德烈亚回过头，金色的眼眸里浮现崇敬神色，“一定会成为令人信服的统治者啊。”

“虽然我不认同女王大人优柔寡断的地方，但我姑且有自知之明，我只适合成为领主，无法胜任国王一职。”

“这样啊……”

不知为何，安德烈亚脸上闪过失落与遗憾。

安德烈亚不会真的想着把王位送人吧？

先不说王位不是说送就能送的东西，首先就算能送，也一定会引起各个领主不满，继而使得国家动荡。

然后，伊丝发现安德烈亚用充满希冀的目光抬头看着自己。

不不，就算这么看着我，我也不会去替安德烈亚当国王啊。

目前自己还没有被一片土地束缚住的想法，自己更倾向于无拘无束的生活。

似乎发现伊丝眼中的退却，安德烈亚再次失落的低下头，伊丝心中升起不忍，差点顺口说出不该说的话。

要忍住啊，伊丝，你绝对不是当国王的料。

在内心警告自己，伊丝摸了摸安德烈亚的粉色披肩双马尾，不好意思的转移话题。

“安德烈亚要怎么调查这里的不死者？自然形成的不死者和人为创造的不死者可以一眼认出来吗？”

“我只能辨认血族的不死者，只要找到血族的不死者，我就可以用王族特有的魔法搜索他们生前最深刻的记忆，人为制造的不死者一般会记得把他们变成不死者的人，而自然形成的不死者会浮现出各种各样的画面，通常是生前遗愿——奥古斯汀是这么告诉我的。”

奥古斯汀是安德烈亚的魔法课导师，所以安德烈亚有关魔法的知识大都从奥古斯汀处知晓。

“呀啊！蒂、蒂芙尼，快把刚才的东西吐出来！”

身后突然传来蕾菲娜的呼喊，伊丝几人很自然的转过头，目前队伍按照玛丽充当前锋，接着是安德烈亚与依蒂丝，伊丝与卡米拉在中间随时支援，蒂芙尼与蕾菲娜充当后卫的顺序排列。

蒂芙尼一脸呆然的歪头。

“为什么？”

“我刚刚好像看见你吃了一个奇怪的东西……那不是幼年体状态的沼泽毒蛛吗？”

“扑过来，吃掉了。”

意思是因为看见它扑过来，所以就吃掉了。

伊丝顿时一副见了鬼的表情。

如果自己没记错的话，成年体的沼泽毒蛛是一种体长三公尺，浑身长满浓密毛刺的魔物，回想起蒂芙尼曾经一口吞掉冰雪妖精的场景，伊丝迅速走到蒂芙尼身后。

因为时间过的太长自己差点忘记，这家伙可是什么都能吃的类型。

用手刀劈在蒂芙尼脖颈上，伊丝准确找到储存蜘蛛的地方——还好，蒂芙尼没来得及消化，沼泽毒蛛正愉快的在自己手上喷吐毒液。

“伊丝，好痛。”

“是蒂芙尼乱吃东西的不对。”

史莱姆固然什么都可以消化，但沼泽毒蛛含有剧毒，蒂芙尼消化掉以后会让身体也变得具有毒性，到时候自己就只能把蒂芙尼做隔离处理，以免让玛丽和依蒂丝也中毒。

“饿了。”

脸上满是可怜巴巴的委屈，蒂芙尼指了指自己微微张开的嘴，无奈之下，伊丝只能先把沼泽毒蛛的毒牙拔掉，丢到一边，然后从仓库里拿出牛奶和面包。

“下次记得不要乱吃东西。”

“知道了，伊丝，最喜欢。”

一口一口小小的啃咬着面包，蒂芙尼瞪大眼睛，认真的点了点头。

不知道是故意的还是真的在感谢自己。

另一边的卡米拉面露思索神色。

“姐姐大人，刚才那个是沼泽毒蛛吗？”

“是的哦，怎么了？”

“如果我没记错，沼泽毒蛛应该生活在森林里人迹罕至的地方，而且属于群居魔物，我们才刚走进森林不久，为什么会遇见它……”

“只是幼年体而已，也许它和族群走丢了？”

用戴着金属拳套的手一拳砸烂被伊丝丢掉的沼泽毒蛛，蕾菲娜甩了甩手。

不过很快蕾菲娜便察觉到不对。

迷雾周围隐隐传来窸窸窣窣的声音，那是昆虫足肢插入泥土发出的响动，如同多足虫走过树叶的嚓嚓声令人生出发自内心的不快。

声音越来越急促，到最后已经演变成无法忽视的程度。

紧接着，前方传来人的脚步声以及喘气的声音。

“准备战斗。”

第三十五章 背叛之地

“蕾菲娜，左边就交给你了。”

“了解。”

“玛丽，魔力还剩多少？”

“快要用完了，不过还能再撑一会儿！”

“用魔法药补充魔力，不要等魔力用完了再喝魔法药！”

“是！”

下达一连串命令，卡米拉同样拿出一小瓶魔法药，仰头喝了下去。

当一行人在搬运者男性的带领下踏入森林深处，很快便遇见了前所未有的阻力，数以百计的不死者如同海浪般一波接一波的扑过来，虽然它们的个体实力普遍偏弱，但数量却成为压倒性的暴力，卡米拉四人已经不得不借用魔法药恢复魔力，否则战线随时都有可能崩溃。

一只骷髅从防线空隙冲进队伍中间，被保护在队伍中间的搬运者男性连忙伸手捂住脸。

“噫呃！别、别靠近我！”

以手刀将骷髅拦腰砍断，伊丝拍了拍男人后背。

“不用担心，继续走吧。”

停顿了约两秒钟时间，男人才逐渐回过神，脸上满是劫后余生的表情。

“好……好的。”

“这就是女王大人的护卫队吗，完全不是那些冒险者能比的啊，普通冒险者要是看到这么多不死者，肯定早就跑的没影了，女王大人的护卫队居然可以顶着不死者往前走。”

三名男人中的一人不由得感叹，由于之前这三个男人身上满是淤泥，散发出阵阵恶臭，就这样让他们给自己带路有种不人性的感觉，所以伊丝让他们先洗了个澡，然后换上干净衣服，当然，这一切全部用魔法解决，并没有花太长时间。

伊丝瞥了一眼玛丽四人的经验栏——增长了20%到40%不等，不死者的经验比普通魔物少得多，换做普通魔物的话，现在应该已经升级了吧，一边吐槽不死者太不值钱，伊丝一边朝目瞪口呆的三个男人搭话。

“这不是你们经常走的路吗？既然我们来这里会遭遇这种数量的不死者，其他人来的时候也应该会这样吧？”

自己一行才刚踏入迷雾深处，就如同踩到雷管的引线一般，数不清的不死者一波接一波涌来，加上不死者本身并不是很强的魔物，直到刚才为止，伊丝都以为所有冒险者都会遇见不死者浪潮。

男人露出尴尬的笑容。

“话虽然是这么说……但贵族大人有所不知，一般我们来这里之前会在身上涂抹能遮掩气味的东西，只要不直接站在不死者面前，不死者就不会感知到我们存在，我们也就能悄悄潜入更深处的背叛之地。”

“为什么没有在之前说出来？”

“这……”男人撇开视线，“除了炼金术师提炼出来的粉末以外，我们这些粗人只能用脏东西遮盖气味，就像贵族大人之前看到的，我们为了躲避不死者，跳进淤泥里。我们觉得那样会侮辱贵族大人，所以才没有说出来。”

难怪有这么多不死者，原来是气味的原因。

伊丝的表情变得微妙起来，自己一开始还好奇普通冒险者该怎么应付这一波接一波的不死者，没想到是自己弄错了打开方式。

嘛……也没有太大影响就是了。

自己来这里的目的是给同伴们提升等级，嗯。

在内心点了点头，伊丝看向全知地图，以前方五百公尺的地方为界限，不死者的等级突然上升了一个档次，按照搬运者们的描述，那里就应该是背叛之地。

大地开始颤抖，如同水烧开了的咕噜声在周围响起。

“玛丽，先撤退！有什么东西要来了！”

“这、这种动静——是骨龙！女王大人，我们还是先逃吧！？我们绝对不是骨龙的对手啊！”

被男人的话打动，一直跟在伊丝身边的安德烈亚不禁询问伊丝的意见。

“伊丝大人……”

伊丝摸了摸安德烈亚的脑袋。

“不用担心。”

搬运者男人所说的骨龙应该是地龙化为的不死生物，并非真正意义上的骨龙，自己从很早以前就注意到，地下埋藏着一只等级在30级的魔物，不过因为想检验卡米拉面对突**况时会怎么处理，所以并没有点出来。

在骨龙——姑且称它为不死地龙——从泥土中钻出来的前一刻，伊丝把安德烈亚拉向一边，原本应该还有被保护在队伍中间的三名男人，但那三名男人在听见骨龙的名字后，便惊慌失措的跑到队伍后方，不需要伊丝费心。

扑。

地面最开始出现一个小凸起，接着一个没有皮肉，完全由骨骼构成的庞大身躯钻出地面，和伊丝在赫敏雪山脚下看到的地龙一样，这只地龙的外表依旧是三角龙的模样。

“噫噫噫噫噫！果然是骨龙！我们快逃吧！贵族大人，就算是您也会没命的！”

无视男人如同惨叫般的惊呼，伊丝走到地龙面前，既然已经确认不死生物无法带来大量经验，那就没有让伙伴们再费力的必要，对伙伴们而言，这只30级的地龙几乎不可战胜。

从仓库里拿出以巨大雷龙角做成的铁剑，伊丝对铁剑灌注魔力，并非触发里面的『微弱电』术式，而是直接在铁剑表面形成魔刃——一种在武器表面附加魔力，使武器变的坚不可摧的魔力运转方式——伊丝对地龙脖颈处挥出一刀。

地龙的头掉在地上，身体也跟着无力的瓦解。

“啊……”

如同看到了不可思议的东西，三名搬运者男性瞪圆双眼，原本准备出手的依蒂丝挑起眉走到伊丝身边，手肘戳了戳伊丝腰间。

“虽然知道你这家伙的实力很离谱，没想到居然这么强，挺能干的嘛。”

“只是普通的程度啦。”

如果换伯里斯来的话，应该可以还原出刚才的场景，所以这算不上暴露实力。

唯一令伊丝感到遗憾的只有不死地龙的骨骼无法回收，当自己把它解决掉以后，骨骼就像加速风化了那样，化为齑粉，消失不见。

明明同伴们打碎不死者以后，不死者还会留下完整的尸体。

处理完地龙，在伊丝的开路下，原本极难行进的道路变得异常轻松，除了三名强烈要求退出的带路男性外，一共七人终于抵达背叛之地。

安静到死寂，不存在任何活物的平原。

阳光无法触及到这里，森林和迷雾就像从未出现过那样，这是一片视野开阔，寸草不生的荒芜之地，因战斗留下的沟壑清晰可见，地面到处散落着生锈的武器与铠甲，埋藏在土地里的宝藏远在背叛之地边缘就能看到，空气中充满死气，在萧瑟冷清的环境衬托下，就连呼吸声也变得清晰可闻。

随手拔起土地里插着的一把长剑，依蒂丝皱了皱眉。

“这个家纹是……弗拉基米尔领的上代管理者？”

“连佩西亚领士兵的铠甲都能看见。”

“上代女王大人就是在这里陨落的么。”

眺望看不到边际的荒芜平原，蕾菲娜眼中有着难掩的震撼，不仅蕾菲娜，就连伊丝也为保留下来的战场感叹。

“这就是留下了近50万人生命的战场么……”

原本停留在数字上的时候自己并没有太大感触，现在亲眼看到留下的残骸，才真正意识到战场的残酷。

“再往里面走说不定能找到些什么，我记得那一战里损耗了很多魔力炮，如果把那些魔力炮运回领内进行修缮，就能进一步压制极北之地里的巨龙。”

依蒂丝往前踏出一步，而也就是在这时候，依蒂丝在众人眼中的身体消失了一半。

第三十七章 接二连三的噩梦

象征一天结束的太阳逐渐从东边升起，夜间行动的吸血鬼纷纷回到家宅，街道逐渐变得冷清，一些能够晒太阳的种族纷纷起床，开始新的一天。

不同于王都，艾丝翠德领的白天会被阳光照射，拜此所赐，在血族广袤的土地里，艾丝翠德领内的非血族数量仅次于部分边境领地。

强撑着涌上大脑的困顿，刚洗完澡的伊丝走进地下室，这处宅邸是女王专用的庄园，每年原罪节时，女王都会在这里休息，尽管规模算不上大，但在舒适程度上却比城堡好了许多。

点亮挂在墙壁上的魔法灯，伊丝先是揉了揉末端挑染了幽蓝色的银色长发，然后伸手遮住嘴，打了个哈欠。

“啊～啊～，也不知道安德烈亚现在怎么样了，遇见那种事情，真的没问题吗。”

以传送魔法带着安德烈亚与伙伴们回来后，伊丝便直奔伯里斯所在的地方，让伯里斯安排住所，而由于安德烈亚没能净化希拉里伯爵的事情，一路上伙伴们鲜有交谈，死气沉沉的氛围一直持续到晚餐结束。

没有人知道该怎么宽慰安德烈亚，即便挑起别的话题，也会很快重新沉寂下去，最后还是安德烈亚说想去庄园内的村庄看看，才让尴尬的氛围彻底消失。

然后便是洗完澡的伊丝来到地下室，准备用沼泽毒蛛的外壳加工铠甲。

地下室内空荡荡的一片，伊丝走到房间中心，将『锻造台·四阶』放到中央。

“只能先把甲壳加工成一小片一小片的样子，然后再把加工好的成果带到铁匠那里，让铁匠帮忙组成铠甲啊……”

鳞甲不是随便谁都能制作的东西，自己可以用锻造台轻易把钢铁变成自己想要的形状，但如果不知道内部结构的话，即便有便利的工具也无从谈起。

从仓库里取出一只沼泽毒蛛的尸体，浓重的气味令伊丝伸手捂着鼻子。

“之前在迷雾的时候没察觉到，现在单独拿出来……该说不愧是生活在沼泽附近的魔物么。”

身上有股难闻的腐烂气息。

无奈之下，伊丝只能先用铁剑砍断沼泽毒蛛的腿，然后把沼泽毒蛛丢到水池里，将沼泽毒蛛身上的淤泥洗刷干净后，再开始进行加工作业。

简单概括下来就是把沼泽毒蛛身上的毛刺剃干净，留下只有指甲厚度的外壳，接着将处理好的外壳放在铸造台上，利用铸造台的魔法刀刃，把外壳加工成一块块完好的鳞片。

“上次就是在这里出了问题，不能大意啊。”

长长呼出口气，伊丝让魔法刀刃顺着预先划出的轨迹行动，之前自己在加工一种名为『钢秘银』的金属时，由于钢秘银材质太脆，自己才刚刚把它切成薄片，钢秘银便碎成几块大小不一的片状物，根本不可能继续加工下去。

好在沼泽毒蛛的外壳没有出现这种情况，伊丝稍微放下心，只要能把外壳加工成一块块的鳞片状，剩下的组装部分就全部交给铁匠完成即可，自己最多只是再测试一遍铠甲强度。

在加工工作即将结束的时候，地下室内突然响起敲门声。

声音听起来没什么自信的感觉，应该是玛丽吧。

伊丝放下手中的工作，走到地下室门口，打开房门。

和想象中一样，敲门的人是玛丽，只不过玛丽旁边还站着蒂芙尼，两人手中都拿着一个白色枕头，穿着宽松睡衣的模样，看起来仿佛刚刚从床上爬起来。

伊丝歪了歪头。

“玛丽？蒂芙尼？怎么了？现在应该已经到睡觉的时候了。”

“主、主人大人呢？主人大人不睡觉吗？”

双手将枕头抱在身前，玛丽抬起头，紫色的眼睛里既有试探又有畏怯，伊丝不禁感到奇怪，经过这么长时间相处，玛丽应该不会再畏怯自己了才对。

“我打算等手上的工作做完以后再睡觉。”

“我能在这里等主人大人做完吗？”

玛丽小小的向前走了一步，可爱的脸上满是期待。

“我倒没问题……玛丽难道是想和我一起睡觉吗？”

抱着枕头来找自己，接下来要做什么已经相当明显，玛丽原本就不擅长一个人睡觉，在玛格丽特的时候也是这样，玛丽几乎和所有堕魔者女孩都睡过，现在换到旅途中，如果玛丽没有和蒂芙尼睡在一起，就一定会来找自己，虽然原则上玛丽已经成年，自己不应该同意玛丽的请求，但耐不住玛丽可怜的样子，加上玛丽的体温比自己高，寒冷时会变得很暖和，所以伊丝便没有特别在意。

这也是最让卡米拉不能接受的一点，明明可以让玛丽进自己的房间，但却不允许义理上的妹妹进去。

被伊丝戳中来意，玛丽不好意思的用手指卷起栗色发梢。

“是……”

“那蒂芙尼呢？记得睡觉前已经补充过魔力了。”

目光转移到有着浅葱色双马尾的蒂芙尼身上，蒂芙尼认真的点头。

“我也一起。”

“蒂芙尼也一起？如果是想找人睡觉的话，蒂芙尼和玛丽不是刚好可以吗？”

蒂芙尼果断的摇头，浅葱色的双马尾跟着拍在伊丝身上，发出清脆的啪啪声。

“NG。”

“闹矛盾了么……”

“没、没有那会事哦！只是和我蒂芙尼做了一个噩梦，睡不着，所以就和蒂芙尼一起来找主人大人了……”

难怪刚才看着自己的眼睛里有畏怯，如果是做了噩梦的话，就解释得通了，小孩子总是缺乏安全感，伊丝为玛丽让开路。

“唔姆，那就先进来吧，工作马上就做完了。”

自己的床可以容纳五六个人一起睡，玛丽和蒂芙尼又都是小孩子，所以不会显得拥挤。

面带喜悦神色，玛丽和蒂芙尼一个接一个走进房间，然而，就在伊丝准备关门的时候，又有一个人走到门口。

穿着白色睡裙的卡米拉。

大概是已经睡了一会儿又爬起来的缘故，卡米拉的金发看上去有些杂乱，红宝石般的眼眸里充满焦虑。

想起房间内正穿着睡衣的玛丽和蒂芙尼，伊丝的表情略有僵硬，尽管自己没做什么亏心事，但心虚的感觉怎么也遏制不住。

“卡、卡米拉？怎么了？穿着睡衣来找我。”

“姐姐大人！”

回答伊丝的只有一个拥抱，仿佛生怕伊丝溜走了那样，卡米拉紧紧抱着伊丝，伊丝甚至能感受到卡米拉的身体正微微颤抖着。

发生了什么吗？

伊丝怔了一瞬后，轻轻抚摸卡米拉后背，过了足足一分钟时间，卡米拉才缓过神，缓缓放开伊丝。

“卡米拉遇见了什么吗？”

“……梦见姐姐大人丢下我，一个人离开了。”

难怪刚才会那样激动，伊丝微笑道。

“放心吧，我不会丢下卡米拉的，要先喝点茶吗？”

卡米拉摇了摇头，手指玩弄着睡裙裙摆，脸色有些苍白。

“今……今天我可以和姐姐大人一起睡吗？只要这一晚就好，我什么都不会做，只要能陪在姐姐大人身边……”

话说到这个份上，就算有正当理由拒绝，自己也不好说出口，不如说这个世界上不存在能拒绝卡米拉的人，就算是贫瘠的胸部，卡米拉不论性格还是外表，都十分迷人。

伊丝回头看了眼躲在角落里的玛丽和蒂芙尼。

“嗯……不过玛丽和蒂芙尼也会一起，这样也可以吗？”为了不让卡米拉生气，伊丝接着补充，“玛丽和蒂芙尼在卡米拉之前来了，我答应了她们。”

与预料中不同，卡米拉不仅没有生气，连皱眉的表情都没有，只是十分温顺的点了点头，乖巧的走进地下室，和玛丽以及蒂芙尼站在一起。

今天是不是搞错了什么？

伊丝不禁感到奇怪，但更奇怪的事情很快便发生。

这一次来的是依蒂丝和蕾菲娜，依蒂丝虽然身着礼裙，不过从蕾菲娜只穿着睡衣模样看，应该也是刚刚从床上起来，值得一提的是，依蒂丝虽然没有惊慌表情，但整体却给人一种正在为什么着急的感觉，蕾菲娜更是把心有余悸几个字写在脸上。

伊丝声音高了一调。

“佩佩，蕾菲娜？怎么连你们也来了？”

看见伊丝完好无损，依蒂丝身上散发出的焦急感很快消失，接着捕捉到伊丝话语里的不对。

“也？在我之前难道还有其他人？”

“呃……比起这个，佩佩为什么会来这里？”

与面对卡米拉时不同，伊丝走出地下室，不经意间轻轻把门合上。

“只是想看你有没有被那些不死者分尸而已，做了个无趣的梦，”趁伊丝不注意的时候，依蒂丝悄悄瞥了眼伊丝，“今晚去我房间睡觉么。”

“哈啊？”

为什么今天所有人都来找自己睡觉。

伊丝奇怪的同时回答依蒂丝。

“我可没有被虐待以后还会兴奋的兴趣，我要睡在自己的床上。”

“那就把你的床搬到我房间里。”

“不——行——。”

“啧。”

依蒂丝不满的咋舌，接着如同在伊丝身上瞥见了什么奇怪的东西般，皱着眉走到伊丝面前，手指拈起一根头发。

金色的。

“这是……卡米拉？”依蒂丝轻嗅了嗅伊丝身上的味道，“你不是刚洗完澡么。”

伊丝的视线移到天花板上。

“这个……”

肯定是刚才卡米拉抱住自己的时候粘上的。

“记得你刚才说了『也』，也就是说，卡米拉也来找过你，是这样吧？”

“咳咳，只是卡米拉做了一个噩梦而已。”

“噩梦？卡米拉也有吗？”

比起卡米拉来找过自己，依蒂丝在意的反而是噩梦吗？

联想到今晚伙伴们全都做了噩梦，伊丝反问道。

“佩佩也做了？”

“不止我，蕾菲娜也是，另外刚才我路过佣人房间的时候，也听到他们从梦中惊醒的声音。”

“连佣人也？”

一个人做噩梦不是值得奇怪的事，两个人做噩梦也只是巧合的程度，但如果一整个屋子里的人都做了噩梦，那就明显是异常状况，考虑到这里是充满魔法的世界，说不定是某人或者某物所为。

伊丝打开全知地图，确认同伴们身上的状态。

状态栏没有异常。

也就是说，噩梦并非buff效果。

紧接着，伊丝开始在半径十公里的范围内查找可疑目标——等级高于30级的生物、亡灵生物、堕天使、恶魔。

很快，情理之中，意料之外的可疑目标出现在伊丝眼前。

堕天使拉哈伯。

尽管噩梦可能不是堕天使所为，但堕天使的嫌疑比任何人都大，伊丝轻呼了口气。

“噩梦也许是人为制造的东西，我去找制造噩梦的人，佩佩先回房间吧。”

“果然是有什么东西在作祟么……之前在王都的时候我就怀疑，找到以后记得把那家伙带回来。”

依蒂丝咧开嘴，露出隐藏其中的锐利尖牙，狞笑的模样让人心生寒意，如果把拉哈伯抓回来，佩佩一定会把他折磨的不成人样吧，那时候就连死都是一种幸福。

伊丝敷衍的苦笑。

“我会替佩佩打他两拳出气啦，那么，我先走了。”

对卡米拉、玛丽与蒂芙尼打了声招呼，说明噩梦可能是人蓄意所为后，伊丝连续使用『隐匿』以及『短距离传送』。

出现在庄园外的某个悬崖边上。

一个身材异常魁梧，头上长有双角，**着上半身的男性堕天使正站在悬崖边，他的面前摆放了一张桌子，桌子上放满盛有五彩液体的酒杯，明明怎么看都像战士，但拉哈伯现在的一举一动却很有绅士风度。

由于伊丝使用了『隐匿』魔法，拉哈伯并没有发现伊丝的存在，只是自顾自的品着酒。

“呼……用绝望和恐惧酿成的酒，果然比美梦的味道要好啊，虽说有公务在身，但难得出来一次，还是先好好放松一下，也不知道塔尔塔诺斯那群杂碎跑到哪去了。”

再次轻啜一口，拉哈伯面带感慨的对着天空高举酒杯。

“可惜萨麦尔那家伙不在这里，不然就能和他一起品尝这份美味啊，用数千人噩梦制成的佳酿，整个大陆恐怕只有我能做了吧。”

拉哈伯仰头灌下酒液，满意的咂了咂嘴。

“哈啊，真是美——”

话还没说完，拉哈伯的脸便发生了形变。

噗唔！

这一拳是替玛丽她们揍的。

自己之所以一直没出手，就是想看看拉哈伯到底在做什么，从拉哈伯刚才说的话已经可以确定，伙伴们的噩梦就是拉哈伯所为。

紧接着，没等拉哈伯反应过来，伊丝在拉哈伯的另一边脸上补上第二拳。

为了不让你被佩佩玩坏，这是替佩佩额外揍的，感谢我吧。

不过出乎伊丝意料的是，明明身材瘦弱的萨麦尔和亚列都十分抗揍，看起来魁梧的拉哈伯却仅仅两拳就倒在地上，牙齿碎了一地，两眼翻白，失去意识。

“唔……只是看起来强壮么，先等这家伙醒过来吧，说不定能问出些什么。”

将桌上的酒杯全部收进仓库，伊丝用绳索把拉哈伯绑死在树上。

（45/46）

第四十一章 骤变

虽然许多士兵还不认识伊丝这个公爵，并且伊丝也因为没有接受正式授勋，暂时没有家纹证明，但由于腰间象征纯种的翅膀，伊丝还是很轻易的说服士兵，让士兵带自己去见伯里斯，接着在伯里斯出面的情况下，伊丝进入城主府。

和想象中一样，拥有花圃庭院的城主府内热闹非凡，女佣抱着各式各样的衣物在走廊里穿行，士兵则排成长队，装卸马车上运过来的各种物品。

在明天的原罪节里，女王将身着盛装，乘坐花车到艾丝翠德城内的祭坛，为原初女王献上最诚挚的感谢，祈祷来年依旧可以得到先祖的祝福。士兵搬运的木箱中除了安德烈亚献给先祖的祭品以外，还有许多从其他领地甚至人类国度里购买的食物。

按照传统，这些食物将在安德烈亚乘坐花车的时候，由安德烈亚亲自撒在路边，凡是吃到这些食物的人，来年都将免除病痛，当然，这只是流传下来的说法，就和阿尔维尔六世的诅咒一样，并不具备强制力。

被节日氛围所感染，伊丝的心情也变的轻快许多。

“伯里斯，明天的原罪节具体在几点开始？”

走在伊丝前面，负责带路的伯里斯稍微放慢脚步，走在与伊丝并肩的位置。

“从太阳落山开始，女王大人将乘坐花车从城主府出发，一直走到艾丝翠德城以东的麦田，结束祭祀后，在祭坛里取走今年的第一株麦穗，然后返回王都。”

“是听起来很辛苦的样子。”

“女王大人已经进行过四次这样的祭祀，想必已经习惯了，”仿佛突然想起了什么，伯里斯顿了顿，偏过头看向伊丝，“话说回来，按照惯例，女王大人坐在花车上接受子民叩拜的时候，应该由女王大人的亲人或者伴侣在花车上播撒受过祝福的食物，以前女王大人身边没有这样的人选，所以只能自己亲自动手，现在有伊丝公爵大人的话，可以请伊丝公爵大人帮忙，替女王大人分忧吗？”

换在平时，自己肯定不愿意揽下这种自找苦吃的事，不说要把食物分发给花车下的血族，光是坐在花车上被万人叩拜，就相当让人不好意思，如同被聚光灯聚焦一般，让人浑身不自在，总担心自己会在无意识间做些不合礼仪的小动作。

不过以现在的背景，自己根本无法拒绝伯里斯的请求，按照伯里斯的说法，这是身为公爵应当承担的义务，如果自己拒绝的话，这份任务就又要落到安德烈亚一个人头上，那样自己会生出负罪感。

伊丝一本正经的说。

“没问题，播撒食物的时候有什么讲究吗？还有用语和着装什么的。”

“公爵大人只需换上得体的礼服即可，唯一要注意的只有尽量避免选择白色和金色。”

“那播撒食物呢？直接从花车上丢下去吗？”

“是的，食物选择的全部是不容易因摔打而坏掉的类型，公爵大人直接丢下花车即可。”

真粗犷啊……

在内心暗自吐槽，伊丝不禁多瞥了一眼士兵们搬运的木箱，可以看见里面大都是诸如面包还有大块盐巴之类的东西，考虑到这个世界的卫生条件，对普通平民来说，就算是掉到地上的食物，也可以毫不犹豫的捡起来吃掉吧。

穿过走廊，伊丝在伯里斯带领下来到安德烈亚所在，安德烈亚已经结束与贵族的交谈，现在正在城主府的房间内试衣。

“那么，伊丝公爵大人，我还有巡逻的任务，就先行告退了。”

“啊啊，辛苦了。”

送走伯里斯，伊丝敲了敲门，安德烈亚正在试衣服的话，进去前先敲门是理所当然的礼仪。

房间里响起安德烈亚的声音。

“谁？”

“伊丝。”

“啊，是伊丝大人！”镇定的声音明显变得慌张，紧接着伊丝还听见安德烈亚急促的脚步声、衣料被撕破的声音以及侍女的尖叫声，“请伊丝大人稍微等我一会儿！我马上就来开门。”

用不着惊慌到这种程度啊，而且身为女王，应该是让仆人开门才对。

伊丝不禁莞尔。

很快，伴随一阵哒哒哒的声音，小跑到门口的安德烈亚打开房门，大概是换衣服时非常着急的缘故，可爱的脸蛋上有着些许潮红。

“可、可以进来了，伊丝大人。”

“都说直接叫我伊丝就好啦。”

“这怎么可以！”

安德烈亚为伊丝让开路，当伊丝走进房间的时候，屋内的几名侍女跟着走出房间，不知为何，伊丝发现这些年纪在二十五岁左右的侍女统一对自己投来仿佛在说“加油吧”的视线。

莫名其妙。

先是为进门的伊丝倒上不知名的高贵茶叶，接着又在椅子上铺了一层软垫，把藏起来的甜点放在桌上摆好，做完这些事情后，安德烈亚才以满意表情请伊丝坐下。

虽然安德烈亚本来就是这样的性格，但今天似乎有点太热情了，而且身为女王居然做这种应该由仆人做的事，伊丝既觉得无所适从，内心又升起莫名的虚荣感。

端起茶杯轻啜一口，伊丝看向仍站在身边的安德烈亚，不知为何，安德烈亚脸上充满期待，给伊丝一种仿佛在等待主人夸奖的宠物的感觉。

“安德烈亚不坐下吗？”

“欸……”

期待蒙上了些许失落。

伊丝上下打量起安德烈亚。

原来如此。

“安德烈亚今天的着装风格和以前完全不一样啊。”

过去安德烈亚总是穿着夜色连衣裙，虽然也十分华丽，但放在贵族里却只是普通的程度，而今天安德烈亚不仅穿着相当奢华，裙摆一直拖到地上的粉色长裙，就连粉色的披肩双马尾也跟着盘起，搭配胸前暴露出的大片雪白肌肤，极富女性魅力，从过去不谙世事的青涩女孩，变成了现在的社交女王。

当然，这只是着装而言，安德烈亚还是那个纯真善良的安德烈亚。

安德烈亚眼睛高兴的迷成一条缝。

“这是明天原罪节上要穿的盛装哦，每年穿上这件衣服的机会只有一次，虽然不容易穿上去，但只要一想到明天大家会开心的接受我的祝福，就觉得全身暖洋洋的，奥古斯汀也总说我穿上这件衣服的时候最好看。”

“安德烈亚穿什么都很好看啦。”

完全是衣架嘛。

突然想到一个关键的事，伊丝右拳抵在嘴唇下方，目光灼灼的打量起安德烈亚，被伊丝盯视，安德烈亚变的扭捏起来，不停把玩着手指。

“安德烈亚。”

突然被呼唤名字，安德烈亚紧张的肩头一跳。

“是！”

“你说这件衣服每年只穿一次，算上今年，莫非这件衣服已经穿了五年了？”

目光停留在安德烈亚胸口处，这件盛装采用了露出大片胸口的设计，同时还考虑到了安德烈亚的年龄，即便安德烈亚身材没有料，暴露出的雪白肌肤也十分晃眼。

与想象中完全不同的发言让安德烈亚的脸噌的一下变红。

“您……您在说什么啊！就算是我，也不可能到现在还保持九岁的体型啊！这件衣服每年都会有专人量身修改……原本还以为您会说想诱、诱拐之类的话，没想到只有……”

诱拐是多余的。

脑袋上多了几根黑线，伊丝装作不经意的样子捉弄起安德烈亚。

装模作样的喝了口茶。

“因为安德烈亚很可爱嘛，让人有种一定要娶回家的想法，如果将来有了孩子的话，安德烈亚肯定会成为温柔贤淑的妻子吧，哈啊，可惜我不是男性。”

“怎怎怎怎么会！伊丝……伊丝大人要娶我什么的……那些贵族一定会反对，不、不过私奔的话……也不是不行……住在海边还是村庄……男孩好像太调皮了，女孩的话……可是……”

嗯……

自己忘记安德烈亚是一个十足的幻想派。

伊丝咳嗽了一声，把安德烈亚从幻想拉回现实。

“那个，安德烈亚，明天我会和你一起乘坐花车，伯里斯让我负责向普通人散播食物。”

“诶？真的吗？伯里斯认可伊丝大人了？”

“认可？伯里斯不是早就承认我是公爵了吗？”

“啊……原来是这样，谢谢伊丝大人。”

不知为何，安德烈亚明明嘴上说着谢谢，金色的眼眸里却有着些许失落。接着，安德烈亚拉起裙摆，坐到伊丝对面，如同小孩子般，双手捧着茶杯吹气。

“伊丝大人是为了传达伯里斯的话才过来吗？”

“没有事情我就不能来找安德烈亚了吗？”

“没有的事！”安德烈亚的声音高了一调，在看见伊丝脸上的笑意，知道自己失态了以后，安德烈亚羞涩的低垂下头，小口小口的抿着热茶，吹出咕噜咕噜的气泡，以轻到几乎听不清的声音说，“……伊丝大人什么时候来都可以。”

果然很可爱。

伊丝沉默了片刻，自己最开始来这里是为了把依蒂丝的话转告给安德烈亚，告诉安德烈亚清除不死者的方法，但明天就是原罪节，倘若现在告诉安德烈亚方法的话，以安德烈亚的性格，肯定会立马跑到失落之地进行试验吧。

净化不死者不是一天两天的事，难得的节日，还是让安德烈亚没有心事的去享受比较好，不死者的事情就等原罪节结束以后再告诉安德烈亚，晚一天也没什么大不了。

在内心做出如此决断，伊丝一边打哈欠一边长长伸了个懒腰。

骨头发出一阵噼里啪啦的声音。

“伊丝大人好像很疲惫的样子。”

“没什么，只是最近两天睡眠时间太少，昨天又被卡米拉和玛丽挤了一晚上，肩膀到现在都有些酸痛。”

“需要我给您按摩吗？虽然只给母亲大人做过，但应该没有忘记手法。”

“哈啊？”安德烈亚富有魅力的提案让伊丝坐正，“安德烈亚可是女王哦？要是被人看见安德烈亚给我按摩肩膀，不说安德烈亚的问题，首先我肯定会被问责啊。”

安德烈亚满怀欣喜的回答。

“只要把门锁好就不会有人看见了。”

不不，问题是女王给人按摩肩膀这个行为，而不是会被人看见。

但安德烈亚的提案实在太有诱惑力，以至于伊丝无法拒绝，四下观望一阵后，伊丝不好意思的点点头。

“好吧，不过我可拿不出像样的谢礼哦……”

“不用谢礼哦，不如说这是我对伊丝大人的谢礼，伊丝大人明明陪了我这么长时间，我却从没有拿出过像样的感谢。”

安德烈亚一下子从椅子上弹起，来到伊丝背后，柔软的、比伊丝小了一圈的手放在伊丝肩膀上。

伊丝身体僵硬起来。

原本以为会是享受，真正做的时候，反而感到很拘束。

主要是太不好意思了。

一联想到安德烈亚还没有成年，伊丝就有种自己在诱骗小女孩的感觉。

安德烈亚的双手开始用力，正如安德烈亚说的那样，她的手法相当不错，加上积累了好几天的疲劳，伊丝甚至舒服到有种忍不住要呻吟出来的感觉。

如果把安德烈亚带走的话，就能每天都享受到肩膀按摩了吧。

脑海里突然窜出的念头让伊丝怔了片刻，自己从来都没想过要带走安德烈亚，安德烈亚是注定身为女王的人，如果带走安德烈亚，血族会出现各种各样很多问题，到时候就算自己不管，安德烈亚也不会真的袖手旁观，管理血族是安德烈亚的责任，不是说抛弃就能抛弃的东西。

“呐，安德烈亚，我昨天说的事情有继续考虑吗？带安德烈亚去一个不会被人打扰的地方。”

肩膀上的动作稍微变慢了一些，随后又很快恢复正常。

“我已经想好了。”

“嗯。”

伊丝点点头，等待安德烈亚答复。

“等我把离开以后的事情安排好，我就和伊丝大人一起离开血族。”

“安德烈亚真的想好了吗？觉得抛弃血族也没问题。”

“只是把机会让给有能力的人，就算我再怎么努力，也不可能胜任女王的职责，就像城堡里那些仆役说的，我只是无牙的狮子，没有牙齿的狮子咬不死猎物，我没有资格成为国王。”

安德烈亚从出生下来就拥有王室血脉，是注定成为万人之上的存在，如果安德烈亚都没有资格的话，血族里还有谁有资格？

虽然想这么说，但伊丝还是选择不去反驳。

“是吗……”

然后。

笃笃笃，笃笃笃。

一连串急促的敲门声。

安德烈亚连忙松开伊丝，对伊丝投以抱歉神色后，走到房门前。

“谁？”

“女王大人，王都有急报。”

门外传来伯里斯低沉的声音。

毫无来由的，伊丝内心升起不详预感，下意识从椅子上站起，目光投向门口。

安德烈亚打开门，让伯里斯进来，但伯里斯直接扑通一声，单膝跪在门边，右手攥着剑柄，死死低着头，不敢去看安德烈亚的眼睛。

察觉到异常的安德烈亚无意识的抓紧裙摆。

“伯里斯，怎么了？发生了什么？”

伯里斯的语气里尽是艰涩。

“女王大人……弗拉基米尔领——失守了。”

-----------

*看了一下这个月有800张月票，就再加八更吧，一天一更有点不好意思的感觉_（：з”∠）_

第四十二章 力量悬殊的攻防

在马车的摇晃声中，伊丝一行抵达王都阿尔维尔。

弗拉基米尔领沦陷，叛军将直接兵临王都，在如此时间点，即**有人已经做好迎接原罪节的准备，也不得不停下一切预定，王都是整个血族的最后一道防线，如果连王都都失守，王室便等同于彻底败北。

还好艾丝翠德城距离王都只有一天路程，不然就真的来不及了。

感受到车厢内的沉默氛围，伊丝在内心暗自庆幸着。

包括安德烈亚在内，自己的伙伴们全部坐在一辆马车上。

像是无法忍受这种死寂的氛围，一直皱着眉的依蒂丝终于开口。

“为什么昨天才知道弗拉基米尔领沦陷的消息？叛军攻打弗拉基米尔领应该是一个过程而不是直接得到结果，即便弗拉基米尔领完全不抵抗，直接对叛军投降，王都也应该早好几天知道消息。”

如果王早一些知道消息，就能提前做好迎击叛军的准备，派出援军支援弗拉基米尔领、或者从王都两翼调兵，直取后方的希拉里伯爵领，但现在一切都为时已晚，弗拉基米尔领已经陷落，叛军将在不久后抵达王都脚下。

依蒂丝的质疑令本就低沉的安德烈亚更加难以启齿。

“据说是传信兵全部被叛军拦截下来……”

“叛军绕后居然完全没察觉？弗拉基米尔领的管理者到底在做什么！”愤怒使得依蒂丝的声音高了一调，但她又很快恢复过来，“算了，现在说这些也无济于事，问题是叛军究竟用什么方法攻打下弗拉基米尔领，弗拉基米尔领内有弗拉基米尔之塔守护，就算士兵抵挡不住，领地的管理者也可以开放太阳帷幕拖延时间。”

“信上的情报说，当弗莱基米尔领的管理者准备启用太阳帷幕的时候，弗拉基米尔之塔上凭空出现了大量叛军精锐，在领主反应过来之前，就把弗拉基米尔之塔的代理者除掉。”

“凭空出现？阿莱克西亚之塔不是只能让得到允许的人进入吗？”

“我也不知道原因……”

安德烈亚摇了摇低垂着的头，看起来相当没有精神。

伊丝用眼神示意依蒂丝不要再继续诘问下去，然后轻拍了拍安德烈亚的肩膀。

“打起精神来，要是让士兵看见安德烈亚现在的样子，他们会感到迷惘的吧，王都不是还没有陷落吗？我们还有机会，不要放弃的太早，我们都会陪在安德烈亚身边。”

宽慰安德烈亚的同时，伊丝展开全知地图，搜索王都内的可疑目标，对于所谓的『凭空出现』，或许是堕天使珊多拉搞的鬼。

珊多拉虽然没什么攻击魔法，但却有可以带人传送的棘手能力，有她在的话，斩首或者拦截行动会变得异常容易。

“就、就是这样哦，我们会一直留在女王大人身边。”

“加油。”

玛丽与蒂芙尼各自对安德烈亚打气，但安德烈亚所背负的责任并不是随便一句话就能打消的东西，安德烈亚只是抬起头，对大家回以勉强的笑容。

“嗯，我会努力的。”

WUUUUUUUU——

凄厉而绵长的号角声。

虽然听得出声音距离自己很远，但这种声音却能让人升起发自内心的不安，除了伊丝以外，车厢里的所有人都躁动起来，尤其是安德烈亚，直接拉开车窗帷幕，探头寻找传来声音的方向。

“发生了什么？”

回答的人是卡米拉，卡米拉的脸色并不怎么好看。

“姐姐大人，这是战斗即将开始的声音。”

“战斗开始？”

“是的，大概叛军已经到王都了。”

开始攻打王城了么。

伊丝连忙把全知地图的显示范围拉到城墙以外，正如卡米拉说的那样，城外停留着密密麻麻连成一片的光点，而城墙上则有同样密集的光点把守，双方的光点几乎每分钟都在消失，战况异常惨烈。

“在打下弗拉基米尔领以后就直取王都，从时间上判断，他们中途应该没有任何休息，希拉里伯爵是想趁原罪节女王会在艾丝翠德领供奉先祖期间，直接占领王都，以免最强的阿尔维尔之塔发动——这家伙已经疯了。”

原罪节是所有血族都应当尊重的节日，但希拉里伯爵却为了胜利违背血族应当遵守的原则。

毫无预兆的，安德烈亚站起身，拉开车厢帘幕。

“伯里斯，去城墙。”

乘骑马匹，守卫在马车旁的伯里斯面露迟疑。

“可是女王大人，现在城墙很危险，贵族正在城堡里等您商议接下来的战争事宜。”

“不要理会他们，带我去城墙。”

“是。”

马车连带着车队一起开始掉头，与此同时，漆黑一片的夜空中突然出现一道连接天地的蓝色光柱，恢弘磅礴的气势让人有种忍不住要跪拜下去的冲动。

一直被幻象隐藏的、屹立在城堡之中的阿尔维尔之塔。

哪怕没有近距离接触，伊丝也能感受到阿尔维尔之塔里散发出的纯净魔力，单以魔力总量来说，阿尔维尔之塔已经超过了自己——事实上所有阿莱克西亚之塔的魔力都比自己要多，但也仅仅只是魔力量超过自己而已，阿莱克西亚之塔的实际威力比其蕴藏的能量小得多，仿佛只有一个出水口的水库，空有很多能量，却不能将其一次性释放出来。

伴随阿尔维尔之塔出现，再一次，远处传来音调较低的号角声。

如同退潮的海水般，代表叛军的光点迅速退散。

看见阿尔维尔之塔，知道安德烈亚已经回来了么。

以自己之前正面迎接的赫敏之塔一击举例，如果安德烈亚对叛军使出同样的攻击，叛军至少会出现超过一千人的损伤，更何况阿尔维尔之塔是血族所有阿莱克西亚之塔中最强的一座，因此伤亡只会比这个数字更高。

不过与之一同的是，接下来安德烈亚将处在极为危险的境地，既然叛军刻意选在安德烈亚不在的时候攻打王都，就说明叛军事先知晓阿尔维尔之塔的恐怖，相应的，叛军也一定做好了如果安德烈亚及时赶回以后的准备，就像对弗拉基米尔领管理者所做的那样，叛军很有可能让珊多拉带领精锐传送到安德烈亚身边，进行斩首行动。

接下来只能每天都守在安德烈亚身边了么，伊丝微微低头思考，比起被动防守，主动进攻才是更好选择，当然，这里的主动进攻并不是说把希拉里伯爵抓回来，那样只会让安德烈亚以后越来越依赖自己，进而自己将变成项链一样的存在，阻碍安德烈亚成长的同时，也会让安德烈亚心生负罪感。

时间长了以后，安德烈亚就会陷入既希望自己离开又不希望自己离开的窘境，伊丝不愿意成为包袱一样的东西，换一种说法，如果自己让安德烈亚心生『伊丝走了以后我就不用再继续错下去』的想法的话，那就等同于被安德烈亚讨厌了。

所以伊丝打算悄悄把珊多拉抓回来，只保护安德烈亚的安全，并不替安德烈亚解决事情，这样就不会让安德烈亚心生依赖。

很快，一行人抵达城墙处，在安德烈亚执意要求下，伯里斯带着其余人登上城墙。

“女王大人，这不是儿戏，万一您出了什么事情，血族就完了。”

苦口婆心的劝说着，伯里斯焦急的跟随在安德烈亚身后。

“喂！这里还有一个！快来人他抬下去！”

“弩箭！把备用弩箭端上来！”

“腿……我的腿……来个人救救我……”

城头上到处是血液与火油的味道，士兵的叫喊与呻吟此起彼伏，编织出让人侧目的地狱绘卷，在伊丝一行来到这里之前，守卫王都的士兵就抵挡了近半天的进攻，现在虽然算不上油尽灯枯，但也绝不能说完全没问题。

下意识的，伊丝看了眼远处的叛军阵营，在距离城墙约两公里的位置，一共十个方阵正严阵以待，随时准备出动，按照伊丝的粗略估算，每个方阵约有七千人，进攻王都的叛军总数超过七万。

按照他们日夜兼程赶路的现状，这已经是相当庞大的规模，要知道，守卫王都的士兵只有不到一万人，按照王室现有兵力，只有把其他领地的士兵也调集过来，才可以与叛军正面一战。

倘若不是城墙上有大量守城武器，拥有防守优势的话，王都早就被攻打下来了吧，内心不禁生出消极想法。

一直走在最前面的安德烈亚突然停下脚步，她所停留位置旁边正瘫坐着一位不断呻吟的士兵，由于被叛军的投石机砸中，士兵的整个下半身都呈烂泥状，剧痛令他失去神志，只能发出无意义的惨叫。

面露不忍之色，喉咙也跟着鼓动，受不了这样的血腥，安德烈亚捂住嘴，花了很长时间才压抑住要吐出来的欲望，面色惨白的转过身。

“伊丝大人……可以分给我一些血吗？”

“嗯。”

在看到这名士兵以后，伊丝就猜到安德烈亚不会袖手旁观，一边警戒随时可能到来的攻击，一边把手臂递到安德烈亚面前，与此同时，玛丽和蒂芙尼也都向伊丝投来急切目光。

“主人大人，我可以去帮医疗兵先生吗？”

“我也去，治疗。”

“嗯，不过不要离我们太远，而且蒂芙尼也不要对士兵使用神圣魔法。”

“我知道了！”

“卡米拉、蕾菲娜，玛丽和蒂芙尼的安全就拜托了。”

“好的，姐姐大人。”

“是，伊丝小姐。”

各自对伊丝打了声招呼后，卡米拉一行很快跑到城墙下方，帮助医疗兵治愈伤者。

目光停留在濒临死亡的士兵身上，安德烈亚深吸了口气。

“以光耀炫彩的原初女神大人之名，给予尔等祝福——『血之恩赐』。”

与上次一样，紫色的锥形光罩笼罩住安德烈亚与士兵，但上次持续约一分钟便结束，这次却怎么也看不到要好转的样子，士兵身上的创口虽然很快结痂，但过了不到几秒，伤口就又重新破裂，巨大的创面在愈合与破损中不断重复，士兵脸上的痛苦表情变的越来越明显。

或许是临死前的回光返照，士兵缓缓睁开双眼，在看到安德烈亚后，脸上的痛苦神色稍微减少几分。

“女王大人……”

“不要说话，我一定会治好你的。”

“我……已经……没救了……”

回答士兵的只有更强烈的紫色光芒，不过这也仅仅只是让伤口多支撑几秒，最终还是会迸裂。

“谢谢……”

断断续续的说完，士兵闭上双眼，嘴唇泛白，气息微弱到几近消失。

继续持续了一会儿后，安德烈亚也跟着出现异常，仿佛要支撑不住那样，身体大幅颤抖，尖牙也死死咬着嘴唇。

不能继续下去了。

安德烈亚的治愈效果存在极限，士兵的伤势显然超过了安德烈亚的承受范围。

伊丝索性动用暴力，强行将安德烈亚拉出紫色光罩，魔法瞬间解除，紧接着，就像用麻袋做成的水球那样，士兵身上的伤口顷刻崩裂，血液以异常快的速度流失。

亲眼见到这一幕的安德烈亚眼中流露愤怒。

“伊丝大人！”

“安德烈亚！别再勉强了，你也知道这是徒劳的吧？”从仓库里拿出一瓶魔法药洒在士兵身上，伊丝对伯里斯招了招手，“找人把他抬下去，他已经没事了。”

接着伊丝主动划破手臂上的皮肤，把伤口处放在眼眸已经变成鲜红色的安德烈亚嘴边，仿佛许久没有进食的奴隶，安德烈亚贪婪的汲取着血液。

鲜血狂暴很快结束。

安德烈亚紧咬嘴唇，无言的低下头。

“对不起……伊丝大人。”

“我能理解安德烈亚的心情，所以不会指责些什么。”

但安德烈亚已经到不得不做出选择的时候了。

“接下来安德烈亚打算怎么做？”

“我——”

WUUUUUUUU——

新的进攻号角再次吹响。

铿！

清脆的金铁交响声，伊丝回过头，依蒂丝正用冈格尼尔挑飞射向自己的箭矢，眼中满是渴望战争的嗜血光芒，依蒂丝对伊丝撇了撇嘴。

“就算你的实力强到离谱，也不要在战场上发呆，我要留下来惩戒叛徒，你先带女王大人回到城堡，那里的贵族应该乱成一锅粥了。”

“嗯。”

以稍显强硬的方式，伊丝拽着沉默不语，仿佛全身失去力气的安德烈亚走下城墙。

第四十三章 奥古斯汀

充满潮湿气息的阴暗甬道。

逼仄狭隘的空间里回荡着仿佛老鼠爬过的不悦响动，仔细听的话还能发现远处有哭喊与求救的声音，不过这对于正在甬道内行走的奥古斯汀而言，一切都十分熟悉，监狱本就是让人绝望的地方，何况这是关押了重要犯人的地下。

顺着长而陡的石阶走到监狱最深层，奥古斯汀对跟随在身边的士兵努了努嘴，士兵立马以谄媚笑容打开铁门，伴随“嘎吱”的刺耳声响，一个被铁质栅栏分隔开的小房间出现在眼前，与外界阴暗潮湿的环境不同，这间单人牢房里不仅有魔法灯，还有朴素的床铺和一张写字用的桌子，单以监狱论，已经是相当好的待遇。

但被关押在这里的人是希拉里伯爵家的家主，第十一代希拉里伯爵。

察觉到有人进入，躺在床上的希拉里伯爵睁开眼，面带愠怒的走到监狱栅栏前。

“逆子。”

“哦呀，即便逆子也是您的血肉，您好像忘记了，我在很久以前就被您剥夺家名，不再属于希拉里家，不知您的逆子从何而来？”

没有丝毫畏惧，戴着眼镜，面色温和的奥古斯汀缓缓来到希拉里伯爵面前。

“看到您身体无恙，真是太好了。”

“你到底有什么企图！”

希拉里伯爵以近乎吼叫的声音大喊，但奥古斯汀不为所动，依旧是那副微笑着的表情。

“只是替您完成您未完成的事情而已，托大哥的福，计划进行的很顺利，我想这个世界上没有比大哥更听话的人，只要许诺让他成为坐拥整个南方的贵族，他就什么都听我的——上次对您说这句话，应该是在三年以前，您不会忘了吧？还是说您已经习惯这里，忘记了时间呢？”

第十一代希拉里伯爵被关押在地下监狱，是四年以前的事情，奥古斯汀的计划也同样是从四年前开始。

仿佛在故意激怒第十一代希拉里伯爵，奥古斯汀仰头看着天花板，自顾自的说着。

“现在大军应该已经在王都脚下，用不了半个月时间，王都就会成为一座孤城，以阿尔维尔的性格，投降只是迟早的事。您的遗志被我完成，您一定很高兴吧？如果不是您本就有谋反意图，在领地里训练了一大批士兵，我还得花更多时间去谋划，但这一点上，我得谢谢您这个卑鄙的谋反者。”

“哼，你也不逞多让，背叛主人的狗。”

在第十一代希拉里伯爵话音落下的瞬间，整个房间的温度都降低几分，时间仿佛凝固了那样，一股令人发自心底的寒意涌上希拉里伯爵心头，他下意识后退了一小步，袭来的杀意立刻消失。

依旧是那副微笑表情，奥古斯汀推了推眼镜。

“背叛？我和您不同，我只是在为我所效忠的、那位太阳一样耀眼的女王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔分忧，现在所作的一切只是达成目的的过程，和妄图夺取王位的您不同，我只是想卸下阿尔维尔身上的包袱，让那位善良的、值得尊敬的、让人自惭形秽的女王大人可以去做自己喜欢的事情，阿尔维尔一脉不会因我断绝。”

没有理解奥古斯汀到底在说什么，希拉里伯爵沉默不语，但这并不妨碍奥古斯汀陷入自我沉醉，后者张开双臂，以一种仿佛在拥抱太阳的姿势歌颂着。

“过去我一直把魔法当做毕生追求，直到那次失误——仅仅因为血脉问题，您就将更优秀的我逐出家门，还让女王大人判处我绞刑，不过非常可惜，您的算盘不仅落空，还让我遇见了比魔法更重要的东西，在阿尔维尔从您手中保下我的那一刻起，我的生命便属于女王大人。”

“她所经历的痛苦，面临的压力，无路可走的局面，我全部感同身受，即便我再怎么从旁协助她、宽慰她、为她提供建议、甚至暗中除掉为难她的人，都无法改变她会感到痛苦的现况，直到有一天她悄悄告诉我，她也许更适合成为一个普通人的时候，我才彻底明白，一切问题的根源在于女王的身份。”

“只要她还身为女王，她就无法避免这些苦难，阿尔维尔太过善良，无法在两难中做出选择，那么只要我替她做出选择就好，我成为新的王，让阿尔维尔去过自由的人生，只有当她不是女王的时候，她才能得到真正的解脱，今后她将没有任何理由去担心与自己无关的人。”

“你或许会说有更温和的方法，但那些盘根错节的古旧派系必须要有一股压倒性的力量才能把他们彻底清除，而我就是将他们斩草除根的利刃，我的目的是为了让阿尔维尔幸福，和你这种卑劣的背叛者生活在不同的世界。”

奥古斯汀摘下眼镜，露出其下饱含坚定意志的锐利眼角。

“让你活这么久的理由只是让你亲眼见到，亲耳听到，我和你这个背叛者的不同，现在你已经没有活着的必要，背叛阿尔维尔的人必须死，永别了，会给我带来污点的父亲。”

奥古斯汀转过身，对身旁的士兵挥了挥手，理解奥古斯汀意思的士兵从腰间抽出长剑，在一阵怒骂声中，结果了这位名义上早已死去的希拉里伯爵。

与此同时，一个等候在牢房外的女孩从阴影里跳出，先是困顿的打了个哈欠，然后走到奥古斯汀身前，异常暴露的着装与其稚嫩的外表完全不符，但配合女孩的橙色单马尾，却显得女孩富有十足活力。

“做完了？花了这么长时间，我还以为你被那个老家伙干掉了。”

奥古斯汀没有回答问话，女孩不满的皱起眉，用手肘戳了戳奥古斯汀肚子。

“喂，我在和你说话。”

“攻城战怎么样了？”

“嘁，又是这副模样，你这家伙只有在那个小女孩面前才会正常。”女孩撇了撇嘴，“和预想中有些区别，安德烈亚提前回到王都了。”

“她没有受伤吧？”

“不清楚，那个麻烦的家伙一直守在她身边，我根本不敢靠近，上次如果不是塔尔塔诺斯大人救我，我就被她抓住了，而且她身边还跟着那个佩西亚，母亲大人最近的消失应该也和她有关，好在母亲大人的本体还在城堡里好好休眠，所以应该没有遭遇危险。”

“连你也拿她没办法？”

克莱门汀的话令女孩竖起眉毛，看起来十分生气的样子。

“我又不是专精战斗的堕天使，而且就算换乌拉诺斯那边的阿撒兹勒来，估计也不会是她的对手，那家伙强到过分，搞不懂究竟从哪里蹦出来的。”

“只要不会伤害阿尔维尔就是无害。带我去阿尔维尔身边，事到如今，我要亲自对她说明这一切，如果王都放弃抵抗，战争可以就此结束，阿尔维尔也能更早获得自由。”

“好吧好吧，你这个偏执狂，不过我要警告你，我只会把你送到王都周边，你得自己走到王城去，我可不想再被那家伙锁定一次，另外帝国的老家伙让我转告你，他的士兵马上就到王都，你可以随意差遣。”

“只不过是来监督我而已，无妨。”

奥古斯汀的话让女孩耸了耸肩膀，朝奥古斯汀伸出手。

“把手伸出来，准备传送了。”

◇

带着安德烈亚来到城堡里的贵族会议厅，伊丝与安德烈亚停在门前。

可以听见门内的人正高声争吵着什么。

“当务之急是抽调周边领地的士兵，让他们来王都回援，王都是最后一道防线，不论如何都不能失守！”

“如果抽调周围领地的士兵，会让两翼防线变弱，如果因此让叛军占领其他两处领地，不说王都会变成一座孤城，就连后方的艾丝翠德领也将直面来自两个方向的进攻。”

“他们怎么可能有兵力三线作战！”

“要是我们手中有更多士兵就好了……”

“说到底，还不是巴特卿之前总说军费开支太高，导致我们一直没有往军队上投入更多金币，如果早几年听我的建议，怎么可能沦落到现在这个地步。”

“胡说八道，那时候斐特卿说的金币数量已经超过了国库的承受范围，如果那时候听你的，前些年艾丝翠德领灾荒的时候，我们怎么可能撑得过来！”

“希望原初女王大人能庇佑我们……”

“里安德卿呢？怎么不见他来？他身为给城防军调配补给的人，现在应该在这里才对，城防军现在的损失是多少？”

“昨天就没有看见里安德卿了。”

“听手下说，他昨天雇佣了车队和冒险者，不会是出逃了吧？”

“混蛋，关键时刻溜走。”

“还好女王大人及时赶回来，不然接下来肯定更棘手。”

这句话说完后，会议厅内逐渐安静下来。

手放在门把上的伊丝低下头，看向比自己稍矮的安德烈亚。

“现在进去吗？”

安德烈亚沉默了片刻，艰难的点点头。

“……嗯。”

虽然不想开门，但这是安德烈亚身为女王所必须面对的命运，双手变的沉重起来，伊丝缓缓推开大门。

守候在门内的传令兵大声宣告。

“女王大人与伊丝公爵大人到！”

如同触发了某个开关，原本安静下来的贵族们开始议论纷纷，安德烈亚与伊丝则顶着贵族们各式各样的目光，一路走在议桌的最上位，伊丝直接坐在了原本依蒂丝的位置。

深吸了口气，安德烈亚一反之前的怯懦，以充满威严的语调开口。

“让你们等候多时了，斐特卿，把现在的情况汇报给我。”

第四十七章 安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔（下）

把自己盘子里的培根切下一小块，安德烈亚将切下来的培根放到伊丝盘子里，由于安德烈亚吃的本来就很少，伊丝并没有客气，一口吃掉后，以十分平淡的语气说。

“说起来，我好像还没有给安德烈亚举行过像样的婚礼，婚纱要白色的吗？还是血族传统的黑色？之前路过镇上服装店的时候，特别打听了一下，她们说要到城里才有试穿婚纱的地方，安德烈亚现在虽然还是小小的，不过只要出钱定做就肯定没问题，安德烈亚穿婚纱的样子一定可爱到值得让我四处夸耀啊。”

安德烈亚连忙摇头。

“不不，应该是伊丝大人穿才更好看，城里一定有适合伊丝大人的婚纱，要是随便浪费钱的话，让伊丝大人的营养缩水就不好了。”

“只要两人一起工作，用不了多久就能攒够钱。”

“不行！”安德烈亚双手交叉在一起，比出叉叉的形状，接着眨了眨眼，仿佛想起了什么事情般，脸上浮现疑惑神色，“那个，伊丝大人，刚才我去后院捡鸡蛋的时候，发现鸡和牛不见了……”

“刚才不是说过吗？我卖掉了。”

“诶？卖掉？为什么？牛不是前天才买的吗？伊丝大人说既可以挤牛奶还能耕地，花了很大一笔钱才买下来。”

像是在考虑要不要告诉安德烈亚，伊丝手指轻轻敲着桌子，摆出思索表情。

经过两年相处，安德烈亚知道，这是伊丝在思考该怎么撒谎的先兆，她站起身，走到伊丝身边，然后趁伊丝不注意，直接面对面的跨坐在伊丝大腿上，双手抱着伊丝脖子，鼻尖与伊丝的鼻尖碰在一起，金色眼眸直视伊丝的蓝色眼睛。

“不许撒谎哦。”

双唇贴在一起，不那么淫^靡，但又足够深情的深吻。

鼻息的温度变高许多，安德烈亚胸口不稳定的起伏着，虽然松开了伊丝，但视线并没有从伊丝身上移开。

“不然就惩罚伊丝大人。”

“如果刚才那算惩罚的话，我可是会不停撒谎的。”

“您太狡猾了！”

“是安德烈亚太可爱了，”说完以后，伊丝的目光移到天花板上，以尽可能平淡的语气叙述，“那个，安德烈亚，其实不止家畜，就连房子我也要卖掉……”

“房子？为什么？”

话刚出口，安德烈亚便僵在原地，然后轻咬嘴唇，面色灰暗的缓缓点点头。

这是长时间以来两人养成的默契，卖掉房子代表的含义并不是没钱，而是她们不得不转移到更安全的地方。

否则战火就要波及到这里，如果不想被那些没有军纪的士兵宰割，她们就必须搬到血族的其他地方，两年以来，两人已经搬了超过五次家。

“……可以晚一些再走吗？我想和城里的那些孩子道别。”

“嗯，房子我已经找到下家，从镇上打听的情报，最多一周，那些叛军就会到我们这里，所以最迟也必须得在明天晚上走。”

安德烈亚立马从伊丝身上离开，转身开始收拾东西，仅仅只花了一小时，安德烈亚便准备好一切可以带走的物品，这不是说明安德烈亚能干，而是因为经常搬家，安德烈亚已经知道什么东西需要，什么东西不需要。那些因为搬家而必须带走的东西，安德烈亚习惯性的将它们放在一起，所以打包起来时候十分干脆。

安德烈亚故作轻松的拍了拍手。

“嗯，这样就没问题了，我现在去城里，会在天黑之前回来，午饭……啊，我现在就去做，中午的时候伊丝大人热一下就好了。”

说完，安德烈亚急急忙忙的跑向灶台，伊丝伸手拦住。

“不用准备午饭，我和安德烈亚一起去城里。”

“可是伊丝大人已经有小宝宝……”

“我在安德烈亚眼里到底有多弱不禁风啊，放心吧，至少现在没问题。”

伊丝拍了拍胸脯。

……

在准备好出门需要带的东西后，安德烈亚锁上门，呆呆的仰头看着仅有一层，没有任何优点的普通小屋。

尽管只生活了不到两个月，但这里却是诞生爱的结晶的地方，如果可以，安德烈亚希望永远住在这里，没有人喜欢总是搬家的生活，安德烈亚更是如此。

伊丝拍了拍正在失落的安德烈亚。

“不要发呆了，快去城里吧。”

“对不起，伊丝大人。”

明明应该让这时候的伊丝过上安稳生活，结果却不得不流离失所，恐怕不止今天，以后也会持续不断的一直搬家吧。

如果没有叛军就好了。

“什么什么对不起，要是耽误了时间的话，天黑前就赶不回来了。”

“嗯，不过伊丝大人得坐在马车上哦，我就算走到城里也没问题。”

至少得让伊丝过的稍微好一点。

伊丝皱起眉毛。

“哈啊？为什么我一定要乘坐马车，安德烈亚不得不走到城里？这是哪门子的虐待啊，如果安德烈亚要走到城里，我也要一起走过去。”

“可是两个人一起坐马车就要多花铜币了。”

“我——听——不——见。”

“唔姆……”

最终，安德烈亚还是向伊丝妥协，决定两人一起乘坐马车。

从小屋前往镇上租赁马车的地方有一段不短的路程，平时两人只需要一边看道路两边旺盛生长的麦田，一边做着会让路人感到忌妒的互动就能消磨过去，但今天却有了很大不同。

路边多了许多背着大小包裹，面色憔悴的人，他们中大部分为血族，由于伊丝和安德烈亚都是吸血鬼，在人类世界中很容易因为翅膀暴露，加上伊丝不想让安德烈亚折断翅膀，安德烈亚也不想伊丝因为自己折断翅膀，所以两人一直在作为血族最后净土的艾丝翠德领生活，路人大多是血族也十分正常。

没有心情去和伊丝做平时的恩爱互动，安德烈亚担忧的看着与自己走在反方向的人们。

“这些人……”

“全部是逃难者，我们也得加快脚步了。”

“他们不能继续住在这里吗？”

自己搬家是为了不被叛军盘查身份，但这些普通血族不需要担心。

“传言那些叛军奸^淫掳掠无恶不作，加上里面还有帝国的人，他们会拿抓到的俘虏做实验，所以大家都很害怕他们吧。”

“怎么会……”

过去搬家时伊丝总是很快就做出反应，因此这还是安德烈亚第一次见到大批难民，安德烈亚下意识停住脚步，原地驻足。

一眼望去，逃难的队伍几乎看不到尽头。

几乎所有人脸上都是一副愁苦表情，队伍里隐约混杂着小孩的哭声，有的人因为逃难很久，身上几乎没有钱财，穿着破破烂烂的衣服趴在路边乞讨，希望好心人施舍给他一些钱或者食物。

之后自己和伊丝也会加入到这样的难民里吗？

与其说之后，不如说『早就是』了吧，区别只有体面和不体面而已。

“怎么了？”

伊丝回头看向原地驻足的安德烈亚。

安德烈亚摇了摇头。

“不……没什么。”

……

很快，两人走到小镇。

“马车已经卖完了？一个都没有了吗？我们出双倍的价钱，不，就算是没有挡板的马车都没问题。”

店主的回答让安德烈亚声音高了一调，但正在打包收拾东西的店主只是无奈的转过身。

“没有办法了，这位小姐，我已经把带不走的东西都卖掉，马也好，马车也好，全部被人买光了，这几天看到要打仗，镇上稍微有钱一些的人都来找我买马车逃难，小姐还是请回吧，我也该走了。”

说完以后，店主关上店门，径直坐上店外停着的唯一一辆马车，急匆匆的离开小镇。

“我们还是走到城里吧？”

伊丝试探性问道，安德烈亚却沉默不语。

如果没有叛军的话，自己就不会租不到马车了吧，或者说，连搬家都没有必要，自己可以和伊丝住在血族任何一个想待的地方。

原以为让伊丝带着自己离开王城可以远离烦恼，结果却是现在的模样。

自己比想象中自私的多。

突然，安德烈亚感到脸上一阵疼痛。

有人朝自己丢了什么东西。

——一个身上脏兮兮的小孩，投掷过来的东西是一颗石子。

“混蛋贵族！”

男孩一边叫嚣着，一边继续朝安德烈亚丢石子，安德烈亚下意识伸手遮挡，不过在那之前，伊丝一把拎起小孩衣襟。

“找死么。”

“贵、贵族打人了！妈妈……妈妈！”

哭喊了起来。

一为中年女性连忙跑到伊丝面前，面带谄媚的低下头。

“非常对不起，贵族大人，我家的小孩不懂事，他一定是看见您和这位大人的翅膀，把两位大人当成南方那些该死的叛乱贵族，还请两位大人能放过我家的孩子……这、这是补偿给您的金币。”

异常急切的，中年女性跪在地上，将一枚脏兮兮的，沾满汗水的金币送到安德烈亚面前。

没有理会中年女性，伊丝松开小孩，抓着安德烈亚的手臂离开，直到走了足够远的距离后，伊丝才终于停下，为了让安德烈亚振作起来，捏了捏安德烈亚的脸蛋。

“好了，不要再想那些杂七杂八的事情，没有马车的话，我们还是走到城里吧。”

“……”

安德烈亚沉默着，没有回答。

伊丝再次问了一遍。

“安德烈亚？”

“……已经够了，伊丝大人。”

我知道的，这是梦境。

即便做的再像现实，哪怕在梦中度过了两年时间，梦境也依旧是梦境。

从一开始自己就知道，这只是一场美好的幻觉，如果是现实，应该会比刚才所见的更加残忍，两年的时间里自己有很多机会去发现，但一直因为沉溺于幸福而刻意回避，今天到了不得不面对的时候。

也正因为这是一场梦，自己才能庆幸，自己或许还有改变的机会。

如果逃跑以后的生活会是这副模样，逃跑究竟有什么意义？居无定所，生活拮据，这些自己都可以接受，但如果要使其他人也备受牵连——不止是这些逃难者，不止因为战争流离失所的人，更是为了带自己一起离开的伊丝，哪怕再自私的人，也不会愿意看到一直帮助自己的人跟着自己一起受苦。

最开始自己还怀抱希望，觉得只要不去注意残忍的东西，就可以在梦中一直生活下去，但现在看来，自己并不是那么狠心的人。

真的太软弱。

但也太让人庆幸了。

不去做选择，只是接受结局，一昧的逃避，这是自己一直以来的做法，因为最多只是自己受一些损失，不是什么不能接受的事情，但是，唯独现在不应该选择逃跑，自己早就明白，但却不愿意接受，因为一旦去思考就会下意识想到，过去那些支持自己的人现在怎么样了？

育幼院大家现在在哪？伯里斯又怎么样了？

更不用提逃跑以后的生活没有丝毫轻松可言，倘若要一直这样抱头鼠窜，不如从一开始就面对叛军，即便摔得粉身碎骨，也至少不会在未来感到后悔，换一种说法，假如现实里自己或者伊丝真的有爱的结晶的话，自己会觉得流浪下去的生活很好吗？

无法让人满意。

太不能让人满意了。

紧咬嘴唇，安德烈亚抬起头，金色的眼眸里除了怯懦和释然以外，还隐藏着一丝坚定。

“伊丝大人……让梦结束吧。”

这次换做伊丝沉默下去，安德烈亚露出惨淡的微笑。

“伊丝大人果然是温柔的人呢，现实明明应该比现在更残忍，您却只让我看到这些——我已经不再需要它们，虽然很突然……不，早该有这一天，我该和过去的我告别了。”安德烈亚弯下腰，“谢谢您，伊丝大人。”

“……真的吗？”

“如果不是亲身经历过，我会永远逃避下去吧，普通人可以选择逃避，唯独我不可以，我是继承了阿尔维尔血脉的人……我的软弱会带给更多人悲伤。”

“但安德烈亚不适合成为女王，回到城堡以后又会变成过去的样子。”

安德烈亚摇了摇头。

“有选择了以后要做的事情，还有不选择也必须要做的事情，如果战争是因我而起的话，我就有结束它的责任，至于那些贵族……”安德烈亚深吸了口气，脸上的悲伤消失了许多，“母亲大人能做好，我也一定可以，而且，我只要结束战争就好了，等战争结束以后我再卸任，像这场梦里发生的一样，去和伊丝大人过普通人的生活。”

说到这里，安德烈亚苦笑起来。

“不过梦境里一直没出现的卡米拉小姐她们应该不会同意吧。”

“但以现在王城的情况，就算安德烈亚出去，也不会有任何改变。”

“不，我有改变它的方法，我有只有我能做到的事情。”

和佩佩很像。

现在的安德烈亚说不定真能做到。

如果可以，自己不想看到安德烈亚的改变，安德烈亚只要像原来那样子就好了，那个天真善良的，让人心生怜爱的安德烈亚，但这是不被允许的，身为女王，安德烈亚必须要成长起来，否则会一直痛苦下去。

伊丝忍不住发问。

“真的没问题吗？”

“嗯。”安德烈亚用力点了点头，接着朝伊丝招手，比出耳语的姿势，“最后我有一个愿望，伊丝大人可以听听吗？”

顺从安德烈亚的想法，伊丝俯下身，等待安德烈亚告诉自己答案，但回答伊丝的只是一个一触即走的吻。

“我喜欢您。”

啪咔。

整个世界开始崩塌，最先是远处的风景，接着是周围人，最后是伊丝与安德烈亚，如同玻璃被打碎般，一切化为碎片，轰然消失。

◇

猛然睁开双眼，安德烈亚从梦中醒来。

熟悉的天花板。

瑰丽古朴的城堡。

她擦了擦湿润的眼角，从床上起身，伊丝和一个头上长有双角，身体异常魁梧的男性正站在房间里。

确实是梦么……

虽然早已知道结果，但内心还是忍不住升起失落。

不行，不能在这里浪费时间。

抢在伊丝前面，安德烈亚一边揉着昏沉的脑袋一边开口。

“伊丝大人，这是……堕天使？”

“嗯，刚才安德烈亚的梦就是他的能力。”

“是吗……现在距离我睡着过了几天？”

“不到半天。”

虽然猜到不会很长，但安德烈亚还是感到吃惊，两年时间仅仅用半天就展现出来，绝对是相当夸张的能力。

“安德烈亚接下来要怎么做？”

“我要去失落之地。”

“安德烈亚已经知道了么……我知道了，现在就去吧。”

安德烈亚的衣服并没有被脱掉，所以不需要换衣服，伊丝走到安德烈亚身前，准备带着安德烈亚传送，另一边的拉哈伯以异常委屈的声音发问。

“我……我可以走了吗？”

伊丝挥了挥手。

“随意。”

◇

在传送魔法辅助下，两人来到失落之地，和上次来时一样，这里死一般的寂静，荒芜的平原上空被浓云覆盖，视野虽然开阔，但却看不到任何活物。

不死者隐藏在幻象中。

“不要离我太远。”

伊丝习惯性走到安德烈亚前方，但安德烈亚却摇了摇头。

“伊丝大人，交给我吧。”

没有丝毫犹豫，安德烈亚踏入幻象领域，与上次不同的是，这次出现在眼前的直接是总数超过十万人的士兵，时光仿佛定格在一行人离开的时候，为首的第十代希拉里伯爵双目闪烁红光。

对生命漫长的不死者而言，从自己离开到回来的过程，仅仅只相当于几分钟吧。

“愚昧的冒充者！”

沙哑的声音里充满愤怒，希拉里伯爵率先将手中的长剑朝安德烈亚斩去。

“放肆！”

没有畏惧——也可能是被压抑着——安德烈亚以法杖正面接下希拉里伯爵的挥砍，与此同时，安德烈亚将腰间的翅膀张开到最大，以极富威严，不容置疑的声音宣告。

“我是血族之王，继承了阿尔维尔之名的阿尔维尔七世，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔！我现在命令你为我而战！”

“愚蠢！”

希拉里伯爵收回长剑，改劈砍为横挥，直奔安德烈亚脖颈而去，但安德烈亚提前以二阶魔法『黑暗之枪』击落希拉里伯爵的长剑，接着，以安德烈亚为中心，一层紫色光罩出现在众人视野。

『血之恩赐』

只有王族才能使用的魔法。

在希拉里伯爵呆愣的时刻，安德烈亚以法杖尖砸在希拉里伯爵脖颈上，伴随咔嚓一声，将其击倒后，一脚踩在希拉里伯爵胸膛上。

“协助我，战胜叛军，我将原谅你们当初背叛母亲大人的罪过。”

“……你……无法……解除……诅咒……”

“能原谅你们的人除了我，还有你们自己，什么都不做就妄图得到原谅，即便是神明，也不会宽恕你们。回答我！是跟随我离开这里，击退叛军，夺回你们身为贵族的荣耀，还是继续蜗居在这片背叛之地，我只给你们一次机会！”

没有人回答。

但沉默只过了不到半分钟，以安德烈亚为中心，一个又一个不死者士兵单膝跪地，在铠甲的铿锵声中，低垂着头，朝安德烈亚行臣下之礼。

所有人向安德烈亚献上了忠诚。

第四十九章 女王降临（下）

“不对，他们没打算留手，这是他们手中的全部士兵，他们不是要拉锯战，而是全力以赴的总攻！伯里斯，让所有梯队都上来！”

“我知道！那个石头魔物交给我，依蒂丝大小姐去通知——什么！？”

话音刚落的瞬间，平原上再次多出一个一模一样的石头魔物，紧接着，一个又一个石头魔物出现在守城方眼前，一共五个燃烧着火焰的石头魔物排成一排，如同某人按下了开关般，突然大跨步的朝王都奔袭。

看起来笨重的动作，实际上每一步都跨出超过二十码，速度快到让人咂舌，倘若让这样的存在撞上城墙，即便城墙上有防御结界，也会被撞出巨大缺口。

“该死的，”现在不是纠结叛军为什么握有魔物底牌的时候，伯里斯声嘶力竭的朝城墙两边大吼，“魔力炮！所有的魔力炮集中对付右边两只，左边的三只由我拖住！”

“这就是蕾菲娜说过的帝国恩赐么，伯里斯，最左边的那只我能拖住一段时间，你尽快解决剩下的两只以后过来支援我！”

“啊啊，拜托了！”

没有等待，伯里斯和依蒂丝跳下城墙，吸血鬼的翅膀虽然不允许他们飞行，但滑翔并不成问题。

必须在魔物撞上城墙之前削减它们的气势，这是现在的首要任务。

双手在重剑上凝聚力量， 53级的伯里斯驱动魔力飞行起来，直奔一只石头魔物的脖颈冲去，在蓄积了足够力量的情况下，伯里斯有信心一击斩断石头魔物的脖子。

但面对冲过来的伯里斯，石头魔物就像没看见那样，依旧毫无畏惧的朝城墙大跨步奔袭，沉重的身体每一步都会令大地产生蛛网状龟裂，剧烈的震颤以及轰鸣，不论视觉还是听觉上都给人带来强烈震撼，哪怕是训练有素的城防军，在面对如此威胁下都忍不住双腿发抖。

被正面碾压一定死无全尸。

“展开防御结界！”

发出喊叫的士兵声音里带着惊恐，而以这名士兵的话为火星，守城方的恐惧被顷刻点燃。

“让那玩意过来我们都得完蛋！”

“把魔力炉充满！”

“魔力炉已经到极限了！”

“魔力炮启动！”

“等威力大一些的时候再放。”

但即便作为动力源的魔力炉临近饱和，士兵却还是拼命向其中注入魔力与魔核，对于渺小的存在而言，只有这样才能让他们获取一丝安全感。

“要炸膛了！”

“集中朝右边两只射击，魔力炮，放！”

轰轰轰轰轰！！！

以士兵的怒吼为开始，城头上的魔力炮一齐喷薄出让人恐惧的魔力光束，魔力炮不论何时都是战场上最具威慑力的存在，就连巨龙，在被毫无防备的正面命中后都会身受重创。

如果有人从上空俯瞰战场，一定会发现两只石头魔物被超过十道流光聚焦的壮观景象，庞大的魔力足以制造出魔力乱流，扰乱所有元素，阻碍一切魔法运转。

另一边。

将全身的力气灌注于双手，伯里斯双手横举着重剑，在与石头魔物的距离拉进到不足五十码后，猛然朝石头魔物的脖颈挥出，饱含着魔力的一击足以将山峰劈开，迅疾的速度甚至制造出剧烈轰鸣的音障。

虽然不知道叛军为什么没阻拦自己，但他们一定会为之后悔。

“嗬啊啊啊——『五芒重击』！”

以重剑剑尖为中心，一个直径超过十公尺的巨大五芒星出现在平原半空，这是伯里斯抵达英雄领域后的最强魔法，同时也是他斩杀巨龙的最大依仗，虽然一击就会损耗三分之一的魔力，但威力却可以轻易将山岳砸成碎块。

然而，一切攻击的前提是能命中对方。

在魔力炮以及伯里斯的攻击即将命中石头魔物时，空气中突然出现一道得意的稚嫩声音。

“中计了呢～永别了，『下级·空间跃送』。”

没有任何先兆，五只正在冲刺的石头魔物凭空消失，不论魔力炮还是伯里斯的『五芒重击』，全部击打在空气上。

如同下楼梯踩空了一级，伯里斯内心咯噔一声。

然后，下一秒，石头魔物重新出现在人们眼前。

代价是毁灭性的。

珊多拉将五只帝国恩赐传送到城墙前不足一百码的位置，与之前排成一排的站位不同，它们被珊多拉刻意安排成一列，攻击全部集中在城墙上的一个点。

同时，令人在心中发出惨叫的是，石头魔物的冲刺并没有因为传送魔法被打断，现在它们就像在平原上冲锋已久的重骑兵，即将撞在屹立千年的古老城墙上。

所有士兵汗毛炸立，大多数人因为眼前的庞然大物吓得动弹不得，只有极少部分士兵反应过来，连滚带爬，甚至慌不择路的直接从三十公尺高的城墙上跳下，拼命想离开即将毁灭的城墙。

“要来了！”

“快逃！”

“不要慌乱！我们有防御结界！”

“那种东西不可能挡住的！”

轰！

第一声，如同发生地震，整座城墙剧烈的晃动了一下，稳固城墙的防御结界发出刺目蓝光，所有人因城墙的动摇跌倒在地上，遭到撞击的城墙开始扭曲变形。

然后是第二次撞击。

轰轰！

连接两下，这一次不再是扭曲，城墙的防御结界早已因第一次撞击而破坏，现在的城墙如同没有穿着铠甲的士兵，全身赤^裸的暴露在重骑兵冲锋面前，如同溃堤的大坝般，垒砌城墙的巨石四散纷飞，逃跑的士兵连惨叫都没发出便被碾成肉块，城墙的上半段被撞出宽达三十公尺豁口。

没有给予任何反应机会，最后两只也毫不留情的撞上城墙，虽然它们身前还有三个同伴的尸体，但它们依旧没有任何停顿，惨烈的、直挺挺的撞上去。

轰——！

巨大的力量加持下，五只帝国恩赐轰然化为碎石，但与之一同的，如同巨兽般匍匐在平原上的都市第一次露出了破绽。

伤疤般丑陋的，宽达五十公尺的豁口。

只要清理掉其上的障碍物，一直无处下口的叛军便可鱼贯而入。早已料到事情会变成这样，叛军黑压压的军队立即改变行动方向，仿佛找到泄洪口的水流般，飞快朝豁口涌去。

亲眼目睹了一切，伯里斯的心脏瞬间揪紧，难以言喻的惊慌浮现在他脸上。

“不……快阻止他们……不然就来不及了，不！！！”

“到此为止，以阿尔维尔之名，——『极光之障』。”

凌冽的、令人无法违抗的声音，阿尔维尔之塔第一次亮起将黑夜映成白昼的璀璨光芒，一道炫目的白色光障阻拦在豁口前方。

“迎接你的失败吧，奥古斯汀。”

一位头戴金色王冠，身穿夜色礼裙的少女站立在平原上空。

血族第七代女王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔。

第五十章 较量

夜色的裙裾随风微微浮动，安德烈亚清冽的声音令整个战场停滞一瞬，随后，守城方开始向豁口汇聚，调集沙袋与石块堵住缺口，另一边的叛军则在号角声中停下脚步，就地重组阵型。

当然，这并不代表叛军放弃了进攻，相反，叛军在重新调整队形后，继续以更迅猛的势头朝王都进攻，步兵在魔法咏唱者掩护下向豁口发起冲锋，失去结界保护的城墙被魔法染成五彩的颜色。

所有人都意识到，真正的攻城战开始了。

没有第一时间回到城墙，伯里斯来安德烈亚身旁，单膝跪下。

“陛下。”

任由粉色长发被魔法制造的狂风掀起，安德烈亚伸手制止伯里斯。

“伯里斯回到城内指挥战斗，这里不需要你。”

“但您的安全……”

“有阿尔维尔之塔守护，没有人可以暗杀我，我在这里是为了等一个重要的人。”

“难道是您刚才说的奥古斯汀吗？”伯里斯皱起眉，“据臣打听到的消息，奥古斯汀已经背叛了陛下您，陛下不必再为他浪费时间，您当初对他的恩情他早已忘得一干二净。”

安德烈亚将手心对准伯里斯，示意伯里斯不要再说下去。

“我有自己的决断，我会在这里让他承认自己的败北。”

第一次见到严肃而强硬的安德烈亚，伯里斯整个人一怔，在沉默了半晌后，棱角分明的脸上浮现难以察觉的担心，左手抚胸，对安德烈亚弯下腰。

“直到您让奥古斯汀承认败北为止，臣将誓死守卫王都。”

“不——”意料之外的，安德烈亚挥了挥手，“如果直到伯里斯抵挡不住前奥古斯汀都没有停手，那就说明我的计划失败，到那时候，伯里斯不用死守王都，带着尽可能多的人离开王都即可。”

安德烈亚虽然有改变，但并不彻底。

不过这样就好。

之前的担心转变为欣慰，伯里斯挺起胸膛。

“是！只要陛下一步不退，臣也不会后退一步。”

就知道伯里斯会这么说，安德烈亚无奈的叹了口气，点点头，示意伯里斯可以离开。

除了喊杀声以外，战场上到处是充满魔力的狂风，豁口前的叛军拼命用魔法轰击『极光之障』，试图打碎屏障，冲进城内，而『极光之障』后的城防军则从破损的城墙两侧投射箭矢，双方从最初的魔法战进入无限接近肉搏的消耗战。

“……再坚持一会儿。”

将不忍隐藏在心底，安德烈亚收回视线，突兀的向后退了一小步。

然后，一道白色光芒划过安德烈亚之前站着的位置。

“啊，果然躲过去了，都说了有阿尔维尔之塔保护，不可能暗杀成功的嘛。”

伴随一道略显稚嫩的声音，一个将橙色长发扎成单马尾的女孩和一个留有中长发的男人出现在安德烈亚面前。

珊多拉和奥古斯汀。

前者依旧是富有活力的打扮，而后者则从魔法袍变成军装。

视线没有在陌生的珊多拉身上停留太久，安德烈亚直接看向奥古斯汀，和预料中一样，只要自己大声喊出奥古斯汀的名字，奥古斯汀就一定会来见自己。

“奥古斯汀，让你的人停手吧，我不会为难这些只是听从你命令行动的士兵。”

“阿尔维尔，事到如今你还觉得我会收手吗？”奥古斯汀皱起眉毛，“难道你不明白，只要你一天坐在王位上，痛苦就一天不会离你而去，我希望你能够得到幸福。”

“我的幸福由我自己决定，而不是依靠奥古斯汀你，奥古斯汀觉得通过战争就能让我远离痛苦么？这只会让我厌恶你，排斥你，除了让我更为难以外，没有别的益处。”

“不可能！”一口回绝安德烈亚，奥古斯汀胸口变的起伏不定，“是的，我知道，战争造成的死伤会让阿尔维尔痛苦不已，但这也正是我仰慕你的地方，把每一个子民看得平等重要，这是多么博爱的君主！战争带来的创痛只是暂时的，只要等战争结束，你就能获得永远的平和，这是你一直想要的东西！”

与其长期备受煎熬，不如在短时间内从根源解决痛苦，这是奥古斯汀的想法。

金色的眼眸里流露出一丝不忍，安德烈亚以尽可能轻松的语气说。

“或许如此……曾经确实向往普通人的生活，不过现在我已经满足了，逃避解决不了任何问题，从我出生，被冠以阿尔维尔之名的时候开始，我就注定要成为国王，即便逃到远离血族的大陆角落，我也会时刻挂念着血族里的一切，这是我的宿命。”

奥古斯汀温和的脸上浮现期待之色。

“那让别人来做国王不就好了？有人替你管理血族，你可以摆脱你的宿命——”

“不，我已经说过，不论我去哪里，我都会想着血族的一切，夜深人静时，亦或者看到即将丰收的麦田时，除非我从不知道我拥有王族血脉，又或者是我死，不然我永远无法抛弃自己的责任。奥古斯汀或许不相信我说的话，但我确实已经看到我成为普通人以后的生活——确实很幸福，以至于让人不愿从美梦里醒来，但那是掺杂了木屑的甜点，虽然甜美，却隐藏着难以下咽的东西。”

奥古斯汀睁大双眼，试图从安德烈亚脸上找到说谎的痕迹，但安德烈亚脸上除了回忆般的笑容外什么也没有。

“……自愿成为血族国王？”

“嗯。”

“你根本不适合成为国王！你的性格，你的为人，注定你只会继续痛苦下去！”

不再有之前的温和，奥古斯汀脸上写满歇斯底里，就像跑马拉松的人在即将抵达终点时因为外界干预而不得不终止比赛，长期的努力没有得到结果，还使安德烈亚变的不再是安德烈亚，这是奥古斯汀无法接受的结局，更不用说奥古斯汀本就是病态的偏执狂。

“一时的优柔寡断会成为你未来一生的悔恨，相信我，阿尔维尔，只有我才有让你获得幸福的权利！”

“……停手吧，奥古斯汀，你的目的不是让我远离痛苦吗？过去的我因为不愿意面对选择才左右为难，现在我已经不再迷惘，未来或许有很多挑战在等待我，但我不会再停滞不前，我已经有了更加明确的目的。”

“明确的目的？”

“管理好血族，然后让我喜欢的人……不，是堂堂正正的给予我喜欢的人被人认可的地位，让她过上不用被金钱所困，不会继续颠沛流离的日子，然后两人一起孕育许多后代，让后代可以自己选择要走的路。”

奥古斯汀虽然疯狂，不过却没有到什么话也听不进去的地步，只要好好说明，说不定就能让奥古斯汀回头，这是安德烈亚的想法。

然而现实往往与预料相反。

安德烈亚的话令奥古斯汀伸手盖住脸，蓝色的中长发遮挡住大半个脸颊，嘴中发出渗人的冷笑。

“呵呵……一定是那个女人告诉你的对吧？她在欺骗你，阿尔维尔，这个世界上没有人比我更关心、更仰慕你，只有我才是真心实意的为了你着想！”

“够了，奥古斯汀，我不允许你侮辱伊丝大人，即便你发动战争的目的是为了我，我也绝不许战争犯对伊丝大人说三道四。”

肩膀剧烈地抖动一瞬，奥古斯汀没有说话，只是后退两步，在不知是笑还是哭的声音中，颤抖着从腰间抽出魔法杖，五官扭曲的狞笑起来。

“……不，你不是我追随的那个阿尔维尔……我的阿尔维尔不可能对我说不，那个既温柔又善良，只会等待事情结束后去接受，然后又因此难过的阿尔维尔已经不见了，替代品……不，你只是不良品，我仰慕的是那个用笑容把我从深渊里拯救回来的阿尔维尔啊！！！不良品立刻滚出阿尔维尔的身体！不要玷污我的阿尔维尔！”

不愿意接受自己的成长，所以陷入疯狂了吗……

可是自己所谓的成长，只是从原来不愿意思考，变的愿意去改变现状而已。

内心升起一丝悲哀，安德烈亚沉默下去，如果可以，自己不希望看见奥古斯汀变成这样，换做以前，哪怕自己内心不愿意，也会假装成没有成长的样子，宽慰奥古斯汀，让他恢复过来吧。

但自己已经不再是以前的自己，为了一方而不去选择另一方，即便自己放任事情自行发展，最终也一定会变成一方得益，另一方受损的结果，与其这样，不如由自己主导，做一个最终让大家都会受益的选择，其中过程可能会让一部分人遭受损失，但只要最后结果是所有人都能得益，自己就无愧于心。

并且最重要的是，自己有了更明确的目标——创造一个可以让伴侣以及后代不会烦恼的未来，『没有烦恼』这种话听起来根本无法实现，就像水中月一样可望而不可即，但不去努力靠近，就永远也不可能触及，自己的目的是无限的去接近它，而这是需要长时间不断完善的过程。

当然，安德烈亚还有另一种打算。

如果实在无法完成，就干脆等战争的事情平息以后，卸任女王的位置，去过更加轻松的生活，尽管这种想法既软弱又自私，但这是过去的自己残留下来的东西，完全割舍过去是愚蠢的，只有承认它才能正视自己，倘若自己在成为女王的路上失败，选择依靠她人活下去的方式也不错，比如让伴侣成为国王。

这是给自己留后路吗？

内心涌起奇怪的想法，安德烈亚不禁莞尔。

自己确实改变了。

两年时间，自己跟着伊丝变狡猾了。

从储物空间中拿出法杖，安德烈亚默念咒文。

就算有阿尔维尔之塔供给魔力，也不能小看奥古斯汀。

“以阿尔维尔之名，向先祖献上纯净祈祷之身——『忌妒之咒』。”

纯种的至强魔法，一生只能使用一次的禁忌，不过这仅仅对纯种而言，身为血族女王的安德烈亚不用受一生一次的限制，只要她还保持洁净之身，就可以不受限制的使用下去。

粉色披肩双马尾顷刻散开，金色的眼眸转变为樱色，安德烈亚张开翅膀，手中化为漆黑阳伞的法杖直指奥古斯汀。

“该与过去做诀别了。”

◇

把安德烈亚送到阿尔维尔之塔的范围后，伊丝立即回到同伴身边，值得庆幸的是，伯里斯特别照顾了身为伊丝家眷的卡米拉一行，将几人安排到位于边缘的一段城墙，所以没有人因为叛军进攻受伤。

看见伊丝出现，忧心忡忡的卡米拉三人顿时松了口气。

“呼唔，姐姐大人，您回来了。”

“主人大人～！”

一上来就给伊丝一个大大的拥抱，伊丝享受着玛丽在衣服上蹭来蹭去的同时，伸手摸了摸玛丽的脑袋。

接着视线转向用白色大缎带收束着金发的卡米拉。

“没有遇见危险吧？”

“没有，伯里斯军团长把我们安排到很少受到战争波及的地方。姐姐大人呢？已经有两天没看见您了。”

“陪我们的女王大人睡了一觉，然后又去失落之地逛了一圈。”

伊丝无奈的摊手，因为缺乏魔力，蒂芙尼已经化为液体，通过玛丽钻到自己衣服里——触感有些冰凉，但还算安分守己。

“陪女王大人睡了一觉？！姐姐大人，您……您对女王大人出手了吗！”

“主人大人不是一直因为年龄拒绝卡米拉小姐吗？女王大人比我还小哦？”

玛丽天真的紫色眼眸令伊丝身体僵硬起来。

“这个睡一觉不是卡米拉想的那样，我只是躺在地板上啦，安德烈亚睡在自己的床上。”

“让姐姐大人睡地板，自己却安心的躺在床上，即便是女王大人，也太过分了！”

诶？

原本以为卡米拉会露出松了口气的神色，结果却在这种小事上生气了。

不过，比起这个，伊丝其实还有更心虚的事情。

安德烈亚的梦虽然由安德烈亚自己的意识主导，所发生的一切——包括出现的人物、景物以及历史事件——也是放大安德烈亚潜意识的产物，但这不代表自己无法看到安德烈亚的梦境，两年时间内，自己一直通过旁观者角度，观察安德烈亚所经历的一切，自然也看到了安德烈亚与『自己』做过的亲密行为。

要是把这些也说出去，卡米拉肯定会不高兴吧。

还是等卡米拉成年了再告诉她，嗯。

“姐姐大人，您刚才是不是有什么事想瞒着我？”

姣好的脸庞挂着疑惑，带着些微花朵馨香的卡米拉凑近一步。

这就是传说中女性的直觉吗？

伊丝努力摆出会心微笑。

“没有哦。”

不知为何，伊丝感到紧贴着皮肤的蒂芙尼开始收紧，如果不绷紧身体的话，现在自己该感到呼吸困难了。

有种外遇时被妻子抓住的感觉。

应该只是巧合吧。

虽然蒂芙尼一直以来的表现让人怀疑她会读心术，但其实技能栏上根本没有类似字眼。

一定是自己多心了。

伊丝不着痕迹的转移话题。

“依蒂丝和蕾菲娜呢？”

“依蒂丝在协助伯里斯抵御叛军，蕾菲娜也在依蒂丝附近。”

“那就好。”

“该把依蒂丝叫回来吗？阿尔维尔城要失守了。”

卡米拉的话令玛丽重新用充满担忧的目光看向伊丝，伊丝瞥了眼全知地图，然后拍了拍玛丽肩膀，示意玛丽稍微退远一点。

“不必，奥古斯汀马上迎来败北，但在等待这场战争结束之前，先把上门的敌人解决掉吧？”

一边说着，伊丝一边对着天空做拉拽的动作，瞬间，伴随砰的一声巨响以及飞散的烟尘，一头悄无声息靠近玛丽与卡米拉的飞龙被伊丝拉扯到城墙上。

一脚踩在不断挣扎的飞龙背后——飞龙如同泄了气的皮球瘫软下去——伊丝微笑着对张大嘴，脸上满是惊讶与崇拜的玛丽摆了摆手。

“玛丽要试试乘坐飞龙的感觉吗？”

第五十二章 爆裂！深红之眼！

只不过，奥古斯汀才刚低下头，战局却出现意料之外的转变。

从城墙向下眺望，本已经缴械投降的叛军里突然冲出一队身穿漆黑铠甲的士兵，不死者军团在他们面前如同薄纸般被轻易捅破，仅仅只是几次冲锋，不死者形成的白色包围圈便被冲散，即便不死者拥有不灭特性，在这群漆黑铠甲士兵的碾压下，恢复速度也完全跟不上被破坏的速度。

不仅如此，更让人心生畏惧的是漆黑夜空中闪亮起的金色光芒，凡是被金色笼罩在内的不死者，再生速度变的极慢，到了近乎停滞的地步，同样被笼罩其中的血族叛军体表发出难听的呲呲声，空气里弥漫着肉块被烧焦的气味。

很快意识到发生了什么，依蒂丝皱起眉。

“神圣魔法？”

奥古斯汀的目光复杂起来，由于之前的异变，奥古斯汀声音十分虚弱，面朝叛军方向跪下的身体不停摇晃，仿佛随时都会倒下。

“……那是帝国的人。”

“你果然和诺塔帝国有勾结。让他们放弃武器。即便他们战斗力高于不死者，也不可能说脱身就脱身，区区两万士兵，我保证后面佩西亚家的军队不会让他们安然离开。”

“不可能的……”奥古斯汀无力的摇了摇头，“他们是派来监视我的人，只要确认我没有利用价值，他们就会自行行动。”

“啧。”

啧了啧舌，依蒂丝转向安德烈亚。

“别让帝国的狗就这样跑了，他们中有重骑兵编制，留住他们可以作为日后与帝国交涉的筹码。”

“嗯。”

“准备放箭！”

“他们朝我们冲过来了！”

“区区人类也敢踏足血族圣地！给我好好教训他们！”

伴随帝国士兵突出重围，朝城门发起突击，城墙上的血族士兵纷纷就位，在一阵弓弦被拉紧的声音里，准备开始新一轮交锋。

事到如今还想着拼死反击么。

伊丝挑起眉毛，这两万名帝国士兵虽然不能全身而退，但分批突围并不是问题，现在全部向血族王都发起冲锋，倘若帝国军官不是人人抱有为国捐躯的宏愿的话，手中就应该握着什么底牌。

安德烈亚面带决意的向前踏出一步。

“我不会让他们接近王都。”

“等等，他们停下了。”

伸手拦住准备使用阿尔维尔之塔的安德烈亚，伊丝朝帝国士兵努了努嘴，以重骑兵为首的帝国士兵刚好停在弓箭与魔法的射程外，队伍十分整齐的朝两边散开，随后，军官打扮的男人骑着马走到队伍最前方，尽管正值黑夜，但凭借吸血鬼优秀的夜间视力，伊丝一行可以清楚看见军官手中举着一沓纸片。

“嚯，眼看无法全身而退，所以打算求和了么。”

依蒂丝不屑的撇嘴，如果话语权在她手上，她会毫不犹豫的向士兵下达射杀命令，只不过真正做决定的人是安德烈亚，僭越不是臣子该做的事情。

与此同时，刚刚从战斗中脱身的伯里斯赶到安德烈亚身边，先是瞥了眼跪在地上的奥古斯汀，愣了一瞬，然后又面朝安德烈亚，单膝跪下。

“参见陛下。”

“伯里斯是来向我汇报情况吧？站起来，帝国的人要说什么。”

“是，”伯里斯站起身，以一种略显迟疑的口吻回答，“他们的使者想见您一面。”

“见我？目的是？”

“请容属下派人把他带上来。”

“去吧。”

没过多长时间，一名昂首挺胸的男人在伯里斯以及士兵监视下来到安德烈亚面前。

“跪下！”

毫不客气的一角踢在使者膝盖处，伯里斯强行让使者跪地，这个世界虽然也有善待使者的约定，但按照现在情况，与其说这名男人是使者，不如说是败军之将派来求和的人，不需要多大礼数。

“放开我！肮脏的血族，惹恼我的后果——”

没等使者说完，伯里斯便一脚踢在男人背后，强行让男人闭嘴。

“这是血族之王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔陛下，再有不敬，当场处决。”

“哼，”并没有为伯里斯的话畏怯，男人挣扎着抬起头，看向安德烈亚，“放我们离开血族，不然我们将连带阿尔维尔城一起同归于尽。”

“伯里斯，等等！”

由于看到伯里斯准备挥刀斩下使者头颅的动作，安德烈亚连忙阻止，另一边的依蒂丝不仅没有生气，反而露出看笑话般的讥讽神色。

“同归于尽？有趣，凭借区区两万士兵就想同时和不死者军团、佩西亚家领军还有阿尔维尔之塔同归于尽？你们诺塔帝国是天生的艺人么？”

“我们有深红之眼！只要我们引爆深红之眼，就能释放超越禁咒的魔法，即便你们有阿尔维尔之塔守护，也不可能完好无损。”

深红之眼？

落后安德烈亚半步的伊丝歪了歪头。

自己在来到这个世界后，特别调查了拥有强大力量的存在与道具，可以肯定的是，里面绝对没有叫做深红之眼的东西。

当然，自己不知道的东西有很多，搜索到的资料也不可能写的面面俱到，但不知为何，伊丝的直觉告诉她，这个叫做深红之眼的东西她可能见过，没有任何理由与证据，伊丝就是有种莫名的熟悉感，仿佛脑海里有一层薄纸将二者隔住了一样，一时间想不起来。

在伊丝绞尽脑汁思考的时候，安德烈亚面无表情的说。

“你觉得我会相信你吗？”

“你可以不相信我，但你不能不相信你的眼睛，用你的阿莱克西亚之塔看看吧！只要用魔力侦测，就能搜索到附近有强大魔力的东西，属于诺塔帝国的军队里蕴藏了足以弑神的至宝！”

男人一边露出激动表情，一边指着诺塔帝国的军队，仿佛在呼应男人的话，一个盛放在精致木盒里的红色球体出现在军队最前方，由于时值深夜，加上球体本身散发的红光，哪怕伊丝一行站在三十公尺高的城头上，也依旧可以清晰看见红色球体的存在。

安德烈亚脸色变得难看起来。

正如男人说的那样，她可以借用阿尔维尔之塔探查魔力反应，而那个红色球体反馈来的狂暴魔力已经远远超出安德烈亚想象，虽然球体的魔力总量比不上阿尔维尔之塔，但活跃——或者说不稳定——的程度，却是安德烈亚自出生以来见过的最恐怖的存在。

如果让那种东西在城墙附近炸开，整座城市都会被掀飞，就连阿尔维尔之塔也无法完全抵挡。

察觉到安德烈亚变差的脸色，男人眉飞色舞起来。

“怎样？！这是帝国付出巨大代价才得到的，从神明手中继承的遗产！我们诺塔帝国举全国之力，也只得到这一枚，它是足以弑神的禁忌之物，任何魔法咏唱者在见到后都要为之顶礼膜拜！它是魔法的终极产物！”

进一步的，男人扭动肩膀，挣脱两名士兵的束缚，昂首挺胸的站在安德烈亚面前。

“我再重申一遍，如果你不想看到象征王族的阿尔维尔城化为飞灰，就立即让我们离开血族，对了，你是现存唯一一个拥有阿尔维尔血脉的人吧？如果你死了，整个血族会彻底陷入混乱。接下来该如何选择，应该不用我多嘴。”

啧。

依蒂丝暗中握紧拳头，虽然她不知道名为深渊之眼的东西具有多大威力，但从安德烈亚的反应看，男人并没有说谎，这种生命被他人握在手里的不快^感令依蒂丝倍感窝火。

下意识的，她朝旁边站着的伊丝投去视线，如果是伊丝的话，说不定有什么解决办法，但令她疑惑的是，后者已经消失在原来的位置上。

……

太羞耻，实在太羞耻了。

一边暗中换装，伊丝一边在内心咒骂。

自己早该发现，那个名为深红之眼的东西其实就是日暮之眼。

当初在玛格丽特酒馆缺乏烧水工具，自己便把日暮之眼拿出来，结果由于真红她们没有注意，被帝国的堕魔者偷走了一个，那时候觉得反正自己还有很多存货，遗失了也没关系，没想到现在变成帝国手里的战争道具。

心情复杂到不知道该说什么好。

“既然是自己做的事情，就该自己解决掉啊……”

帝国可能觉得那是他们的所有物，但实际上到自己手里才叫物归原主。

戴上黑色披风与银色假面，伊丝以传送魔法闪现到帝国士兵方阵上方。

日暮之眼就在距离自己不到一百公尺的地方。

“那是什么？”

“帝国士兵头上怎么突然出现一个人？”

“肯定是要抢走看上去就不祥的魔法水晶！”

城墙上的血族发现伊丝的同时，帝国士兵也同样有所察觉，很快骚动起来，尤其是负责保护日暮之眼的士兵，他们收到一旦有人靠近，就立即用魔法碾碎日暮之眼的命令，在发现伊丝拥有飞行这项象征强者的魔法后，毫不犹豫使用了破坏日暮之眼的魔法。

在慢镜头下，一柄魔力凝聚成的锥体刺向日暮之眼。

速度太慢了。

一百码距离只是转瞬即逝的程度。

不过。

伊丝突然感到身体迟滞了一瞬，尽管连一秒都不到，但却成为致命失误。

下意识的，伊丝看向身边正在消散的魔法阵，如果自己没记错，这些是『空间跃送』的象征，伊丝瞥向始作俑者——位于帝国士兵末尾的珊多拉，珊多拉应该是想用『空间跃送』破坏自己的计划，把自己送到远离日暮之眼的位置，不过最后强行传送失败，所以才导致自己出现片刻迟滞，刚才并不是自己的身体不能动，而是周围的空间停滞了一瞬。

“该死的。”

没有理会珊多拉，伊丝加速向即将被击碎的日暮之眼赶去，虽然常规方法无法破坏日暮之眼，但高浓度魔力凝聚的尖锥无疑是天敌，只要稍微发生接触，日暮之眼便会崩裂。

然而。

零点一秒。

准确的说，只要再多不到零点一秒的时间，自己的『空间禁锢』便能锁住帝国士兵，但一切为时已晚，高浓度魔力凝聚的尖锥最终敲在日暮之眼上。

叮——

如同三角铁般的清脆鸣叫。

来不及了。

刺目红色光芒从裂缝中喷薄而出，伊丝咬了咬牙齿，不仅没有降低速度，反而加速冲到日暮之眼面前，一把撞开抱着盒子的帝国士兵，接着将日暮之眼拥进怀里。

考虑到日暮之眼即将爆炸的状态，伊丝没有将其收进仓库，而是采用愚钝却稳妥的方案。

『第三形态觉醒』

『高阶传送』

『神圣壁垒』

下一秒，整个苍穹被染成橙红色。

仿佛要烧穿眼睛的刺目白光略过天际，在人们适应着缓缓睁开双眼后，遥远处，一朵蘑菇云在空中安静的膨胀扩大，周遭空气越来越热，过了数秒，仿佛要将脑髓挤出大脑的巨响贯穿耳膜。

——轰！！！

日暮之眼在距离阿尔维尔城数十公里外的高空炸开。

漆黑的夜空降下冰冷雨滴，血族士兵、帝国士兵、不死者军团、佩西亚领领军，就连身处不同地点的安德烈亚、卡米拉以及佩西亚伯爵都不受控制的抬起头，仰望这场异常盛大，令人心生畏惧的圣火，所有人都忍不住思考，这场爆炸究竟从何而来，如果自己身处其中又会怎样。

“那是……什么……”

喉咙干燥到仿佛已经粘黏在一起，嘴巴里发出沙哑至极的声音，原本对日暮之眼抱有自豪感的男人怔怔看着远方，在亲眼目睹了威力后，哪怕男人经历过无数次战争，也不由得为之感到恐惧。

而这也是在场所有士兵心中的想法，如果魔法可以达到这种威力，他们一直以来的训练又到底是为了什么？在压倒性的暴力下，不论何种计谋都只会迎来惨败结局。

这是只有神才能触及的领域，他们触碰到了神的禁忌。

至于这场充满魔力乱流的爆炸致使附近土地变的富含魔力，以至于后来生长在这片土地的大部分人都拥有极高魔法天赋，冒险者也因为强大魔物在附近建立小镇的事情，现在的伊丝并没有时间思考，她有更重要的事情要做。

银色假面与黑色披风被火焰风暴烧毁，拥有一头柔顺银色长发，头顶长着猫耳，身穿明明异常暴露，却又具有十足神圣感的奇妙服饰的伊丝咂了咂嘴，发出咬牙切齿的声音。

“珊——多——拉——”

如果不是珊多拉在关键时刻给自己添麻烦，自己根本用不着这么费劲，轻易锁定正在逃跑中的珊多拉，伊丝以第三形态瞬间追到珊多拉身边。

没有给予珊多拉使用幻象与传送魔法的机会，伊丝如同拎小猫般揪住珊多拉后颈，接着一口咬在了珊多拉脖颈处——纯种的唾液具有致幻效果，虽然不知道对堕天使有没有用，但不尝试就永远不知道。

意料之外的，珊多拉没有失去意识，不过伊丝却发现珊多拉的各项数值都变成『被封印』的状态。

“你、你要做什么！？”

面露惊慌的，珊多拉双手撑在自己与伊丝之间，害怕似的紧闭双眼，拼命偏过头。

注意到珊多拉嘴中还没长好的半颗牙齿，伊丝脑海突然涌出一个主意。

“别紧张，只是替你把崩掉的半颗牙补上去，”以不怀好意的笑容，伊丝在后面补充了一句，“我会尽量温柔的，就像刚刚你让我尝到的爆炸一样。”

第五十三章 胜利之宴

几天后的夜晚。

满是星星光芒的夜空。

平原上到处是战争留下的沟壑，但叛军早已不在这里，空旷的阿尔维尔城外整齐排列着十万名不死者，按照约定，他们将在安德烈亚的祝福下获得安宁。

带着伯里斯与伊丝一行，在仪仗队簇拥下，安德烈亚缓步出现在阿尔维尔城郊外。

身着原罪节祭典上的盛装，头戴王冠，将粉色长发盘在脑后的安德烈亚缓步往前踏出一步，在所有不死者注视下，神情严肃的来到第十代希拉里伯爵面前。

手中的漆黑法杖搭在单膝跪地的希拉里伯爵肩膀上。

“我看到了你们的勇武与忠心，你们夺回了身为贵族的荣耀，现在，我以第七代血族国王，安德烈亚·弗莱德·阿尔维尔的名义给予你们自由，安息吧。”

第十代希拉里伯爵抬起头，早已腐坏的脸上露出满足表情，喉咙里发出大概是笑声的刺耳音响，从头部开始，时间仿佛在他身上加快了流速般，身体迅速风化，几秒时间里便化为齑粉。

同时消失的还有希拉里伯爵身后的十万名不死者，在阿尔维尔之塔辅助下，安德烈亚的声音传达到每一个不死者耳中。

伴随一阵武器与铠甲乒乓落地的声音，偌大的平原顿时只剩安德烈亚与伊丝一行，任由萧瑟秋风吹起发丝与裙裾，安德烈亚沉默了片刻，就像换了个人般，严肃氛围顷刻消失不见，大大的叹了口气，伸手扶住额头。

“还好成功了啊……要是这样都不能让他们安息，都不知道该用什么方法才能让他们平静下来了。”

“嘛，事情解决了就好，安德烈亚今天的预定还没有做完吧？”

“嗯，都是些需要花很长时间敲定的东西啊，想想都觉得没动力了，像是接下来到底是收回南方贵族的土地重新分配，还是延续现有模式，委任新的家主，还有用拘押的帝国士兵和帝国谈判之类的事情，只要想想头就大了一圈。”

习惯性的，安德烈亚准备撒娇似的抱住伊丝，但动作只是刚刚做出来，安德烈亚便意识到场合不对，她瞥了一眼站在伊丝身后的士兵与侍从——可以发现脸上有明显的偷笑表情，讪讪咳嗽了两声。

这些仆役并没有错，错的是自己忘记这里并非梦境，两年以来养成的习惯不是说改就能改的东西。

“伯里斯，让人回收第十代希拉里伯爵以及其他士兵留下来的武器，我要回王城了，接下来还有贵族议会等着我。”

“是，但是这些武器与铠甲已经严重生锈，不能再二次使用，陛下回收这些装备是为了……”

“变成铁锭以后重塑装备，接下来扩充军队要用到不少铁矿，有现成的材料不能就这么放过。”

“属下知道了。”

对安德烈亚行了一礼，伯里斯开始指挥跟随在仪仗队后方的士兵，收拾不死者的武器与铠甲。

安德烈亚则与伊丝、卡米拉、玛丽、蒂芙尼、依蒂丝还有蕾菲娜步行回到城内，在侍女簇拥下，踏上王族专用的马车。

……

很快回到庄严华丽的王城，和几天前萧条的模样不同，现在的城堡热闹非凡，侍女端着银盘匆匆穿行在厨房与庭院，近卫军则如同石像般严格监视着往来的每一个人，至于贵族，现在正相互说笑着，拿起庭院里摆放在餐桌上的美酒与食物大快朵颐。

战争胜利后的庆祝之宴。

“女王大人到！”

热闹的宴会很快安静下来，贵族纷纷对安德烈亚行礼，安德烈亚只是挥了挥手。

“不必多礼，诸卿继续享受胜利的果实，我还要参加议会，稍后再与诸卿共同庆祝。”

能够参与议会的贵族都是家世显赫或者具有重要地位的人，而他们正在会议桌上等候安德烈亚，因此庭院里都是些平时难得一见的小贵族。

一边回应贵族们投来的祝福，安德烈亚一边微笑着走进城堡内部，最终消失在伊丝视野。

伊丝叹了口气。

“总算可以自由活动一会儿了。”

这几天自己主动表明自己不是王族遗失的血脉，公爵一职也自然从自己头上拿走，在安德烈亚坐稳的现在，她已经不需要自己这个避风港——或者说关键时刻用来转移话题的人——所以自己没有再踏入贵族议会的必要。

感慨的时候，伊丝突然感到背后被人用力撞了一下，回过头，发现是依蒂丝，后者脸上充满饶有兴致的笑容。

“你不跟上去吗？”

伊丝耸了耸肩。

“为什么？安德烈亚已经成长起来，现在是该让她自立的时候了，话说回来，依蒂丝才是，身为佩西亚家的代表人，不去参加贵族会议么。”

没把伊丝的话放在心上，依蒂丝向旁挪了一步，从红毯走到庭院餐桌旁，顺手端起一杯刚刚满上的果酒，对着伊丝摇了摇。

“要是让女王大人知道你突然把她丢下，她会陷入慌乱吧，好不容易在贵族面前建立起的威信就这么消失，不觉得可惜吗？至于我不去参加议会的原因，现在有父亲大人在，我去不去都无关紧要。”

但以依蒂丝的性格，平时肯定不会避开这种重要场合。

伊丝无奈的叹了口气，同样从餐车上拿起酒杯——深红液体倒映出月光的曼妙身姿。

“我又不是安德烈亚的妈妈。”

一口灌下，感受液体顺着喉咙滑进胃里的感觉，伊丝歪了歪头，对仍站在红毯上的卡米拉、玛丽、依蒂丝以及蕾菲娜招了招手。

“先来享受宴会吧。”

“可以随便吃吗？”

玛丽瞪大可爱的眼睛。

伊丝笑着点点头。

“当然，就算把这里的料理吃光也没人说玛丽坏话。”

“太棒了！蒂芙尼和蕾菲娜小姐也快过来吧～！”

“慢一点。”

“玛丽要是像这样吃的话，又会像上次那样噎到哦。”

看着开心跑出去的玛丽，蒂芙尼与蕾菲娜连忙追在后面，卡米拉则和依蒂丝一样，端起酒杯，来到伊丝身边空出来的一侧。

“女王大人已经长大了呢。”

“是啊……”

虽然只过了短短几天时间，但安德烈亚确实已经成长为足以担任国王重任的人，过去的安德烈亚并不缺少成为王所需要的智慧，她缺的只是自信与决意。

不过还是老样子，自己还是更喜欢原来那个需要别人帮忙的安德烈亚，说不定自己已经在不知不觉中，把安德烈亚当成妹妹一样看待。

“姐姐大人的语气就像不愿意让女王大人长大一样。”

“毕竟是个彻头彻尾的萝莉控。”

依蒂丝若无其事的说。

“哈啊？”伊丝目光转向依蒂丝，“喂喂，我喜欢的可是富有成熟魅力的大姐姐，和萝莉控完全不沾边。”

“那为什么总是和年幼的人搞好关系，姑且不说已经成年的我和卡米拉，首先以前明明有蕾菲娜在身边，你却完全不碰她，后来又和玛丽、蒂芙尼还有女王大人变的要好，不是萝莉控是什么？”

“碰到的总是这么小的女孩，我有什么办法，而且话说回来，依蒂丝还没成年吧？”

“按照人类算法，再有一个月就十五岁。”

“但你是血族啊。”

在依蒂丝回答之前，卡米拉以一种十分自卑的表情低下头。

“姐姐大人果然喜欢大的吗……”

“诶？不不，前提是『可以的话』，卡米拉就保持现在这样也很好，很漂亮。”

湛蓝色的眼眸里充斥着鄙夷，依蒂丝皱起眉。

“你这家伙其实只要好看就满足了吧。”

虽然说的很对，但自己不可能承认。

伊丝在适当时机转移话题。

“依蒂丝知道安德烈亚要怎么处理奥古斯汀吗？”

“奥古斯汀？本来应该处以绞刑，不过因为他提供了一些重要情报，所以最后做流放处理。这里面有女王大人做助力，不然提供再多情报也只是从绞刑变成斩首而已。”

特别注意的是，绞刑在这个世界属于极其耻辱的死法，斩首反而相对体面，大多数人都认为绞刑死去的人无法得到神明祝福，灵魂会永世受到折磨，而且绞刑时犯人挣扎的丑陋模样，也是人们抗拒它的主要原因。

“流放吗……”

伊丝低声喃喃，面对曾经最信任的导师，安德烈亚最终还是没能痛下杀手，不过这完全在自己意料之中，安德烈亚虽然已经是合格的国王，但内心的温柔已经成型，现在的安德烈亚只是将这份温柔隐藏起来，不随便示人。

倘若安德烈亚下令杀死奥古斯汀，自己才会觉得奇怪。

“怎么，对这个结果不满意？”

“没有，不如说完全在意料之中。”

“奥古斯汀提供的重要信息是什么？”

卡米拉的疑问让依蒂丝挑起眉。

“这个嘛……这里人多眼杂，卡米拉晚上去我房间的时候，我再告诉你。”

伊丝立即拍了下依蒂丝脑袋。

“喂。”

依蒂丝面露不快。

“想让我把你的手剁下来么。”

伊丝主动把手伸出去。

“喏，请便。”

“……别以为我不舍得。”

然而，抢在依蒂丝之前，站在伊丝另一侧的卡米拉连忙把伊丝伸出的手臂抱在自己怀中，警惕的看着依蒂丝。

“你以为我会相信你的话，去你的房间么。”让卡米拉去房间，无非是想对卡米拉出手，虽然自从遇见伊丝后，依蒂丝的首要目标便变成了伊丝，但对卡米拉的兴趣依旧没有减少，“淫^乱的女人。”

“淫^乱？我只是随自己喜好行事，说到底，只要伊丝到我手里，你不也迟早会跟着过来么。”

“某些人只是嘴上说说，根本不付出实际行动。”

卡米拉的话音刚落，伊丝便感到周围气氛缓缓凝固起来。

卡米拉当着佩佩的面说了不得了的话。

湛蓝眼眸里充斥着污浊黑暗的颜色，依蒂丝逐渐弯起嘴角。

“……你说不付出实际行动？原本想着给予足够自由，结果在别人眼里却变成胆怯了么，很好，既然如此，今晚就让你为自己的所作所为后悔。”

说完后，依蒂丝放下酒杯，扬长而去。

伊丝顿时觉得头大了一圈。

“……这家伙打算搞什么。”

“姐姐大人，今晚请务必到我的房间来，您的贞操就由我守护。”

红宝石般的眼眸中满是坚决，卡米拉说出让周围人侧目的话。

“不，就算什么都不做，佩佩也不可能进我房间啊。”

自己每次睡前都在房门与窗户上施加了『佩佩不能进入』的结界，不然自己总是会怀疑第二天醒来会出现在陌生的地方，尽管这不是什么大不了的事情，或者说被美少女绑架应该是一种奖赏，但以佩佩的占有欲以及各种变态兴趣，说不定会遭遇不得了的玩法。

加上自己不是一个十分克己的人——换种说法就是容易败给欲望——不说代入角色，万一因为沉迷进去，一时兴起，反过来对佩佩做同样的事情就糟糕了。

……不，弄哭的样子说不定意外可爱，就像珊多拉那样。

想起之前给珊多拉补牙时，珊多拉因为恐惧而露出一副即将哭出来的表情的样子，伊丝内心名为嗜虐心的东西开始蠢蠢蠕动。

至于珊多拉现在在哪，应该还在佩西亚家的公馆里睡懒觉吧。

那家伙在尝过各种各样好吃的料理后，已经赖在自己身边，赶都赶不走了，伊丝叹了口气，如果珊多拉是大姐姐的话，自己就能摆脱莫名其妙的萝莉控标签了吧，为什么聚集在自己身边的人不能是蕾菲娜那样的贤淑大姐姐。

“主人大人，啊～”

在伊丝想着这样那样的事情时，玛丽端着餐盘来到伊丝面前，举起的餐叉上停着一粒外观看起来类似葡萄的水果。

大概是想喂自己。

但在大庭广众下被玛丽投食，实在太过羞耻，伊丝摸了摸玛丽的头，准备自己接过餐叉，玛丽连忙抽回手，用力摇了摇头。

“主人大人要张嘴才行哦！”

“欸。”

“这是好不容易从贵族手中抢到的最后一个，那边的女仆小姐说这是叫做『挚爱之吻』的水果，要像这样亲手喂给自己最喜欢的人吃，才可以让自己和对方得到祝福。”

所谓挚爱之吻，其实是给情侣吃的东西吧，玛丽把『喜欢』理解错了。

不过既然是玛丽好不容易从贵族手中抢到的东西，不能白白浪费玛丽的心意，而且是玛丽的话，也不会像卡米拉或者依蒂丝那样引发其他人不满。

先是看了看周围，确认没有人在看自己这边后，伊丝弯下腰，微微张嘴，接着玛丽轻轻将餐叉上的水果推进伊丝嘴里。

带有一点点酸的甜味。

应该是番茄一类的水果。

“啊，吃下去了。”

“这样主人大人就能得到祝福了呢，”玛丽兴奋的举起手，转向旁边的蒂芙尼，“吃掉的人永远不会分开，女仆小姐是这么说的吧？”

“嗯。”

“那个，卡、卡米拉小姐，您要去哪？”

蕾菲娜惊慌的声音让伊丝转过视线。

卡米拉正急匆匆的在其他餐桌上搜索着什么——肯定是在找挚爱之吻，伊丝不由得苦笑，卡米拉明明知道自己不会丢下她，之所以还要去找，大概是不想输给玛丽。

居然和小孩子较真，真是的。

不过这样也不错。

虽然没有大姐姐，但现在的伙伴也一定是弥足珍贵的宝物，事实上只要得到其中一个，自己就该得意的向周围人夸耀。

现在该叫做身在福中不知福吗？

心中突然升起感慨，伊丝抬头看向庭院之上的新月。

“希望会一直平和下去啊……”

不幸又幸福的是，伊丝的夜晚注定不会平静。

第五章 重新浮出水面的混合血液

“是指下一代教皇吗？我听说是一位很漂亮的少女。”

之前从下任教皇身上抢走项链的时候，因为时间紧急，自己并没有注意少女长什么模样，只记得是一位拥有银色长发的少女。与自己在第三形态觉醒时的银发一样，少女的银发里没有掺杂别的颜色，而是完全的银发，让自己想起『Ragnarøk』里的隐藏种族。

那是与紫色眼眸象征的魔族对立的，对魔力操纵达到极致的种族。

如果说玛丽是魔族的话，那下任教皇就该是神人族了吧？

内心开着不着调的玩笑，伊丝继续听夏露讲解。

“我和下任教皇大人有一些交情，我会告诉您怎么见到她，然后您可以再通过她见到当代教皇大人，即便是这样也没问题吗？”

“当然。”

夏露深绿色的眼眸里闪过一丝松了口气的神色。

“下任教皇大人会在每周的最后一天为子民进行洗礼，地点在米特斯拜亚城中心的神殿内，虽然每次大殿都会挤满信徒，但只要您去的早，就不用担心没有位置，您可以在那时候找机会与下任教皇大人对话，我会事先向下任教皇大人交代此事，您无需担心她不愿意见您。”

虽然这样会与夏露再次见面，但仅仅一天时间，夏露应该发现不了之前自己在身份上的撒谎。

“啊啊，谢谢夏露。”

“这只是举手之劳的小事，恩人大人不需要放在心上。”

说完以后，夏露对伊丝款款行了一礼，温婉的模样不禁让伊丝觉得之前的猜测全部是自己的错觉。

卡米拉戳了戳伊丝腰间，以不会让夏露看到的动作，躲在伊丝身后小声提醒。

“姐姐大人，血液。”

啊。

差点忘了要把血液带回去给佩佩和蕾菲娜。

伊丝头疼起来。

如果没说多少句话倒好，现在认识以后就有种不知道该怎么开口的感觉。

看到夏露准备转身踏上马车，伊丝只能硬着头皮说。

“那个，我还有一个不情之请。”

“恩人大人请讲。”

伊丝挠了挠脸颊。

“其实我除了表面的身份以外，还是一位炼金术师。”

“您需要炼金素材吗？魔核？还是魔物尸体？回到城里以后，我可以向教会提出建议，将赠予您的金币换成等价炼金素材。”

“不是我需要，而是教会我炼金术的友人需要，我朋友想要的东西，教会应该不会给我们。”

尤弥尔教会命令禁止一切形式的人血交易，所以不论如何，自己都不可能从教会手中拿到血液。

伊丝一副神秘兮兮的表情靠近夏露，原以为夏露会感到害怕或者厌恶，但伊丝却发现，夏露深绿色的眼睛里闪过好奇以及新鲜感。

“其实是这样，我朋友想要的东西是少女的血液，而且必须是纯洁的少女，所以我之前才会对强盗说我想要的是女人。

这种炼金素材可以让我朋友炼制出具有强大力量的药物，其中蕴藏的能量足以让一阶魔法咏唱者使出二阶魔法，现在炼金术只差最后一步，之前听夏露小姐说自己是侍奉神明之身，可以请夏露小姐给我一些血液吗？不需要很多，如果夏露小姐有什么需要的东西，事后我朋友可以替夏露小姐弄到手。”

其实只要是少女的血液就没问题，所谓的『纯洁』只是伊丝用来增加神秘感的手段，毕竟炼金术师都喜欢强调这些，哪怕从科学角度看，纯洁少女的血液和成熟少女的血液一点区别也没有。

至于让一阶的魔法咏唱者使出二阶魔法，伊丝并没有撒谎，如果是混合了自己唾液的混合血液，确实可以起到相似效果，比如安德烈亚的血和玛丽的血混合以后，衍生出的产物具有极强的安眠作用，哪怕427级的自己都会忍不住打哈欠；而如果把卡米拉和蕾菲娜的血混合在一起，则可以创造出提升精神强度，极大幅度增加元素亲和力的混合血液，实际效果体现在可以轻易看破幻术，越阶使用魔法上。

只是因为一些原因，伊丝没有深入探究混合血液里究竟是卡米拉的血起的作用大，还是蕾菲娜的血起的作用大。

一想到混合血液里必须要有自己的唾液中和，伊丝就不愿意继续浪费时间，首先混合血液对自己的实际意义不大，其次，自己也不可能把混合了自己唾液的东西当成药水，拿出去给别人喝，简直是变态中的变态。

“怎么样？”

小心翼翼的，伊丝抬起眼观察夏露，夏露低垂着头，修长的睫毛微微颤动，连浅葱色双马尾中的一边已经被风吹散都没注意到，颦蹙着眉，仿佛在思考很重要的事情。

“啊，非常抱歉，刚刚想了些别的东西，给恩人大人血液我没有问题，但动作要轻一些，不能让那些护卫看见。另外……老实说，我对恩人大人说的炼金产物很感兴趣，可以的话，等炼金产物制作出来以后，恩人大人可以让您的朋友分给我一瓶吗？我知道这个要求很过分，能够让魔法咏唱者越阶使用魔法的药剂，里面一定包含稀有到常人难以想象的素材，需要付出的时间与精力也庞大到无法用金币计算，但只要恩人大人的朋友肯开价，我一定会想办法筹到钱款。”

“这……”

制作出来倒是没问题，卡米拉和蕾菲娜就在自己身边，而且只需要在两人身上各取一滴血液，再把血液和自己的唾液滴进水里，那桶水便拥有了自己形容的能力，不会对卡米拉和蕾菲娜造成实质性损害，摆在自己面前的唯一问题还是唾液。

那些不讲干净到可以用共用同一根牙线的男人就算了，拿混合血液给夏露这样的美少女——并且还是侍奉神明的纯洁神官——伊丝有种无法开口的感觉。

这次轮到脸上满是急切的夏露追问。

“我知道这会让恩人大人您难以选择，但我非常需要这样的强力道具，如果您愿意与我携手——”

携手？

就在伊丝好奇的时候，夏露突然改口，从不知道哪里掏出一柄短匕，按在自己掌心。

“即便这次没有也没关系，您可以随时来找我索要血液，但我希望下次见到您时，您可以带来您朋友的答复。”

十分迫切的需要么……

伊丝稍微思考了片刻。

事后看情况再拒绝或者答应吧，如果这份药剂对夏露的重要性高到没有它就难以闯过某种难关，自己就交给她一份，当然，自己永远不会告诉她里面包含了哪些成分。

伊丝点点头。

“好吧，我会试着替你向我朋友问问，不过她答不答应就是另一回事了。”

“十分感谢。”

说完以后，夏露略显迟疑的在手中轻轻用力，任由短刃割破皮肤。

-------

*居然一天就封顶......感谢各位打赏的读者大大，三十更这个月内肯定加完_（：з”∠）_

（1/30）

第十三章 忏悔者们

“——的需求。”

替伊芙琳补上没有说出来的话，伊丝摆了摆手，看得出伊芙琳很擅长诱惑人，如果站在这里的是一名身心健康的男人，大概会被迷得不知道自己姓什么了吧。

不着痕迹的，伊芙琳伸手轻触了一下伊丝肩膀，然后，如同触电了那样，立即收回手，狭长的深绿眼眸逐渐失焦，流露出些许迷离之色，接着又很快恢复正常。

仅仅持续了不到一秒的时间没有让外人察觉，但换在伊丝眼中，伊芙琳的异常已经明显到说不过去，刚才那副模样让伊丝联想到被自己吸血时的蕾菲娜。

喂喂……我可没有对伊芙琳做过什么啊。

先不说自己一向克制，即便和安德烈亚确定了未来，在前两个月里，和安德烈亚的亲密举止也只到亲吻为止，其次在来米特斯拜亚城之前，自己也只在抢走项链时与伊芙琳有接触，而那次接触连一面之缘都算不上。

眼中多了一丝怀疑，很快又变成惊讶，明白这里不是说话的场合，伊芙琳没有多余举动，对玛丽投去笑容以后便带着护卫离开，缓步走到神像所在的高台下方，一手捧着圣骑士递来的厚厚书籍，另一只手朝下方信徒伸出。

“时间不早了，让我们开始吧，从神之启示，到神圣之刻。”

所谓神之启示，应该是指某个方向，就像左边或者右边，神圣之刻也同理，根据留在伊芙琳身边的只有最左边的一个信徒，其余右边的信徒纷纷在圣骑士带领下离开大殿看，所谓神之启示是指左边，神圣之刻则是右边。

连方向都要说的这么晦涩。

没有做引人注目的事情，伊丝拍了拍玛丽后背。

“好了，我们也一起过去吧，不过我们只是参观，不是来接受洗礼，所以不需要再到这边来了。”

洗礼应该类似于忏悔，所以才一次只留一个人在大厅。

“是，主人大人。”

用力点了点头，玛丽一边看向以圣书指引信徒的伊芙琳，一边在伊丝牵引下离开大厅。

◇

直到太阳飘过头顶，中午快要过去的时候，洗礼仪式才终于接近完成，不出伊丝意料，她和玛丽被圣骑士紧紧看守着，尽管那些圣骑士如同雕塑般，站在等待用的侧殿，但伊丝还是能感觉出来，如果自己和玛丽有离开的举动，肯定会被立即阻拦。

忍着腹中的饥饿感，伊丝从仓库里拿出路上买的零食递给玛丽，倒不是食物不够，只是伊丝觉得自己身为大人，不该像小孩子一样在圣堂里吃东西，哪怕吃东西的举动没有招来圣骑士们阻止。

“平时你们都会等这么长时间吗？”

随便找了个信徒，伊丝低声交谈着，对方是一名着装还算干净的平民妇女。

一直低头念叨着什么的妇女缓缓抬头，紧绷的表情逐渐放松下来。

“嗯，伊芙琳大人会代表女神大人倾听我们的罪过与忏悔，然后依照我们罪行的轻重，交给我们赎罪方法，最终宽恕我们，还有一些人是为了见伊芙琳大人一面，请求伊芙琳大人救济他们，除此以外，还有单纯想来膜拜女神大人的人。”

“我没有别的意思，可以告诉我你是哪一种吗？”

原本以为对方会觉得自己不礼貌，结果妇女并没有排斥，相反，露出清楚自己罪孽深重的忏悔神色，愧疚的低下头。

“我身为商人的女儿，总是看不起平民出身的丈夫，尽管他已经很努力，我也还是无法改变自己的看法，几天前因为一场矛盾，我丢下孩子和丈夫，独自前往父亲所在的城市，没想到丈夫因为寻找我，在树林里被野兽袭击，虽然在神官大人们的治疗下保住性命，但以后很难再继续做猎人……”

说完以后，妇女抽抽搭搭的哭了起来。

“我已经知道自己的罪孽，今后会做一个合格的妻子与母亲，希望女神大人能宽恕我，不要因为我的错误，把惩罚降在我们一家人身上。”

“希望女神大人接受你的忏悔。”

“谢谢……”

人们的心灵支柱么，倒是很符合宗教这个词。

向妇女递出手帕，伊丝换了个话题。

“你不害怕我吗？我之前明明被伊芙琳……大人，被伊芙琳大人说身上有不祥气息。”

明明之前信徒们还很害怕自己，和伊芙琳接触过后却突然没有了警惕与害怕，按照常理，自己现在去和他们搭话，他们应该会害怕自己，希望自己走远点才对。

妇女擦拭完眼泪以后平静回答。

“您已经接受了伊芙琳大人的洗礼，即便您身体里被封印了恶魔，我们也不会害怕您，伊芙琳大人是神之子，接触到伊芙琳大人的人内心会被光明占据，恶魔只有全力抵抗才能勉强续存。”

如果不是记住了伊芙琳刻意碰过自己肩膀，并且在那之后暂时失神的话，自己绝对会把妇女的话当做神棍发言。

“该你了。”

一名圣骑士来到妇女身边，妇女与伊丝道别后，前往大厅，侧殿里顿时只剩下伊丝与玛丽两人。

伊丝拳头抵在唇边。

“也就是说，不论刚才触碰我还是触碰玛丽，都是有内在含义的行为么，那个所谓的洗礼。”

但自己什么感觉也没有，既没有所谓的内心充满光明，也没有突然得到神的启示，难道因为自己并非人类吗？

伊丝思考的时候，玛丽以十分同情的目光看向大厅方向。

“以前安德烈亚小姐也要做这些啊……站这么长时间，连水都不能喝，好辛苦。”

“安德烈亚很乐意这样的事情啦。”

伊芙琳是希望找到一个能发挥自己才智的地方，不喜欢教会里束手束脚，枯燥乏味的日子，而安德烈亚则是讨厌与贵族打交道，喜欢做可以让人们开心的事情，两人正好身处自己厌恶，却又让对方喜欢的环境，双方才达成协定，同意互相交换灵魂，按照安德烈亚的说法，每周最后一天是她最喜欢的日子，因为她可以引导信徒，看到信徒因为自己轻松起来。

“伊丝小姐，玛丽小姐，伊芙琳大人请你们去内殿净身。”

当玛丽吃完手中最后一片面包，四位端着方形银盘的修女在一位较为年长的女性带领下，缓步走到伊丝面前，四个方形银盘里，除了白得耀眼的浴巾外，还有棉拖鞋、不知用途的其他衣物以及冒着热气的牛奶以。

——那家伙对净身是认真的。

感到一阵头痛，伊丝扶住额头。

（5/30）

第十五章 三个女人一台戏

“……阿尔维尔七世？怎么会在这里？”

听到熟悉的声音，坐在伊丝大腿上的安德烈亚如同做错事情的孩子般，身体突然顿住，脖子仿佛长期没有上油的生锈机械，僵硬的转动着。

熟悉的脸，陌生的表情，即便是自己在用伊芙琳的身体时，嘴巴也没有张大到能够塞下苹果大小。

想钻进地缝里。

现实里当然没有地缝给安德烈亚钻，安德烈亚的脸色在红与更红之间不停转变，强行让自己冷静，接着干咳两声，以尽量淑女的动作，缓慢而僵硬的从伊丝身上下来，挺直身体，坐在伊丝身边。

“咳哼，好、好久不见……应该说初次见面，你好，未来的第二十四代尤弥尔教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露。”

“呃……你真的是阿尔维尔七世？血族王都离这里至少有一个月路程，一个月前才听说血族刚刚平定叛乱，难道你不做国王了？竟然在恢复秩序期间离开领地。还有你是怎么进来的？”

“我说过，这些是我的准备。”抢在安德烈亚回答以前，伊丝接过话题，“安德烈亚一直想见你一面，所以我用了一些小技巧把安德烈亚带到这里，现在我们可以开始谈你想说的事情了。”

伊芙琳没有直接开始正题，而是试探性提问。

“你是安德烈亚的什么人？把血族女王带到这里，不怕我叫人把她关起来么，她身为唯一现存的血族王室血脉，如果落到教会手里，结局绝对不会好过——至少得让血族割让三分之一的土地。”

“如果你想那么做的话，就不会主动把话说出口了，而且我也不觉得你会为了教会牺牲自己的利益。”

自己能把安德烈亚带到这里，就同样可以把安德烈亚带回血族，这是伊丝的第一个把握，其次，从伊芙琳与安德烈亚交换身体后没有异常举动就能知道，伊芙琳比起教会利益更看中个人得失，如果伊芙琳真的有为教会着想的话，不说在交换身体以后直接自杀，断掉血族唯一的王族血脉，首先也不该帮安德烈亚稳定贵族，推行行之有效的新政。

她和安德烈亚的约定归根结底是为了自我实现，在某种程度上，她和安德烈亚一样，不适合坐在现在的位置。

至于这里面的原因，伊丝猜想，应该是当代教皇悠久的寿命令伊芙琳看不到继承教皇位置的希望，教皇长期建立的权威又令伊芙琳无法通过夺权上位，不巧的是，伊芙琳对自我实现的渴望大于对教会的归属感，于是才会有『只要是能让我发挥才智的地方，即便身处敌人的营地，我也可以安然入眠』的状况。

“嚯，你倒是看的很清楚，你既然敢把血族女王带到这里，就意味着不害怕我大喊大叫，说不定在我稍有动作的那一刻，我就已经死了，当然，就算不是这样，我也不会呼喊教会里的圣骑士，”把茶杯放在桌上，伊芙琳摊了摊手，表明自己没有敌意，“你还没回答我的问题，安德烈亚和你是什么关系？”

“是未婚妻。”

“伊丝大人！”可爱的脸蛋上满是羞红，安德烈亚想伸手阻止伊丝，但又很快把双手交叠在大腿上，扭捏的动着肩膀，小声承认，“嗯……就像伊丝大人说的那样……”

“安德烈亚小姐真大胆呢……”吃惊的瞪大双眼，玛丽很快转为钦佩神色，“不愧是成熟的女人啊。”

“玛丽在说什么啊！”

更加羞涩的，安德烈亚伸手捂住玛丽的嘴，结果被玛丽躲开。

“这不是安德烈亚小姐自己说的吗，说下次见面时，会成为让主人大人引以为傲的妻子，明明只过了不到一个月的时间呢。”

演变成一时难以化解的状况，伊丝与伊芙琳很有默契的没有干涉。

“未婚妻么，不单是玛丽酱，连血族女王都不放过……还真是涉猎广泛，我都要怀疑之前那些强盗是不是你刻意安排，用来接近我的诱饵。”

“这种玩笑一点也不好笑啊。”

“嘛，就到这里，尽管我对你的真实实力表示怀疑，但我今天不想猜测你的实力，我找你来的目的只有一个，我需要你说的魔法药。”

仿佛要洞悉伊丝内心的每一个想法，伊芙琳紧紧盯着伊丝眼睛，伊丝面不改色，由于安德烈亚出现，伊芙琳已经无法再利用身份，以许诺地位的方式威胁并强迫自己就范，现在双方在表面上站在了对等地位——实际上伊芙琳是求人的一方。

“我手里没有你想要的魔法药，我还没来得及和我的那位朋友联系，况且以我朋友的古怪性格，如果你不告诉她你要把魔法药用在哪里，她恐怕不会把魔法药交给你，你知道，厉害的炼金术师都有些难以理解的怪癖。”

“用途很简单，只是感兴趣而已。”

说不定是在撒谎，不过自己也没有立即给她的必要。

“我会试着帮你问她，但她同不同意就不是我的事情了。”

“如果你帮我说服她，我可以给你你想要的东西。”话说了一半，伊芙琳以别有深意的目光瞥向争辩中的安德烈亚与玛丽，“不论什么。”

“如果你再温柔一点的话，我说不定就答应了。”

伊丝耸了耸肩，就在这时候，安德烈亚与玛丽的争辩突然停了下来，并且安德烈亚还以委屈的、充满水雾眼睛看着自己。

“主人大人明明答应过安德烈亚小姐，不会再找其他人了呢……”

“不，不是，安德烈亚，刚才的是玩笑，我和伊芙琳只是说笑而已。”

“……真的吗？”

安德烈亚嘴巴弯成 へ状。

“真的啦，”为了不让伊芙琳听见，伊丝弯下腰，一边警惕的看着伊芙琳，一边在安德烈亚耳边悄悄说，“伊芙琳这样的老女人我一点也不喜欢，安德烈亚比她可爱多了。”

“呜哇……”

不知为何，伊丝感到有那么一瞬间，玛丽对自己投来带有一丢丢嫌弃的目光，但当伊丝看过去的时候，玛丽只是好奇的眨眼。

安德烈亚突然破涕为笑。

“噗，伊丝大人好过分。”

应该是指『伊芙琳是老女人』吧，实际上伊芙琳还没到十八岁，外貌也十分年轻，绝对在少女的行列，和伊丝处于同一水平——除了胸部比伊丝大的多。

伊丝以充满阳光的微笑，轻轻抚摸安德烈亚的头。

“嘛，虽然有些言过其实，但我不会变心的啦。”

“喂，那边的两个，就算是情人间的卿卿我我，也不要当着我的面做，我找你们来是为了谈正事。”

伊芙琳不满的皱眉，那副忿忿模样令伊丝联想到眼中燃烧着忌妒火焰的单身人事——像极了圣诞节时看见情侣手牵着手走进爱情旅馆的自己。

伊芙琳身为侍奉神明之身，终身都不得结婚，倘若自己没有对伊芙琳有大致了解，此刻大概会为玷污了教皇神圣的眼睛而惭愧，但在知道伊芙琳其实对现状很不满后——明明手中没有权力，却不得不遵守教会规定——除了想继续惹伊芙琳生气以外，竟然没有别的念头。

当然，这不代表伊丝讨厌伊芙琳，伊丝只是不喜欢伊芙琳半强迫式的行事方法。

还是收敛一些吧。

第十六章 教皇冕下

安慰完安德烈亚后，伊丝重新坐回沙发。

“你找我来的目的不是只有一个吗？”

“是这样没错，但那是最开始的想法，安德烈亚来以后，我改主意了。”

伊丝没有发问，静静等伊芙琳说下去。

伊芙琳目光直指安德烈亚，镶着金边的白金色长裙与安德烈亚穿着的夜色礼裙呈鲜明对比，如同身处光明中的人在对峙代表黑暗的人。

“阿尔维尔七世，我想我们间应该有很多话要说，但在那之前，我们有一个共同的问题，你身上还有沟通灵魂的项链么。”

“诶？项链？”

安德烈亚顿了顿，伊丝心脏不由自主的紧缩起来，自己还没打算向伊芙琳摊牌，她和安德烈亚不同，是一个善于心计的女人。

但就在伊丝以为安德烈亚会下意识看向自己时，安德烈亚却只是以女王应有的身姿，端正的回答伊芙琳。

“早在数月前，被一个不明身份的人抢走了，至今都没能调查出他的身份。”

对话时，安德烈亚刻意使用了代表男性的『他』。

伊芙琳眉头皱在一起，捏着下半嘴唇，狭长的眼眸里闪过思索神色。

“连你的也被抢走了么，派出去的人果然没有骗我……那个人抢走项链的目的是为什么？项链除了能沟通我们两人的灵魂以外，什么作用也没有，原本我以为他抢走项链是为了通过你控制血族，毕竟在他抢走项链以后，血族女王就突然变得强硬，时间上过于巧合，但现在亲眼见到你，这种猜测便不攻自破，我虽然没有与你面对面说过话，但从周围人对待你的态度，多少能猜到你的性格与处事风格。”

呼。

如释重负般，伊丝悄悄松了口气，尽管她知道安德烈亚不会出卖自己，但环境带来的压迫感却让人不由自主的绷紧神经。

安德烈亚也成长为可以面不改色的撒谎的大人了。

不知道是好事还是坏事。

伊丝不禁在内心苦笑起来，不管好与坏，这都是自己一手造成的。

“也许是为了做研究？那对项链说不定有我们不知道的作用，只能在特定条件下才可以被触发。”

“你都不知道，我就更不可能知道了，那个人的实力近乎神祗，教会花了很大力气才把消息封锁起来，外界至今都不知道有这回事，嘛，对教会而言，这件事算是平息过去，不过对我的影响到现在都没消除，恐怕以后也不会。”

“这是什么意思？”

“还能有什么意思。”伊芙琳耸了耸肩，“没了项链，我就不能再用你的模样去做我喜欢的事情，这可是我一生中难得的有趣经历，可以自由的对手下发号施令，没有人敢说我的不是，不仅如此，还能和脑袋一样好使的贵族在议桌上角力，有什么事情比尽情施展自己才华更有趣？自项链消失以来，我已经无聊了好几个月，每天做着重复不变的事情，只能和盲目——只能和那些信徒打交道，没什么比这个更让人没干劲。”

喂，你刚才想说盲目崇拜自己的信徒吧！

伊丝忍不住在内心吐槽，伊芙琳一点也不像笃信神者。

微微歪头，粉色的披肩双马尾跟着摆了摆，安德烈亚神情间透露出一丝缅怀，更多的是苦笑。

“你和我更应该交换位置，我们肯定被各自的神明弄错出生地点了，过去在为你引导信徒的那段时间，是我最快乐的时候。”

“无法理解，不过也正因为这样，我们才能堂而皇之的相互交换灵魂吧，要是血族知道自己曾经被尤弥尔教会的下任教皇统治过，肯定会乱成一锅粥。”

十分感慨的，伊芙琳背靠沙发笑了起来，仿佛无时不刻不在计算他人的脸上浮现放松，对她而言，安德烈亚一定是绝无仅有的交谈对象，甚至可以说是最亲密的人吧，伊丝可以从伊芙琳表情中窥探其内心想法，以安德烈亚为交谈对象，她既不用担心暴露自己的过往，也不需要猜忌对方的目的，因为该知道的早已在交换身份中知晓，各自都将对方的秘密埋藏在心底，不向世间昭示。

安德烈亚也跟着微笑起来，比起伊芙琳没有顾忌的放松，安德烈亚多了几分含蓄与矜持。

“换在教会身上也一样，引导信徒的下任教皇，真正身份其实是宿敌的血族女王，如果公开出去，教会在人类世界中的根基都会跟着动摇啊。”

“嘛，就是这么一回事。我发誓，假如我能找到抢走我们项链的家伙，我绝对要上去揍他一顿，那家伙破坏了我对未来的规划，我原本还打算一辈子都借用血族女王的身份活下去。”

内心咯噔一声，伊丝不着痕迹的搓了搓手，从仓库里拿出甜点，让玛丽端到桌子上。

安德烈亚摇了摇头。

“即便那个人没有抢走项链，我也不会让交换灵魂的事情继续下去了，就像你看到的，我已经不是那个软弱的女王，老实说，我最近才明白，你的出现阻碍了我原本的成长。”

“恨我吗？我很早就觉得我会阻碍你成长，但只要一直交换身份下去，我们就不会出现问题，所以我从未对你说起。”

“就算对我说了，那时候的我也听不进去，不如说我很感谢伊芙琳。”

“因为让你遇见这个变态？”

伊芙琳朝伊丝努了努嘴。

安德烈亚莞尔一笑，没有承认也没有反驳。

“你猜。”

不知不觉间，伊丝有种两人终于放下了什么东西的感觉，那是一种只可意会，不可言传的存在。

轻呼了口气，伊芙琳站起身，理了理衣服。

“我想说的已经说完，再继续下去，就是聊一些以前交换身份时发生的糗事，也不知道那些老不死什么时候回来，虽然我不知道你们怎么潜入这里，但我想应该花了不少功夫，不抓紧时间离开的话，被其他人发现，就算我也保不了你们。”

安德烈亚现在还穿着血族的传统服饰，吸血鬼翅膀直接暴露在外。

“嗯，再见，”安德烈亚点点头，抬起金色的可爱眼睛，满怀期待的看着伊丝，“伊丝大人，我可以去您现在住的地方看看吗？洗、洗衣服和扫除的事情……我想……应该由我来做。”

“可以呦。”

终于可以离开，伊丝毫不犹豫的答应安德烈亚，但也就在这时，房间外突然传来有节奏的敲门声。

“伊芙琳大人，尤利乌斯冕下回来了。”

尤利乌斯？

伊丝调出因为一直旁听对话而忽略了的全知地图，门外除了应该是修女的人以外，还站着名为尤利乌斯·法芙兰·尤弥尔·哈里的人，伊丝记得，这个人就是伊芙琳口中的老不死，尤弥尔教会第二十三代教皇。

现在，白发老者已经把一只脚踏进房间里。

（7/30）

第十七章 发现

“伊芙琳，不去做祷告，在这里做什么。”

还没有看清楚教皇长什么样子，教皇的声音便透过门缝传来，伊芙琳瞬间露出异常凶险的表情，嗖的一下从沙发上起身，试图挡在教皇与安德烈亚之间，但时间不允许伊芙琳做这一系列动作，当她刚向前迈出一步时，教皇便出现在所有人眼前。

一个戴着半球形白色圆帽，白发苍苍，胡须刮的很干净的老者，或许因为上了年纪，行动有些迟缓，着装与伊芙琳一样呈白金色，不过却是十分朴素的，没有丝毫多余花纹的长袍，黑色的眼睛异常明亮，如同准备扑食猎物的猎鹰，除此之外，老者手中杵着一柄白色拐杖，伊丝从魔力量上判断，那是一把品质相当不错的武器。

教皇很快察觉到伊丝与玛丽的存在，严肃神色逐渐消失，取而代之的是祥和与疑惑。

“你们是……？”

在伊芙琳愣神期间，伊丝平淡的鞠了一躬。

“我是从赫尔斯王国来，准备到尤弥尔领投靠亲戚的乡下贵族，名字叫伊丝，出现在这里的原因是因为伊芙琳大人判断我们身上有不祥气息，现在不祥气息已经被伊芙琳大人净化，伊芙琳大人正在安慰我的家眷。”

一边说着，伊丝一边把玛丽拉到身边，尽管玛丽已经成年，但外表其实和小孩子差不多，如果用伊芙琳正在安慰玛丽做借口，教皇应该不会太过怀疑，小孩子总是能让人给予更多耐心与同情。

目光稍微在玛丽身上停留了一会儿后，教皇便像是失去了兴趣般重新看向伊芙琳。

“现在的你应该在神像下祈祷，看在你没有无所事事的份上，我不会追究你的过错，但我希望没有下次，至于你说的不祥气息，那是什么回事？”

教皇仿佛没看到安德烈亚的模样令伊芙琳呆愣在原地，目光不断在教皇与伊丝身后坐着的安德烈亚间徘徊，随着时间推移，教皇脸色开始变差，过了足够长的时间后，伊芙琳才终于恢复正常，以不输给教皇的姿态回应。

“不祥气息就是不祥气息，女神大人给予我启示，我自然不能白白浪费女神大人的恩赐。”

潜台词就是我看得见不祥气息而你看不见，所以你就不要再说三道四——伊芙琳能够消除他人负面状态的能力教皇并不具备，或者说，教会历史上只有伊芙琳拥有，所以伊芙琳才会被称为神之子。

仿佛在搜寻着什么，教皇转动眼珠，扫视了一圈房间，沉声道。

“我能感到这里有黑暗气息，让人不快。”

伊芙琳的心顿时提到嗓子眼，倘若不是她知道教皇属于不苟言笑的人，她现在一定会觉得是伊丝、安德烈亚与教皇三人在联手演戏，好在她没有慌乱，瞥了一眼安德烈亚，面色镇定的说。

“她们身上沾染的不祥气息才刚刚散去，冕下的不**只需过一会儿就会消失。”

“哼，”喉咙里发出一声闷哼，教皇主动结束话题，“听圣骑士汇报，你在城外遇见了从来没见过的魔物，你知道那是什么么。”

“我怎么可能知道，前一刻还好好说话的强盗突然变成肉球，肚子里还藏着一群像是婴儿的亚人类，就算说那是恶魔依凭我也相信。”

伊芙琳的话令教皇黑色的眼眸中闪过怀疑目光，但教皇很快就将其隐藏起来，咄咄逼人的表情消失不见，转而面向伊丝。

“教会欢迎远道而来的客人，如果有任何问题，可以问神殿里的其他人，那么，愿女神大人的光辉照耀着你。”

没有多说，伴随木门合拢的轻响，教皇尤利乌斯离开房间。

死一样的沉寂。

如同劫后余生般，伊芙琳双腿一软，一屁股瘫坐在沙发上，长长呼了口气。

“呼——好险，差点吓得命都没了。”

“我、我也是……看到有人进来的时候，还以为安德烈亚小姐要被发现了……”

小幅拍着胸口，玛丽露出心有余悸的表情。

同样松了口气的伊丝一边看着全知地图确认教皇离开，一边解除了安德烈亚身上的幻象。

“还好玛丽没有尖叫出来，不然我就只能用第二套方案了，话说回来，安德烈亚刚才居然一点反应都没有，我还以为至少会从沙发上站起来什么的。”

“老、老实说……其实是被吓的不知道该怎么做。”

安德烈亚不好意思的低下头，伊丝宽慰的摆了摆手。

“总之没事就好，现在还是离开这里吧。”

“喂，你还没解释这到底是怎么回事，为什么那个老不死看不见安德烈亚？我没看见你咏唱魔法。”

“只是一个小小的障眼法而已，让特定方向的人看到特定景象，如果刚才教皇走到你的方向，安德烈亚就会暴露了，时间关系，我没来得及用真正的幻象魔法。”

“幻象？你会幻术？”

伊芙琳微微睁大双眼，伊丝第一次看到类似刮目相看的神色。

“就是这么回事，实际上也没什么大不了，如果你没有别的事，我就先离开了，待在这里对心脏不好。”

“你来米特斯拜亚的目的是什么？”

声音中多了严肃，伊芙琳站起身看着伊丝背影，伊丝无奈的叹气。

“只是一个路过的旅客，没你想的那么神秘，那么，就这样。”

“下次再见，伊芙琳阁下。”

“伊芙琳小姐再见～”

等安德烈亚与玛丽对伊芙琳告别后，伊丝关上会客厅大门，先是以传送魔法将安德烈亚送到旅店，然后回到神殿走廊，领着玛丽，在圣骑士们的目光下离开中央神殿。

◇

城市再次下起小雪，待伊丝与玛丽回到旅店时，天空已经被夜色布满，空气里弥漫着街头传来的晚餐香气，橘红色火光透过居民窗户，照在铺满积雪的街道上，反射出的光亮令整座城市呈现一片祥和。

现在，一行七人正待在房间内不同的地方，伊丝、卡米拉与玛丽坐在桌上试尝安德烈亚做的料理，依蒂丝则捧着一本书，微微皱眉，看上去像遇见了什么难题，蕾菲娜守候依蒂丝身侧，蒂芙尼蹲在房间角落不知道在做什么。

“这是我最近刚学会的料理哦，伊丝大人，连一向不支持我学习料理的伯里斯在尝过以后都忍不住点头。”

戴着厚厚的棉质手套，安德烈亚将一锅冒着气泡的炖汤端到桌上。

考虑到可能的特殊需求，伊丝住进旅店的时候，特意向老板娘租用了一间自带厨房与客厅的房间，安德烈亚来了以后，正好派上用场——真正的晚餐已经结束，现在大家只是在打发饭后的无聊时间，配合窗外深夜里的大雪，颇有冬季时一家人围着壁炉取暖的氛围。

感受着舌尖上扩散开的咸鲜味道，伊丝双眼亮起。

“喔喔！安德烈亚的手艺越来越棒了，原来只能做一些甜点，现在变的什么料理都很拿手，已经不输给玛丽。”

这份炖汤以玛蓝红肉与莱斯堡草的根茎为原料炖成，这两种食材的原产地距离血族王都很远，送到安德烈亚手中时绝对不会新鲜，但现在自己品尝起来却格外鲜美，加上浓汤顺着喉咙滑进胃里的感觉，伊丝感到全身都暖和了许多。

同样品尝了的玛丽食指抵着下巴，认真说出感想。

“这种鲜美的味道……和主人大人亲手做的肉汤很像，安德烈亚小姐在里面加了海蓝草炖的汤吗？”

海蓝草是一种类似海带的植物，此前伊丝为了提炼味精与鸡精，分别用海蓝草与鸡肉做过实验，但最后均以失败告终，迫不得已之下，只能在肉汤里倒入海蓝草炖成的汤，才勉强起到味精的调味效果。

“是的哦，只是阿尔维尔没有条件种海蓝草，所以我在王都的时候一直想用其他食材代替，最近终于发现合适材料，就立刻加进来尝试，能得到得到伊丝大人和玛丽的认可真是太好了，卡米拉小姐呢，这份味道怎么样？”

不知为何，卡米拉今天将金发扎成了蕾菲娜一样的侧马尾，给人一种耳目一新的感觉。

放下碗，卡米拉一脸正经。

“勉强合格。”

“连卡米拉小姐都认可，我的实验成功了！”安德烈亚兴奋的看向另一边的依蒂丝“洛伊丝薇尔卿，你也来尝尝吗？”

“我？”依蒂丝合上书，精致的五官上多了几分无奈，以安德烈亚为对象，如非关键时刻，她实在升不起对抗心理，“如果父亲大人知道我享用了女王大人亲手做的料理，大概会把我当成家族的荣耀吧……也不是什么坏事。”

依蒂丝一步步走到桌前，身后齐臀的白色长发跟着上下跳动。

“嗯——不错的味道，只是和伊丝做的还有一点距离。”

“诶嘿嘿……我可是努力了两年都没超过伊丝大人的料理技艺，我还要再花几年才可能追上伊丝大人。”

“两年？”

如同察觉到了什么，依蒂丝皱起眉。

安德烈亚呆然张嘴。

“啊……”一时得意忘形，安德烈亚连忙装傻，“啊哈哈，什么也没有，只是我自己做的一个梦。”

“那可真是奇怪的梦。”

似乎已经吃饱，卡米拉放下餐具，刀叉碰撞在碗碟上发出清脆声响。

“姐姐大人，今天您和玛丽在神殿里遇见了什么麻烦吗？我还以为您会在中午之前回来。”

“啊啊，这个啊，卡米拉还记得昨天在城外遇见的那个见习神官么，就是夏露·尤弥尔。”

“嗯，难道她今天刁难您了？”

卡米拉姣好的脸上浮现关切，伊丝有预感，如果自己回答『是』的话，卡米拉下次遇见伊芙琳时，肯定不会给她好脸色。

咬着餐叉，伊丝含糊不清的说。

“……倒没有刁难，夏露·尤弥尔的真实身份其实是伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，也就是尤弥尔教会的下任教皇，回来的路上我打听了一下她的为人，她似乎很喜欢捉弄别人，最常见的方法是装成无辜少女，露出一副无防备的样子，刻意经过深巷与贫民窟之类的地方，引诱心怀不轨的人上前袭击，然后再把对方制服，揭露自己下任教皇的身份，以此取乐。”

“低级趣味。”

“她这么做只会动摇教会在信徒心中的正确性。”

卡米拉与依蒂丝各自给出感想，尤其是依蒂丝，毫不掩饰神色间的轻蔑。

伊丝叹了口气。

“别看她有这种趣味，实际上是个脑子很好用的人，性格也比想象中要好，教皇突然闯入的时候，她第一反应不是出卖安德烈亚，而是帮忙把安德烈亚藏起来。”

“嚯，教会的人帮助血族女王，她难道是前代女王，阿尔维尔六世藏在人类中的卧底？”

“如果真是这样，前几代女王得布局多久啊。”

尽管伊芙琳和安德烈亚拥有相同项链这一点很让人怀疑，但伊丝的直觉告诉她，这和安德烈亚的母亲没有关系。

“难道她用身份威胁了姐姐大人您，所以姐姐大人才在那里待到下午吗？”

乖巧的坐在伊丝身边，安德烈亚主动替伊丝回答。

“没有哦，伊丝大人应该是因为我才……之前我对伊丝大人说，想让伊丝大人给伊芙琳带口信，结果伊丝大人直接把我带到教会领地，让我面对面和伊芙琳说了一些以前的事情，所以才会浪费这么长时间，虽然最开始吓了一跳，但还是必须要谢谢伊丝大人。”

“安德烈亚不是外人，不用对我说谢谢啦，而且安德烈亚只说中了一半，我们除了安德烈亚的事情，还提到了魔法药，就是上次用卡米拉和蕾菲娜血液混合而成的成品，可以让一阶魔法咏唱者越阶使用二阶魔法的魔法药。”

“你不会答应给她了吧？至今你都不肯告诉我制作方法。”

“不告诉是有原因的啦，而且我也没答应她，话说回来，”伊丝看向一直蹲在角落里不知道在做什么的蒂芙尼，虽然自己之前说了要惩罚蒂芙尼，但回到家里以后气就消得差不多，只是象征性的敲了敲蒂芙尼脑袋，“蒂芙尼在做什么？”

回答伊丝的只有两个字，蒂芙尼甚至都没有转身。

“变异。”

“哈啊？”

“史莱姆，变异了。”

蒂芙尼用木棍戳起地上的某个东西，转过身，向伊丝展示——一团黑漆漆的粘稠物，如果不是全知地图反馈说那是史莱姆，伊丝肯定会把它当成煤球。

史莱姆这种生物在大陆上随处可见，而且因为生活环境的不同，颜色和生活习性也有一定差别，伊丝至今只见过土黄色、绿色以及蓝色的史莱姆，从未见过黑色品种。

——值得一提的是，土黄色的史莱姆没有血液，味道和嚼蜡没区别，而绿色和蓝色大多数为果味和蔬菜味，蒂芙尼算是史莱姆中的异类。

面对煤球一样不可爱的史莱姆，即便是勇于尝试的伊丝，也没有想去品尝的欲望。

“……这个史莱姆有什么特别的地方吗？”

“蒂芙尼不会是想把它吃掉吧？”

不仅伊丝，就连其他人也都用迟疑与想要远离的目光看着蒂芙尼，但在场所有人都没想到蒂芙尼下一步的动作。

——抡起旁边的板凳，直接砸在煤球史莱姆身上。

“啪”的一声，煤球史莱姆的HP变为0，但与普通史莱姆不同，黑色史莱姆没有化作一摊液体或者散沙，而是主动将魔核从身体里排出，变成一块具有形状的黑色物质。

无视魔核，蒂芙尼捡起那团黑漆漆的块状物，为了展示给伊丝看，双手举起的同时，用力向两边拉扯，后面还直接用餐刀切下一小块，丢进旁边的火堆里，黑色块状物迅速蜷曲燃烧起来。

火光下反射的光泽以及熟悉的性状让伊丝联想到一种材料。

橡胶。

（二合一章节，8/30）

第十九章 谈判的开始

这是一个面积不超过二十平米，光线充足的书房，靠墙的书架上整齐摆放着各式各样的厚重书籍，在纸张属于奢侈品的异世界，这是身份地位的象征。地上虽然没有铺毛毯，但却是伊丝第一次在异世界里看到经过打磨的光滑木质地板，不论矮柜、书桌还是天顶上的吊灯，都被独具宗教气息的雕刻以及白色涂料装点，除了没有窗户外，即便说这是国王的房间伊丝也相信。

“谁？”

在伊丝出现在房间的瞬间，正伏案翻阅书本的教皇察觉到伊丝存在，不过教皇没有因为伊丝的突然造访而抬头，相反，依旧做着手头的事情。

“有什么事情可以直说，我不喜欢在看书的时候被人打扰。”

“欸。”

刻意发出像是在质疑的声音，伊丝提起警惕的同时，一步步走近年龄超过两百岁的教皇，谁也不知道教会究竟有怎样的底蕴，万一教皇突然掏出被称为圣物的东西给自己来一下，不说会造成什么严重后果，就算只是疼痛，伊丝也敬谢不敏。

仿佛轻轻用力就可以折断的手指按在教皇书桌上，伊丝继续说。

“你知道我是谁么。”

“不知道。”

“不害怕我？”

“我所做的一切都无愧于心，为什么要害怕？虽然不知道你是怎么突破卫兵和魔法结界的警戒，但如果你是杀手的话，现在我的头应该已经落在地上，而不是好端端的在这里和你说话。”合上书，教皇第一次抬起头，隐藏在重重皱纹后的明亮双眼给伊丝一种自己被看穿的感觉，“有什么事最好在修女进来之前说完。”

倘若不知道教皇本人的实力，伊丝一定会为教皇的勇气而赞赏，但事实上教皇才是整个地下设施里最危险的人，等级超过伯里斯，到达恐怖的58级，而且教皇其实并没有把全部心思放在读书上，而是一直警戒着周围，不然他就不会在伊丝出现的第一时间发现房间里多了一个人，这种程度的气息感知，如非经过特别训练，绝对不可能做到。

教皇看似能赢得人好感的举动为伊丝省了不少时间，原本已经做好封锁房间准备的伊丝后退一小步，从仓库里取出一瓶玻璃盛装的淡黄色液体，“啵”的一声放在桌上。

“这是？”

教皇声音中多了一丝疑惑。

“你可以拿过看看。”为了不让教皇担心这是毒药，伊丝拨开木塞，往嘴里倒了小半瓶，然后又放回桌上，“这是我拥有的一种药品，它可以让将死之人迅速恢复健康，就连截断很久的肢体也能重新长出，只要使用者还有一口气，它就可以把人救活。”

“如果你是来向我推荐长生不老的药物，我劝你还是尽早离开这里。”

说完，教皇准备重新翻开书。

但伊丝接下来的话直接令教皇的手僵在半空。

“我还没有说完，除了救人的作用外，它还能让堕魔者身上的印记消失，不过也仅仅只限于让印记消失，它不会让堕魔者变回正常人类，堕魔者拥有的能力不会因为喝下这瓶魔法药而湮灭。”

“你说什么！？”

手中的书啪嗒一声掉在地上，教皇弯腰将其捡起，但教皇再怎么装作冷静，刚才的失态也无法挽回，伊丝可以从教皇不停转动的眼珠中看出，他一时半会不可能冷静下来。

教会一直因堕魔者而苦恼，这是教会核心成员，甚至赫尔斯王国以及诺塔帝国皇室都知道的事实，全知的尤弥尔女神应该无所不能，她会将苦难中的人救于水火，不仅能治愈肉体上的创痛，就连心理上的种种负面情绪也同样能抚平，这些都是女神的代行者，尤弥尔教会可以做到的事情。

但例外就出在堕魔者身上，连死人都能复生的教会偏偏对堕魔者无计可施，堕魔者身上的暗红色印记既无法被神圣魔法净化，也不能通过物理手段剥离，哪怕将整块皮肤连带血肉一起剜下，再用治愈魔法恢复，堕魔者印记也依旧存在。

倘若只是这样，堕魔者也只是长的稍微丑了一些，甚至还会因为身怀特殊魔法而变成上等人类，就像纯种与之普通血族，可惜所有堕魔者都存在极限，当印记遍布全身的时候，堕魔者会陷入暴走，力量将远超平时，理智也会随之消失，对普通人而言，堕魔者的存在等同于灾难。

结合一下便成为，堕魔者印记是一种绝症，但教会却无法治愈，于是堕魔者便成为教会的一块心病。为了自圆其说，教会只能将堕魔者宣扬为将灵魂出卖给恶魔，内心背叛了女神的人。

这对绝大多数愚昧无知的人来说，是可以接受，并且将其当做真理的说法，只是人类世界并非铁板一块，占据大陆四分之一领土的他们分为两个较大国家与一个中等大小的教国，其余还剩下一些土地极小的附庸国，如果教会真的塑造出一个全知全能的神，那么对王权而言无疑是一种挑战。

因此两个较大的王权国家，赫尔斯王国以及诺塔帝国暗地以那些心存善念，并且为人类做出过巨大贡献的堕魔者为例，加上『明明将灵魂出卖给恶魔，却无法用克制恶魔的圣水对其净化』为由，为子民埋下不信任教会的种子，这极大阻碍了教会在人类世界里的发展，所以教会急需一个可以改变现状的道具或者魔法。

伊丝给出的堕魔者药物无疑是足以撼动教会的东西。

正如之前在凯尔特城时，神官长丹尼尔对伊丝说的话。

只要有能够治愈堕魔者的圣术，教会就能以女神大人降下圣喻为由，为堕魔者正名，堕魔者们会重新被世人接受，不必再遭遇残酷对待。

于是进一步的，教会口中的女神将真正变成全知全能的存在，教会最大的心病也会随之扫除，同时教会在人类世界中的地位将变的无可取代，真正成为高于皇权的神权。

伊丝重复了一遍刚才的话，刻意的冷漠语调让人以为伊丝是个不容易妥协的人。

“我说，这是能够消除堕魔者印记的药物，为此，我想知道身为教皇的你，尤利乌斯·法芙兰·尤弥尔·哈里的真实想法。”

话音落下，伊丝深吸了口气。

她知道，重头戏要开始了。

（9/30）

第二十章 尤利乌斯的选择

“真实想法？你认为我有什么想法？”

“教会远比想象中需要这个，我说的没错吧？明知堕魔者只是一群被命运选中的人，却对堕魔者冠以邪恶之名，如果他们真是恶魔，应当能用圣水——不，圣水可能还不够，换成只有历代教皇才能使用的圣术，这样就够规格了，然而即便连圣术都无法解除堕魔者身上的印记，这意味着什么？”

难以察觉的，教皇皱了皱眉。

“你出生在教会？”

“不。”

伊丝从仓库里拿出圣启示纹章放在桌上，教皇沉默片刻后终于露出正色，将书放在一边，坐正身体，十指交叉在一起沉声道。

“是欧恩？”

“纹章确实是欧恩给我的东西，但告诉我其中缘由的人并非欧恩，而是凯尔特城的神官长丹尼尔，他说他给你寄过信，我还以为你会记得我。”

“那时候我以为他是救人心切，盲目相信王国派来的间谍。”

“我换做你也会做出同样选择。”

千年未能解决的事情突然被一个不知来历的人解决，身为教会掌控者，在无法亲自前往查看的情况下，当然要质疑其真实性，加之自己与神官长丹尼尔对话以后便很快离开凯尔特城，没有留下任何可以让教皇尤利乌斯相信的证据，尤利乌斯将其当做谎言，也完全在情理之中。

“所以你是来把药物送给我的么，如果我没记错，丹尼尔给我的信里写的是你掌握着治疗堕魔者的魔法，而不是药物。”

“所谓圣术只不过是我的幌子，”如果告诉教皇自己能直接用魔法消除堕魔者印记，教皇很可能会挽留自己，伊丝目光直指桌上的药瓶，“实际上消除堕魔者印记的是这种药物，我把它称之为米斯特汀之恩赐。”

“米斯特汀？”

不知为何，教皇突然一副激动模样，双手摁在桌上，仿佛马上会从座位上起身。

伊丝不禁歪头。

“怎么了？”

但教皇很快恢复镇定，喉咙里发出沉闷的呼吸声。

“没什么。我要先看到药物的效果，在没有足够证据证明的情况下，即便你有圣启示纹章，我也不会相信你。”

“这是自然。”

如果教皇不实验药物就相信自己的话，自己就该质疑教皇这两百年间究竟是怎么坐稳教皇位置的了。

尤利乌斯从座位上起身，拿起药物，径直走向屋外，尽管尤利乌斯的目光没有直接看向伊丝，仿佛对伊丝有着充分信任，但伊丝能感到尤利乌斯对自己的警惕，他在用眼白监视自己。

听到身后门缝里传来尤利乌斯吩咐下人的声音，无所事事的伊丝开始观察起应该是书房的房间，整个书房看似平平无奇，但却到处布置着魔法结界，书桌下方藏着活动石板，用作紧急时刻的逃生通道，两面墙壁的后方藏有大型石像守卫，一旦防御结界启用，大型石像就会立即破墙而入，除此以外，书架上的大部分书都被附加了保密用魔法，强行打开书只会引爆书本，销毁资料的同时，将擅闯者也一起带入坟墓。

相当完备的房间。

注意到桌上有一枚棋子形状的挂饰，伊丝上前一步，拿起挂饰，仔细观察起来。

“伊芙琳佩戴的圣物么……”

这种圣物具有翻译语言的效果，很适合给玛丽和蒂芙尼使用。

很快，教皇重新走进门，透过门缝，伊丝可以看见走廊上正停着几个骨瘦如柴的堕魔者，他们背后的纹路已经完全消失，教皇在刚才的时间里进行了实验。

啪嗒。

木门被迅速合拢，尤利乌斯挤满皱纹的脸上充斥着混乱与惊疑，伊丝甚至能听见他口中低声念叨着“米斯特汀”以及“居然是真的”之类让人摸不着头脑的话。

“可以谈谈了么？”

伊丝的话顿时让教皇意识到房间里还有另一个人，思考事情的双眼迅速恢复对焦，紧接着，尤利乌斯迈着急切步伐走到伊丝面前。

“开个价吧，深夜造访，我不认为你会把药白白送给我。”

“开价么。”

老实说，自己没打算找教皇索要财富或者名誉，但既然对方说了，伊丝也没有拒绝，把手中握着的棋子型挂坠展示出来。

“我不需要金币与权力，我只要两个这样的魔法道具，如果你拿不出来——”

“成交。”

教皇果断的回答令伊丝愣了一瞬，自己原本打算说如果拿不出来，只要这一枚也可以。

愣神没有持续太久，伊丝摆出散漫姿态，背对教皇，走到书架前，一副在检阅书本的样子。

“我的话还没有说完，除了物质上的回报以外，我还需要你的承诺。你必须向我许诺，你不会把堕魔者当做士兵送往战场，以前堕魔者无法成为士兵，是因为堕魔者只能当做消耗品，即便培养起来，往往也不剩下多少使用次数，但现在有了能够消除印记的药物，他们已经变成廉价高效的战争工具，我不希望我的举动会带来死伤，而教会中能够做出承诺的人只有你。”

与刚才的一口答应不同，教皇陷入沉默，伊丝转过身，却没能从教皇隐藏在皱纹下的眼睛里看出什么。

“你应该知道，同样的药物落到帝国或者王国的统治者手中会是什么后果，在我拿出这种药物的样品给他们看以后，他们会面带尊敬的奉我为座上宾，接着从我手里拿到药物，宣扬只有他们才能为堕魔者带来光明。”

“教会将公开宣布他们是与恶魔做交易的人。”

“那样一来，真正的战争也就相去不远，以教会现在所拥有的实力，先不说失败以后该怎么办，即便胜利了，也只会是惨胜，在那以后，作为胜利者的你们将被剩下的另一个王权国家吞并，我说的没错吧？况且更多的可能性是王国与帝国联合起来，争相汲取教会养分，摆在你面前的选择只有两个，要么拒绝我，我把药品送给王国与帝国，要么答应我，迎来双赢局面，你知道，即便教会不把堕魔者当做战争道具，光是让女神真正变成全知全能的存在也有很大裨益，尽管它需要花一段时间才能看到收益，但比起可能失败的战争，它一定会让王权屈于神权。”

第二十四章 下水道里的决斗

在全知地图引导下，伊丝很快来到黑史莱姆聚居的地方——城市的下水道，米特斯拜亚城是异世界中为数不多的，修建有下水道的城市。

动物尸体腐烂的味道，坏掉的鸡蛋与菜叶，人们的排泄物，各种各样难闻的味道混合在一起，令伊丝连连皱眉，加上下水道中狭窄且封闭的环境，如果不是为了得到橡胶，伊丝一定会立马掉头回去。

好在下水道分为沟渠与人行道两边，宽度不足一公尺的人行道上虽然依旧有乌黑发臭的积水，但比预想中不得不踩在沟渠中行进要好上许多。

“那些黑史莱姆不会是因为生活在这种黑黢黢的污水里，所以才变成黑色的吧……”

低声喃喃着恐怖的事情，伊丝一副嫌弃脸。

那样的话，自己就得考虑到底该不该继续利用它们了。把黑史莱姆从下水道中捞出来以后，它们身上却散发着难以形容的怪味，即便自己把它们洗干净，再用净化魔法净化个遍，脑海里恐怕还是会有挥之不去的反胃感，更不用提把它们做成鞋子的一部分，交给伙伴们用。

“……你来这种地方做什么。”

跟着一起来的依蒂丝捂着鼻子，连连皱眉。

“都说了佩佩不用来啦，这里不适合佩佩。”

“旅店里无聊透顶，不如出来看看。”

身为吸血鬼，佩佩只能在晚上借助黑夜掩护行动，换在白天，只要佩佩不在身上套很多层衣服，腰间的翅膀不论怎么隐藏，还是会在衣服表面制造一层凸起，很容易被人察觉，因此现在的佩佩跟软禁没什么区别。

伊丝无奈的摊手。

“但这里和佩佩一点也不搭啊，之后可能还会遇见生活在下水道里的魔物，就算很容易对付，也会弄脏佩佩的冈格尼尔吧？”

“别再磨蹭了，快点做完你的事情，我们赶紧回去。”

“是是。”

完全搞不懂佩佩为什么要跟自己来下水道。

伊丝叹了口气，开始顺着下水道往前走，每当脚踩在地上的时候，湿漉漉的地面都会发出一阵某种东西划过水面的声音，加上角落里不时传来的老鼠叽叫以及水滴进沟渠里的声响，诡异恐怖的感觉很轻易便爬上心头，倘若只有自己一人来这里，绝对会联想到恐怖片里的场景吧，不过佩佩跟在身后，恐怖感少了很多，或许是性格缘故，佩佩给人一种十分可靠，非常值得信赖的感觉。

“啧。”

毫无预兆的，依蒂丝咋了咋舌，伴随“嗤”的一声轻响，右侧墙壁多了一个窟窿，如果仔细看的话就能发现，其上正钉着一只不断挣扎的蟑螂——个头有掌心那么大。

大概是那只蟑螂从天花板上飞下来，结果正好撞见佩佩了吧，佩佩绝对不会允许虫子落到自己身上。

依蒂丝的声音里有着一丝忿忿。

“真想放火把这里烧了”

“唔，只要一个火花，这里就会被炸飞吧。”

米特斯拜亚城里虽然修有下水道，但结构缺乏考究，通风也很差，在很深的地方时，可以闻到明显的沼气味，一旦点燃，肯定会把街上的地板掀飞。

无法理解其中原理，依蒂丝皱起眉。

“为什么？”

“下水道里会聚集起一种名为沼气的东西啦，那种气体多了以后，遇见火就会爆炸。”

“一种魔法么。”

“不是魔法，虽然爆炸的效果确实可以和魔法相提并论。”

“和魔力炮一样？”依蒂丝低着头，微微皱眉，“威力相当于几阶魔法？”

“可以是一阶魔法，也可以是五阶魔法，就像那些注入的魔力越多，威力也越强的魔法，上下限都很模糊。”

“叫做『沼气』么……”

由于『沼气』两个字并非海鲁恩特语，依蒂丝重复时显得十分生涩，伊丝也并没有说太多，异世界的文明还没发展到知道空气是由许多种气体混合而成的产物，依蒂丝或许把沼气理解成了一种魔法元素。

对此，伊丝没有要立即解释的念头，在没有足够证据证明的情况下，即便自己告诉依蒂丝，支撑生物生活下去的气体不是空气而是氧气，依蒂丝也很难理解。

干脆和数学课一样，全部加到今后的课程里吧，尽管地球中的物理规律和生活常识在这个世界不完全适用，但一些很基础的东西却没有差别，教给伙伴们，或许可以在意想不到的地方起作用。

继续走了一会儿后，伊丝停下脚步，对依蒂丝比出『嘘』的手势。

“就在前面。”

前方转角处隐隐传来魔物的嘶吼以及什么东西在拍打水流的声音，微微放低上半身，伊丝两人以极轻的脚步走到转角处，这里是许多沟渠汇合的地方，水流湍急的同时，空间也比其他地方大很多。

一群外表近似鳗鱼，身长超过一公尺的魔物正集体撕咬着一大团黑色物质，每当有一条鳗鱼从水中跃起，便会从黑色物体身上撕咬下一小块『肉』，而感到危险的黑色物体则不断朝下水道终点游去，只不过因为下水道处有铁质栅栏阻挡，黑色物体不得已只能将身体分成许多小份，试图从铁质栅栏里穿出，但每当黑色物体分化出一块，外貌类似鳗鱼的魔物便会一拥而上，将其吞入腹中。

如同一群蚂蚁在欺负无力还手的将死昆虫。

倘若伊丝是制作纪录片的人，此刻一定会拿起相机，记录下这描绘了群居生物团结起来谋生的一幕，但自己并不是毫不相干的人，那团黑色的东西正是自己的目标。

——黑史莱姆的国王，这个黑史莱姆和之前在赫敏雪山上见到的史莱姆贵族一样，是统领着米特斯拜亚城内所有史莱姆的存在，如果搞定了它，就等于获得源源不断的黑史莱姆，伊丝之所以直奔下水道，就是因为发现了史莱姆贵族的存在。

不知道什么时候能遇见史莱姆王。

“那团黑色的东西是什么，从没有见过。”

“是我们这次的目标。”

由于黑史莱姆就泡在沟渠里，伊丝不禁有种想掉头回去的念头，这种脏东西绝对不能用做原料。

“是等那些魔物离开，还是直接回去？”

“回去吧——”伊丝转过身，只是还没等她向前迈出一步，身旁响起的水声便让她停下脚步，伊丝不禁对依蒂丝苦笑道，“看来有人不让我们回去。”

话音落下的瞬间，从黑色史莱姆处分离出来的一拨鳗鱼便猛地从水中跃起，直奔伊丝与依蒂丝扑来，鲜红口腔里的牙齿清晰可见，如果被不小心咬一口，绝对会被撕扯下一大块肉。

只不过它们找错了攻击对象。

“□□□——『血之牙』。”

仅仅朝扑来的鳗鱼伸手，伴随咒文结束，依蒂丝面前很快出现一批红色的细小蝙蝠，如同被国王命令冲锋的士兵，这些红色蝙蝠在一阵叽叫声中全部冲向鳗鱼，双方顷刻间扭打在一起。

尽管红色蝙蝠的体积比鳗鱼小很多，但数量优势加上依蒂丝源源不断的补充，很快便获得压倒性优势，把所有游来的鳗鱼全部咬死后，化为红色阴云，黑压压的向黑史莱姆飞去，按照这个势头，用不了多久，史莱姆贵族就会得救吧。

原本打算用光魔法把鳗鱼吓跑的伊丝收回目光，依蒂丝则像是十分失望的摆了摆手。

“还以为是一群耐打的魔物，结果不堪一击。”

“嘛，生活在下水道里，如果会威胁到住民的话，教会肯定早就派人把它们解决了，除开数量优势，这些魔物还不到3级。”

“接下来怎么做？”

“回去吧，它已经没有利用价值了。”

如果告诉佩佩自己是想用黑史莱姆变成的橡胶，用来代替长靴的最底层，佩佩肯定会从生理以及心理两个层面表示抗拒。当然，这次来伊丝也不是没有收获，在人行道一侧较为干燥的地方，伊丝发现了几块已经风干的黑史莱姆尸体，他们并不呈黑色，而是一种非常接近橡胶的，偏乳黄色的颜色，换一种说法，和伊丝最开始的猜测一样，黑史莱姆并不一开始就是黑色，只是被下水道污染，所以才变成黑黢黢的模样。

之后还是去地上的森林里抓捕『黑』史莱姆吧，至于这只史莱姆贵族，放着不管就好。

不愿久留，伊丝带着依蒂丝以传送魔法离开下水道，她没能注意到，在她们走之前，黑史莱姆贵族正友好的朝她们游动。

第二十六章 没有回应的祈祷

在铸造台辅助下，伊丝很快给伙伴们以及回到血族的安德烈亚每人做好一份，之所以没有做很多，是因为伊丝打算先让同伴们试穿一次，虽然自己是以手中现成的尺码——受限于现实问题，伙伴们的衣服等生活用品都存放在自己这里——但手工制造多少会产生误差，还是先听听评价以后，再增加数量比较好。

现在，被伊丝召集的众人正在房间里试穿长靴。

如同得到新玩具的小孩，玛丽不断左右观察换上的新鞋。

“比普通的鞋子要暖和很多呢，而且像踩在蘑菇上一样。”

声音里多了一丝怀疑，依蒂丝的声音上升一调。

“踩在蘑菇上？”

“是哦，以前在凯尔特城的时候，会在森林里遇见一种叫做伞咕的蘑菇，偶然遇见的话，扛回去可以吃整整半个月哦，非常大，我们好几个人一起踩上去都不会折断。”

是咬到舌头了吗？玛丽说的是『伞咕』而不是伞姑。

同样察觉到这一点的蕾菲娜说出伊丝的疑问。

“伞咕？不是伞姑么？”

脸上浮现努力回想原因的神色，玛丽如同小女孩般食指抵着嘴唇，眼睛望向天花板。

“听一起做奴隶的大姐姐们说，因为一些变异的伞咕会像人类一样说话，而人类在和它做好约定，比如一周后再见时，它总是会等到第二天或者第三天才到，所以就变成伞咕了。好像还有关于它的传说，说伞咕原本叫伞姑，只是因为在很久很久以前，它违背了与森林公主的约定，森林公主一气之下把伞姑改了名字，于是就变成现在的样子。”

“只是骗小孩子的东西。”

失去兴趣，依蒂丝摆了摆手。

尽管内心总觉得哪里有些奇怪，但伊丝并没有特别在意，即便真的有森林公主，也肯定早就消失在时间长河中。

试穿了一会儿后将长靴脱下，蒂芙尼显得不那么开心。

“不习惯。”

“长靴对蒂芙尼来说可能太重了，”蒂芙尼和玛丽一样，从来都不穿长靴，伊丝看向卡米拉，“蕾菲娜和卡米拉呢？有没有不合脚的地方。”

蕾菲娜给出切实感想。

“我还是第一次尝试这么软和的靴子，虽然想到可能是用动物皮糅制出的东西，但动物皮应该没有这么耐磨，好像永远不会穿坏一样，伊丝大人总能拿出新奇的东西啊。”

“嘛……也没什么大不了的啦。”

只是借用前人智慧而已。

“这种长靴即便放到皇室里也肯定会大受欢迎，有种在享受国王待遇的感觉。”

如同真的感到荣幸那样，卡米拉半蹲下去，指尖不时拂过鞋面，仿佛在体会反馈到皮肤上的触感。

卡米拉夸张的玩笑不禁令伊丝莞尔。

“如果真是那样，全大陆的公主都会羡慕卡米拉吧，卡米拉已经变成公主大人了。”

“那样的话，姐姐大人就是骑士——不，是王子大人，坐在巨龙身上的王子。”

不是骑在白马上，而是巨龙吗？果然很有异世界风格。

很快恢复正经神色，视线放在房间里多出来的长靴上，卡米拉尝试着问。

“姐姐大人，这些长靴是给芙兰和真红准备的样品吗？”

“嗯，我想先做一些，交给真红与芙兰，看看市场效果，如果很受欢迎的话，就把制作方法连带黑史莱姆一起带到玛格丽特。”

“那样就要扩大规模呢，虽然芙兰和真红她们不久前才得到一批帮手，不过想同时制备蒸馏酒和长靴，至少要准备两个大的工坊才行。”

“我也有这个想法，而且饲育史莱姆也是一个问题，很多人都把它当成危险魔物，会有抗拒心理。”

如果有生产线的话，即便只有真红和芙兰她们几个人也没关系，不过这个世界还停留在全靠手工的时代，要改变生产模式根本不现实，所以只能扩大规模，招募更多人手，真正意义上将玛格丽特变成一个商标，而不是某个酒馆的名字。

具体如何实施，干脆去找芙兰好了，经过这么长时间锻炼，加上本就出生于经商的贵族家庭，芙兰在这方面的经验比自己多得多，比起实际操作，自己还是做一个提供主意的人更好。

明明已经说了把玛格丽特送给芙兰她们，作为她们的新家，现在却有种幕后老板的感觉啊……

正当伊丝这么想的时候，房间外突然传来急促的敲门声，比起酒馆老板娘平缓的节奏，现在的敲门声明显有几分不耐烦的感觉，让人想起办理手续的工作人员。

房间里的人顿时停下手中动作，尤其是玛丽，如果玛丽头上长着兽耳的话，现在一定高高竖起来了吧，伊丝有这种预感，应该是教会对待堕魔者的残忍举止还没有从玛丽脑海里消失。

伊丝先是向伙伴们向下压了压手，示意伙伴们不要紧张，接着走到门前。

“我们现在不便见人。”

“教会的——”

“让开。”

男人义正言辞的话还没说完，一个不那么熟悉的女声便打断了圣骑士的发言，门外出现伊丝意想不到的争执。

“伊芙琳大人，您身为下任教皇大人，不必亲自——”

“你想违抗我的命令么？”

“……我知道了。”

男人声音里满是歉意，在那之后，伊芙琳以更加粗暴的举止敲了敲门。

“之前你不是让我帮你传话么，冕下同意召见你，快把门打开。”

原来是为了这回事。

伊丝不禁有种松了口气的感觉，自己差点以为教会用自己不知道的方法追查到，自己就是昨晚闯进教会地下的破坏者。

对伙伴们一脸轻松的耸了耸肩，伊丝扭转门把，站在门前的只有伊芙琳和她的一名护卫，除此之外，周围没有其他疑似圣骑士的人。

“我完成了你的请求，你也该给我回复了。”

一边说着，拥有仿佛随时在想坏主意的绿色眼眸与银色双马尾的伊芙琳一边走进屋内，只不过，当她瞥见屋内还有卡米拉、玛丽、蒂芙、依蒂丝以及蕾菲娜五人时，肆无忌惮的表情瞬间僵硬起来。

如果自己没猜错，为了保持教会在信徒心中的神圣地位，当代教皇应该要求过身为下任教皇的伊芙琳，让她不得在外人面前展现出随意模样。

至于依蒂丝和蕾菲娜身后的翅膀，因为背靠墙壁和衣服遮挡的关系，不论伊芙琳还是圣骑士，都不会有所察觉。

心生，伊丝拿出一本正经的神色追问。

“伊芙琳大人没事吗？脸色不太好的样子。”

回过神的伊芙琳顿时瞪了一眼伊丝，凶恶的眼神让伊丝觉得，如果场合合适的话，伊芙琳肯定会踩自己一脚。

那样的表情只有一瞬，伊芙琳很快便以无可挑剔的笑容回应。富有亲和力的、值得信赖的模样，如同降临人间的女神。

“没有事哦，伊丝是不是看错了什么？”

“是吗，我刚才好像听见门外有一男一女争执起来的声音，看来是我听错了，”再一次，伊芙琳恶狠狠的剜了伊丝一眼，如果再挑逗下去说不定真的会让伊芙琳报复自己，伊丝偷笑的同时改口，“伊芙琳大人来有什么事？”

“这个女人是谁？一股讨厌的味道。”

抢在伊芙琳前面，依蒂丝皱着眉走到伊丝身边，就像真的很讨厌伊芙琳身上的味道那样，用衣袖捂着鼻子，当然，这里的味道不是指伊芙琳身上真的有异味，而是说她身上的光元素气息，身为尤弥尔教会一员，伊芙琳是一位精通光与神圣魔法的魔法咏唱者，等级与安德烈亚相近。

“你身上也有一股让我嫌恶的臭味。”

那是吸血鬼化不开的血腥味。

见到情况不妙，伊丝连忙出来调停，为两人做介绍。

“这是与我一同来尤弥尔领投靠亲人的家眷，也是我的妹妹，洛伊丝薇尔·雅恩，这位是今后会成为尤弥尔教会第二十四代教皇的伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，伊芙琳大人之所以找我来，是为了之前我和她的约定。”

“约定？什么约定？”

“我和玛丽一直仰慕着当代教皇，尤利乌斯冕下，所以想趁现在的机会见教皇冕下一面，昨天去中央神殿时，正好遇见了伊芙琳大人，于是就尝试拜托伊芙琳大人，希望能受到冕下召见。”

不喜欢伊丝的这种语气，依蒂丝撇了撇嘴，湛蓝色的眼睛里闪过嫌弃，仿佛驱赶苍蝇般挥了挥手，转身走向屋内。

“随你去吧。”

“玛丽，过来。”

“是～”

在与伙伴们告别以后，伊丝带着玛丽一起，离开旅店，走到米特斯拜亚城干净明亮的街道上。

或许是昨晚动静太大的缘故，街头弥漫着一股异样氛围，平和的空气里混杂着人们的小声议论，随处可见三五个人聚集在一起讨论，向尤弥尔之塔指指点点的样子，除此以外，街上祈祷的人比昨天多了整整一倍，人们嘴中不停念叨着对神明的赞颂，仿佛这样就能让神明不再降下惩罚。

发现了一件意料之外的事情，伊丝先是歪了歪头，然后上前一步，走到与伊芙琳并肩的位置。

“他们的祈祷怎么不起作用了？”

昨天信徒们祈祷时还会有金色光芒从圣物挂坠里涌现，而现在不论信徒们如何祈祷，光芒都没有丝毫要出现的征兆。

伊芙琳不着痕迹的挑起眉。

“不起作用？你是指什么？”

“圣物里的金色光芒啊，祈祷不是为了神迹吗？”

“祈祷是心向女神大人的行为，而不是为了某个回报，你说的圣物应该是『女神大人的慰藉』，圣物散发的光芒和我的能力一样，可以消除他们心中的负面情绪，只不过存在强弱之分，当人们的负面情绪超过某一界限时，圣物的作用就十分有限。”

“那他们的祈祷为什么没有换来『女神的慰藉』？”

“因为对女神大人的信仰不够虔诚。”

尽管嘴上这么说，伊芙琳却抬起头看向城市正中的尤弥尔之塔，失去光芒的塔身如同一具死物。

“如果伊芙琳或者教皇祈祷也没有效果怎么办。”

“没有这种可能。”

“尝试一下呢？”

“身为女神大人最为忠实的信徒，我不会对自己的信仰产生动摇，自然也不会去做无意义的事情。”

听起来就像事先准备好的说辞，这里面或许有其他的隐情吧——比如其实是尤弥尔之塔遭到破坏——只是自己还没有获得完全的信任，所以伊芙琳不会告诉自己。

与教皇的谈判已经破裂，接下来该怎么走，伊丝还没有头绪，但堕魔者不能就这么放着不管，既是为了正在受难的无数堕魔者，也是为了玛丽和真红她们，尽管她们已经在自己帮助下回归正常人生活，但堕魔者身份依旧是她们心中挥之不去的阴影，堕魔者的卑贱地位一天不改变，她们内心的自卑感便一天不会消失。

就算是为了玛丽，也要让教会低头啊……

这个低头的方式必须得足够巧妙，利用自身强大的实力让教会屈服是下下策，倘若教会对女神的虔诚类似于佩佩对洛伊丝薇尔之名的顽固，即便自己把刀架在整个教会的脖子上，教会也决不会低头，那样自己就得面临要么真的血洗教会，要么对教会认输的尴尬局面，从那些骑士悍不畏死的举止看，这种可能很有可能真的发生。

至于这个巧妙的方法到底该从何谈起，伊丝微微转动眼珠，瞥了眼伊芙琳，将一个计策埋在心底，放慢脚步，回到玛丽身边，摸了玛丽的栗色长发。

庞大结构体的毁灭往往从内部腐坏开始。

如同被主人挠脖子的小猫，玛丽紫色的眼睛眯成一条缝，享受似的接受伊丝抚摸。

“到了。”

圣骑士的宣告结束伊丝思考，而直到这时候伊丝才发现，自己的手指已经完全埋进玛丽的栗色长发中，如果不是玛丽捂着耳朵的话，肯定会暴露种族问题。

想的事情太多，一时间忘记了眼下值得注意的事。

伊丝以不失风度的动作抽回手，替玛丽梳理好头发，伊芙琳也在这时候转过身，脸上浮现难得的正经神色。

“见到尤利乌斯后不要太过随意，那家伙看起来好说话，但是个很顽固的人，如果伊丝侮辱了教会或者女神的话，他绝对会把你当做异教徒烧死。”

“我知道了。”

点了点头，伊丝与玛丽跟随伊芙琳走进教会。

希望这个教皇不会有第六感之类的东西，一上来就把自己当做昨晚的闯入者。

（15/30）

第三十五章 被神抛弃之人

“大姐姐……给我一点吃的吧……”

当伊丝准备上前一步，跟上伊芙琳时，面前突然窜出一个穿着不合身衣服的男孩，男孩并不是站着或者跪在伊丝面前，而是直接侧躺在地上，如果不是伊丝反应及时，肯定会直接踩在男孩身上。

与伊丝见到的所有流浪者与奴隶们一样，男孩面色发黄，眼睛深凹，只有长期处于饥饿状态的、食不果腹的人才会这样，身上邋遢的衣服与乱糟糟的头发更是说明了他的糟糕境况，仔细看的话还能发现，男孩的左手没有手指，如同被什么东西剃光了那样，仅只有圆圆的掌心部分。

但男孩并没有为这一点而自卑，相反，像是为了故意展示给伊丝看那样，侧卧在地上的男孩向伊丝缓缓伸出没有指头的手，乍一看宛如恐怖片般惊悚。

“求求你了，我已经好久没吃东西了……”

“滚开。”

注意到身后动静，伊芙琳以天罚之杖挡在伊丝与男孩之间，冷漠的眼神仿佛下一刻就会将男孩暴打一顿。

“伊芙琳。”

“住嘴，伊丝，如果你想知道答案就看好了，”伊芙琳用天罚之杖的杖底指了指男孩背部，“把衣服脱了。”

原本有着得意目光的男孩顿时局促起来，像是要保护那身破破烂烂的衣服般，双手十分熟练的抱在胸前。

“我这有这一身衣服了！”

“我们不会抢走你的衣服，你让伊芙琳看到她想看的，她就会给你吃的了。”

以尽量轻柔的语气，伊丝双手撑在膝盖上，微微俯下身。

伊芙琳大概是想看男孩身上有没有堕魔者印记吧，全知地图显示这附近很多人都是堕魔者，男孩也是其中之一，但男孩是不是堕魔者，和自己给不给他吃的是两码事。

只不过，就在伊丝俯下身的时候，男孩突然露出奸计得逞的丑陋笑容，以另一只有指头的手伸向伊丝口袋，在抓到东西后，根本不看手中是什么，如同入水的鱼般，连滚带爬的扭动着溜走。

伊芙琳毫不留情的用神杖砸在男孩腿上。

砰。

伴随钝器与肉体接触的沉闷声响，原本快从地上爬起来的男孩失去平衡，整个人因腿上的剧痛蜷缩在一起，龇牙咧嘴的，发出倒抽冷气的声音。

伊芙琳则趁机把天罚之杖抵在男孩脖子上，器质的冰冷触感令男孩不敢动弹，仿佛要把脖子切断的力道已经在发出警告，如果他有异动，会马上变成一具尸体。

深绿色的眼睛里只有嫌恶与冰冷，伊芙琳在天罚之杖上加重力道。

“把东西拿出来。”

“嘁。”

喉咙里挤出不甘声音，男孩恶狠狠的将东西摔在地上——只是一块用来擦嘴的手帕，伊丝很少把金币这种会发出叮叮响声的东西装进口袋，平时只会放些手帕之类的小物件，所以即使伊丝反应过来男孩可能会把手伸进口袋，也没阻止，她想看看男孩到底要做什么，又有什么反应，此外，虽然动机不纯，但伊丝潜意识觉得，这是接近伊芙琳的好机会，由自己阻止男孩，可能会把故事引向另一种结局。

没有弯腰，而是用天罚之杖挑起落在地上的手帕，伊芙琳不耐的催促。

“快滚，不然我就叫圣骑士了。”

“该死的。”

摔下咒骂，男孩一瘸一拐的跳走，迅速消失。

伊芙琳用两只手指拈起脏兮兮的手帕，由于男孩长期没有洗澡，即便他只是握到手中一会儿，白绢质手帕也变的如同抹布，隐约散发出混合了汗酸味与食物腐败后的怪味。

“虽然想还给伊丝，但我想伊丝应该不会再用了，带伊丝到这种地方来却没有好好说明情况，这是我的责任，回去以后还你一个新的。”

说完，伊芙琳随手把手帕丢在废墟中，手帕白色的部分在周围废墟衬托下显得格外刺目。

“……下手真狠。”

“狠？”

伊芙琳挑起眉，神色间多了一丝愠怒，伊丝能看出来，这份愠怒不是在针对自己。

伊芙琳用另一条手帕擦了擦手。

“这只是最轻程度，没有把他打断腿送到圣骑士那里，就已经是最大宽容。我和堕魔者之间没什么好说的，这里的人大都像他那样，贪婪、丑陋、自私、擅于利用别人同情的劣等品，不知道有多少个向乞丐伸出援手的人被他们利用、绑架。女人被侵犯以后卖为奴隶，男人抢走钱便直接杀掉，如果刚才我不是用天罚之杖挑起手帕，而是弯腰下去捡的话，我要么会被石片割破喉咙，要么就是被不明正体的魔法攻击，总之不会好过，堕魔者都是这样的渣滓。”

伊芙琳对堕魔者的怨念很深，在这里强调『不是所有堕魔者都心怀不轨』就太不识趣了一些，沉默着继续跟伊芙琳往前走了几步后，伊丝改变话题方向。

“伊芙琳被堕魔者利用过吗？”

如果伊芙琳本人有那样的凄惨遭遇，即便刚才杀了那个堕魔者男孩，伊丝也觉得毫不意外，尽管不是所有堕魔者都心怀不轨，但大多数时候，一个人对一群人的印象都会以偏概全，要求所有人都能理智看待某个人群实在过于严苛，印象在形成以后便很难改变，尤其是被留下了心理阴影的人，例如被狗咬伤过的人，在那以后，即便遇见性格温顺的狗，也会下意识回避，不愿意伸手触碰，认为狗是危险动物。

伊芙琳停下脚步。

“利用？伊丝是说被侵犯么，我乃侍奉神明之身，如果遭遇过那种事情，不可能成为教会的下任教皇，举例子只是为了告诉伊丝，不要随便靠近那些堕魔者。”

“为什么伊芙琳一眼就看出来那是堕魔者？他脸上没有记号吧？”

“我经常来这里，或者说，我就出生于此，这里到底是怎样肮脏的地方，教会中没有人比我更清楚，是不是堕魔者，从他脸上鬼鬼祟祟的表情就能看出来。”

“放开我！你们这些教会的蠢驴！”

“再吵就把你舌头割掉！”

争吵般的吵杂声音从身后传来，伊丝与伊芙琳扭头看向后方，在大约十公尺的位置，两名身着铠甲的圣骑士正将刚才抢走了伊丝手帕的男孩按在地上，一人负责将男孩的手背在身后，另一人则粗暴的踩在男孩后背，拿着绳子准备将男孩绑起来，像这样的圣骑士有超过十人。

“那些人在做什么？”

“你看不出来吗？把堕魔者绑起来，送到教会里。”

“……不是跟踪你的人吗？”

“因为昨天出现堕魔者袭击我的事情，所以教会开始在贫民窟搜寻可能和那些堕魔者扯上关系的人。这些圣骑士收了地头蛇不少油水，平时不会来这里，但今天例外。”

“亏你是下任教皇啊。”

“权力不在我手上，我想管也管不了，让尤利乌斯自己头疼去吧。”

像是驱赶苍蝇那样，伊芙琳挥了挥手，重新走向废墟深处。

倒是轻松的想法。

伊丝上前两步追上伊芙琳，走到与其并肩的位置。

“伊芙琳要去哪？再往前就到山脚下了。”

“等去了那里就知道了，比起这个，伊丝看上去对堕魔者很有好感。”

伊芙琳不着痕迹的瞥了眼伊丝，伊丝装作没察觉到的说。

“因为认识一些很好的堕魔者。”

“是么，”目光飘向远处，伊芙琳平淡的叙述，“我并非一出生就是第二十四代教皇，正如伊丝之前听到的，我出生在这里那样，我只是普通人家的女儿。”

没有打断伊芙琳，伊丝保持沉默。

“直到我记事起，这片废墟都和米特斯拜亚城里随处可见的街道一样平凡，我们一家三口生活在这片街道，母亲是教会的虔诚信徒，父亲大人是一名普通工匠，虽然父亲大人喜欢多管闲事，总是和母亲大人起争执，但也还算幸福，而那时候的我因为年幼，能力十分微弱，一般人根本感觉不出来，所以也没有特别的地方，这样的时光一直持续到我五岁那年。”

“那时候米特斯拜亚里出现了一批堕魔者。在教会驱逐下，堕魔者形成了他们的组织，那批堕魔者就是组织中的一员，他们想暗杀尤利乌斯，但尤利乌斯的实力超出他们预计，几乎八成的人都被歼灭，剩下的两成，也因为教会封城，没办法逃出去。”

说到这里，伊芙琳的声音低沉起来。

“不久后的夜晚，听见阁楼有声音的父亲大人上去查看，结果发现是三个奄奄一息，快要饿死的男人，喜欢管闲事的父亲大人没有和母亲商量就收留了他们，那三个男人也隐瞒了他们是堕魔者的事实，欺骗父亲大人说他们是外面逃难的人。

在父亲大人为他们准备食物的时候，他们发现摆在阁楼里的教会信物，冲进客厅，质问我们是不是教会的人，母亲大人不容许来历不明的男人住在家里，于是爆发争执，三个男人虽然因为饥饿没有力气，但还是用堕魔者的魔法杀死抵抗的父亲大人，后来为了发泄他们一直被教会驱逐的怨气，他们用女性最难以接受的方式，奸^杀了身为教徒的母亲大人。躲在柜子里的我只能听着母亲大人的悲鸣逐渐变小，最后再也发不出声音。”

“最终，堕魔者也因为过度使用能力付出代价，他们纹路遍布全身陷入暴走，与赶来的圣骑士发生战斗，引发的大火把半个街区烧成灰烬，变成现在的样子，伊丝刚刚应该很奇怪为什么我会在一处废墟前驻足，那里就是我曾经的家。”

这样么……

如果这是事实，伊芙琳仇视堕魔者也不是什么奇怪的事情，不如说不仇视才奇怪，在如此的情况下长大，伊芙琳没有变成专门猎杀堕魔者的人简直不可思议。

“在那之后呢？伊芙琳被教会收养了吗？”

“失去家园之后的我在贫民区里求生了半年时间，最后因为女神大人赐予我的力量越来越强，最终被地头蛇当做赚钱工具，吸引那些付不起银币去中央神殿的信徒——只要交出食物或者铁币，那些信徒就可以得到被我触碰的资格，接受女神大人的净化。

或许那些地头蛇真的相信我是被女神大人派来的人，不仅没有把我当成发泄**的工具，甚至让我有了和他们一样好吃好穿的待遇，直到我的名字越来越为人所知，最终被教会的一名神官发现，我才被教会收养，而那时，我已经在贫民窟生活了近一年时间。

听起来很短暂，但在被地头蛇发现之前，每天连呼吸都是一种煎熬，我憎恨让我沦落至此的堕魔者，也憎恨那些趁我睡觉时，偷走我从其他人手中乞讨到的食物的人。我从没有见过能在贫民窟里活上超过一年的同龄人，饥饿、寒冷、疾病还有同类的胁迫，我庆幸自己被女神大人选中，倘若不是那些窃贼在偷走东西时会碰到我，然后消除心中的负面想法，我或许已经身处娼馆，也可能早就横死街头。

伊丝刚才看见的那个男孩，他之所以没有手指，只是因为偷东西被人发现，然后砍断了而已，不过这对他是一种好事，他可以借用残疾，收割其他人的同情。”

像是要调整情绪般，伊芙琳深吸了口气，脸上的仇恨逐渐消失，取而代之的是故作轻松。

“这就是我为什么讨厌堕魔者和那样对待男孩的原因，同时也是我为什么热衷自己，而不是信仰女神大人，尽管女神大人赐予了我祝福，但如果女神大人真的注视着她的信徒，她就应该在母亲大人最需要她的时候出现。比起把希望寄托在神明身上，相信自己更能让人活下来，那时候的事情教给了我这个道理。”

“这样啊……”

这就是为什么伊芙琳会答应与安德烈亚交换灵魂的根本原因吧，因为不把希望寄托在女神身上，所以觉得没有必要去信奉神明，哪怕她享受着神明的恩惠，但在她眼中，这种恩惠并不会因为她不信神而收回去，女神没有注视着她的信徒，恩惠更像是随手抛洒的东西。

“告诉我这些没问题吗？我不是教会信徒。”

“如果伊丝是信徒，我反而不会说了，”伊芙琳轻巧的笑着，拍了拍伊丝肩膀，“放心，我不会因为告诉了伊丝秘密就以此威胁伊丝，只是突然心血来潮，想找个人说说罢了，教会里没人喜欢听故事，他们觉得在女神大人的光辉下，不可能发生这种丑事，我只是在夸大其词。”

“那可真是够憋闷的。”

伊丝的吐槽令伊芙琳愣了一瞬，接着喉咙里发出闷哼，伊丝一开始以为是伊芙琳不舒服，但在歪着头看向伊芙琳的表情后才发现，伊芙琳其实是在捂着肚子憋笑。

伊芙琳再也忍不住，发出银铃般的笑声。

“噗哈哈哈，没想到除了我以外，居然会有第二个人敢在米特斯拜亚说教会坏话，你这家伙也不怕被女神大人惩罚，太有趣了，”发自内心的大笑令伊芙琳眼角渗出泪花一样的东西，她擦了擦眼眶，“我还以为你会说体谅教会之类的话，竟然说我很憋闷……哈哈哈，如果以后我能成为教皇的话，我肯定给伊丝一个红衣主教职位。”

“我可不会帮教会做事情。”

“没关系，伊丝的任务就是和我说话。”

还真是轻松的职业。

没有把内心想法说出来，伊丝两人最终停在一处异常破旧，根本不像房屋的门前，这里远离市区，甚至独立在贫民窟之外，加上周围长满的杂草，一般人根本不会看上一眼。

全知地图显示屋子里有十个左右的光点。

“这里是？”

伊芙琳用行动回答伊丝——走上去敲了敲门。

“是我，伊芙琳。”

伴随一阵哒哒的急促脚步声，老旧到仿佛随时会整个掉下来的木门被拉开，而出现在伊丝眼前的，则是一群十岁左右的小孩，他们中没有人是堕魔者，其中几位伊丝还十分眼熟。

“伊芙琳大人！”

“最近没有饿肚子吧？”

“托伊芙琳大人的福，上次您让人送来的粮食现在还剩有一些。”

回答伊芙琳的是一位皮肤粗糙，但却保留着青春活力的年轻女性，年纪大概在二十岁左右，干枯的头发以及略显黑的皮肤表明她经常从事体力活动。

如果没猜错的话，这应该是伊芙琳暗中建立的一处收容所，年轻女性是替伊芙琳管束这些孤儿的人，虽然不知道为什么不能让教会直接接管，但伊芙琳可能也有伊芙琳的难处。

当所有孩子们亲昵的与伊芙琳打完招呼后，目光很自然的落到伊丝身上，起初他们十分警惕，直到一名男孩认出伊丝。

“啊！是那天送给我们烤腿的大姐姐！”

“诶？烤腿？就是艾尔之前说的那个吗？”

“而且不止有烤腿，还有其他很多好吃的东西哦，是可以相信的大姐姐！”

在男孩宣传下，伊丝很快便被其他孩子们接受，伊芙琳微微挑起眉。

“原来之前那个好心人是你么，因为一下子给他们吃了太油的东西，害他们拉了一整天肚子。”

“……这不能怪我吧？”

不过，伊丝可以预料到，自己大概不能在晚餐前回去了。

-----------------

*因为看到一些说章节很贵的吐槽，其实是因为有时候一章有五千字，而正常的一章应该是两千字，拆开成两章的收费和合在一章里的收费是一样的，不会少扣火券，而且章节价格是系统按照字数算，不是我说多少就多少啊......

第三十七章 伊芙琳的逃亡计划

想到这里，伊芙琳右手用力握拳，手心残余的水珠立即发出“啪”的轻响。

“是去诺塔帝国？还是赫尔斯王国？虽然被夹在中间的小国更适合我发挥，但他们太弱小，一旦被施压，很可能把我交出去，这样想的话，只剩下血族了么……和安德烈亚一起执政，倒是不错的未来。”

伊芙琳固然想有一片能发挥她才智的场合，但这不代表她不畏惧挑战，相反，她十分珍惜自己的生命，不会像依蒂丝那样，为了执念而死。该放弃时果断放弃，什么东西都没有活着重要，这也是从平民窟里学到的东西。

而排在生命之后的，则是后来觉醒的自我实现，尤利乌斯已经熬死了三代继任者，或许有人会觉得尤利乌斯过不了几年就会老死，到那时候，伊芙琳可以自然而然的接过教皇之位，可惜的是，前三位继任者就是如此想法，伊芙琳至今还记得前一位继任者垂垂老矣，躺在病床上被尤利乌斯送走的景象，那位继任者直到临死的前一天都在还为教会忙碌，结果到死也没能接过教皇的权柄。

也是这一幕，才让伊芙琳无法把希望寄托在尤利乌斯老死上，抱着侥幸心理，迟早会步上一代继任者的后尘，所以在伊芙琳被尤利乌斯任命为下任教皇的时候，伊芙琳仅仅只是表面上庆祝，内心一点也高兴不起来，事实也正如伊芙琳想的那样，她手中的权力没有变大多少，肩上的责任却多了一堆。

倘若是富有挑战性的，可以给她带来成就感的东西，诸如推行各项改革措施或者无情的告知部下他将因为懒惰而将被开除，伊芙琳会觉得每天都很有希望，但现在除了祈祷以外就是引导信徒忏悔，生活缺少波澜，对伊芙琳来说，每天都度日如年。

所以伊芙琳才想离开教会。

“怎么去血族，是一个问题……”

她身为教会的下任教皇，不论搬出什么借口，都不可能跑到血族领地，而且即便教会破天荒的许可，一旦她踏入血族境内，身上的神圣气息就会被血族察觉，接着沦为血奴，正如血族会在教会里遭到人类迫害一样，人类到了血族也有很大概率遭遇残忍对待。

当然，在这点上，血族其实比人类好上一些，教会发现血族一定会当场处死，而血族发现人类则不一定会扑上去吸血，某种程度上，血族也算是一个多种族并存的国家，没有很强的排外意识。

伊芙琳摇了摇头。

“不，现在已经到了必须离开的时候，教徒迟早会发现女神的力量已经从我身上消失，如果等那时候再逃跑就晚了，孤儿院的孩子已经到了学徒年龄，不再需要我操心，现在收集到越多增强实力的东西，对未来就越有利，魔法药只是其中之一，最好是再聚集一批伙伴……”

伙伴该去哪里找？

伊芙琳皱起眉，如同字面意思上那样，自己没有朋友。

不是伊芙琳不想有，伊芙琳也曾努力过，有一个可靠的朋友在任何时候都很有用，而凭借自己的智慧，伊芙琳有把握把对方耍的团团转，成为既像朋友又像下属的存在。

可惜下任教皇的身份成了最大隔阂。

人们在主动接触伊芙琳的时候，几乎全部抱着目的而来，比如希望伊芙琳向尤利乌斯说些他的好话，又或者希望伊芙琳能够出去帮人治病，换做伊芙琳去主动接触别人时，对方又会因为地位差距，自然而然的疏远伊芙琳，不和伊芙琳过于亲近。

所以直到现在，除了经常随行身边的那四名圣骑士以外，伊芙琳也没有固定的可以说话的人，而倘若对着那四名圣骑士说“我们一起逃走吧”这样的话，如果他们不把伊芙琳的话当成捉弄他们的玩笑，结果就只会是把伊芙琳绑到尤利乌斯面前问罪，那四名圣骑士无一不是教会的虔诚信徒，经过长期相处后，伊芙琳可以肯定，即便是他们的妻子或者双亲说教会的不是，他们也会站在教会一边，斥责对方。

“归根结底还是自己的实力不足，如果有来去自如的能力——等等。”

仿佛漆黑一片的夜空中突然闪过惊雷，伊芙琳有种灵光乍现的感觉，她甚至因为激动，猛地直立起上身，以至于整个大殿内都回荡着激烈水声。

“啪”的一声，伊芙琳双手拍在一起，深绿的眼睛里充满希望。

“既然伊丝可以把安德烈亚带到教会，就说明她有把安德烈亚带回去血族的把握，从时间上推算，安德烈亚应该还没有离开米特斯拜亚城，现在跟着伊丝，让她把我和安德烈亚一起回血族，或许还来得及。”

在伊芙琳的认知中，安德烈亚现在还和伊丝一起住在旅店里。传送魔法本就稀少，除开珊多拉这个例外，传送魔法最多只能将人传送出不到一百公尺的距离，想依靠传送魔法在两片领地间穿梭，稍微懂一点魔法的人都不会往这个方向思考。

“现在就去找她。”

站起身，赤^裸着的伊芙琳一步步走出水池，但才刚擦干身上的水珠，伊芙琳的动作便慢了下来。

现在去找伊丝真的没问题吗？按照正常作息，伊丝应该已经睡着了才对，现在是自己有求于人，深夜打扰对方，除了让对方不快以外没有别的作用，万一伊丝因此拒绝自己就糟糕了，伊芙琳不认为她能用安德烈亚还待在米特斯拜亚城里做人质，威胁伊丝带她离开，况且安德烈亚是她为数不多的交心者，损失了就再也没有第二个，哪怕自己很着急，为了事情能顺利发展，也应该等到第二天白天再去。

“啧，没想到会狼狈到如此境地，如果女神大人给予的力量没有消失，时间上至少会宽裕一些。”

但话说回来，自己的神之力为什么会消失？

伊芙琳之前一直没时间思考，现在有时间以后，却又不知从哪里入手。

不爽的撇了撇嘴。

“说不定是女神大人觉得我对她不够心怀敬意，所以把神力收回去了，哼，我也不需要这样的施舍。”

只不过，伊芙琳内心还有另一个疑问，既然女神收回自己身上的神力是因为自己信仰心不足，那为什么又要把教会圣物的力量也收回？对那些普通信徒而言，手握教会信物，对女神献上祈祷，女神就会净化他们心中的黑暗念头，这是最能体现女神力量的方式，即便女神看不惯自己，也不应该波及所有人。

或许这就是神的任性吧。

就像自己喜欢捉弄地位比自己低的人一样。

伊芙琳没有多想，穿好衣服，光着脚一步步走向教会地下的休息区。

第四十二章 丑陋之物

如同风暴般的烈焰将魔物整个包裹，感受到仿佛要把皮肤烤焦的温度，圣骑士以及站在较远处的伊丝与卡米拉都下意识后退几步。

“结束了吗？”

“伊芙琳大人丢出去的是什么？”

“应该是圣物中的一种。”

仰望熊熊燃烧的火焰，终于有喘息机会的圣骑士借机交谈起来，消解紧张感，哪怕他们是受过教会洗礼的圣骑士，在面对不惧刀剑的怪物时，也会感到发自内心的恐惧。

同样松了口气的人还有伊芙琳，自己丢出去的魔法水晶是教会特制的，充斥神圣属性的魔法水晶，虽然威力只相当于二阶魔法，但对不死生物以及普通的血肉之躯具有极强克制效果。

终于把看起来就很恶心的魔物杀死，伊芙左手放在胸口上，轻呼了口气，以格外轻松的表情转过身。

“总算解决了，那家伙到底是什么？”

意料之外的，伊芙琳没有听见回答，她不禁歪了歪头，看向伊丝眼睛，然后，从伊丝略带迟疑以及稍显警惕的目光中发现了不对。

那家伙还没有死。

虽然没有任何证据证明这一切，但伊芙琳已经从伊丝的表情上读出情况不妙，或许有人觉得伊芙琳过于神经质，生物怎么可能在火焰中存活，但这是伊芙琳的直觉，如果连实力深不可测的伊丝都展现出这副表情，事情就肯定有异常。

不等伊丝回答，伊芙琳猛地回头，而也正如她直觉反应的那样，伴随魔力耗尽，熊熊升腾的烈焰逐渐萎缩，最终露出里面的实体。

一个被烤焦的、外形如同大号洋葱的漆黑肉团，由于大量血液蒸发，一缕缕白烟顺着肉团表皮升起，不过令所有人胸口揪紧的是，肉团依旧以轻微到难以察觉的幅度，宛如心脏般一下一下的跳动着。

不祥感瞬间席卷伊芙琳以及圣骑士，他们的大脑向他们发出警告，如果再不解决掉肉团，接下来将发生难以收拾的情况。

“怎么可能！？”

“快上去补上几刀！”

“啊啊啊！！！”

但是，圣骑士们的动作慢了一步。

如同甲壳类动物踩在石块上，又像什么东西裂开的声音，表皮被烤成焦黑色的肉球突然发出咔咔声，紧接着，肉球就像盛开的果实那样，分成几瓣，猛然裂开，露出其中孕育许久的东西——一群如同人类十岁孩童般的生物。

像人类又不像人类。

细而长的四肢，铁青色的皮肤，个头和小孩差不多，但脸却异常狰狞，仿佛有人在哥布林身上刷了一层油漆，然后又用手术刀随手剪几下，嘴巴裂开到耳朵根部，眼球突出，给人一种随时都可能掉下来的感觉，不论谁看都会觉得，面前这些邪恶生物是世界上所有丑陋之物的集合体。

总数不超过十只，但散发出的邪恶氛围却让人退却，每当他们向伊芙琳几人迈出一步，圣骑士们便会下意识后退半步。

“这、这是什么？哥布林？”

“气势完全不像！哥布林不是看到圣骑士就会跑的胆小鬼吗！”

“要赶紧向教会报告！”

“伊芙琳大人，我们先撤退吧！他们不是一般人类能战胜的魔物！”

这并非圣骑士们因为恐惧而胡言乱语，而是面前这些魔物确实不是一般人能解决的东西，倘若说一名普通的下级恶魔需要3-5名士兵才能抗衡，那么面前这些哥布林一样的生物则需要10人以上的士兵才能解决，它们等级全部在15级以上，实力上的差距到了能让人一眼看穿的地步。

“你们先撤退，让神殿派更多圣骑士——不，让审判骑士和圣殿骑士过来，现在它们交给我。”

“可是。”

“不要浪费时间！”厉声呵斥圣骑士，伊芙琳冷哼一声，面朝靠近自己的魔物，缓缓后退到伊丝身边，目不斜视的低声询问，“伊丝能帮我拖住它们一会儿么。”

“可以倒是可以……”

“交给你了。”

没等伊丝说完，伊芙琳便打断伊丝的话，从脚步声判断圣骑士们已经跑出小巷后，右手握紧天罚之杖。

“我的咏唱需要时间，这些东西很危险，一旦放跑后果不堪设想，我能感到它们的实力不止如此，必须趁它们刚刚出生一网打尽。”

“嗯。”

同样理解这一点的伊丝点了点头，对卡米拉施以眼色，示意卡米拉用『冰墙』封住这群哥布林退路后，伊芙琳退到伊丝身后，伊丝则压低身形，缓缓走出一步，把手伸进口袋。

——其实是顺着口袋，从仓库里拿出三把没有刀柄的菱形短刃，这是伊丝在给玛丽制作鳞甲时顺手做出来的东西，因为鳞甲需要的鳞片外形让伊丝想到扑克，然后伊丝又顺着扑克联想到，能不能制作出手里剑一样的一次性武器，于是便有了现在的菱形短刃。由于没有刀柄，并且四边全部为锋锐利刃，除了一些特殊种族，只有伊丝可以使用。

不同于使用魔法，魔法可以很清晰的反应一个人的实力，但使用道具的话就没有那么直接，比如一个瞬发十发火球的人以及一个丢出十把短剑的人，前者肯定比后者更引人注目，所以伊丝才特地花时间制作武器。

稍微掂了掂短刃，伊丝瞥向走在最前方的一名怪物，和之前在郊外看见的肉球一样，面前这个怪物的名字是『进化失败的天使』。

天使么……真是有够丑的，说成食尸鬼还差不多。

伊丝咂了咂嘴。

虽然身体轮廓和人类相似，但这些东西实在太丑，对伊丝而言，处理掉它们不会产生任何心理负担。

把短刃抽出口袋的瞬间，伊丝控制好短刃的飞行轨迹，还没等对方反应过来，走在最前方的魔物便双手捂着脖子，嘴里发出漏气风箱般的齁声，挣扎着痛苦倒下。

看来自己准心不错。

“虽然是怪物，但被攻击到要害还是会死么。”

血液呈青黑色。

难怪皮肤也是铁青色。

听到同伴的痛苦呼喊，怪物们逐渐停下脚步，露出像是在疑惑的目光，歪头看向声音来源，当他们发现同伴的血液后，呆滞的表情瞬间凶恶起来，不顾一切的奔向倒地挣扎的同伴，在伊丝震惊的目光下，一口咬在同伴手臂上。

同类相食。

有够恶心的。

没有等待，伊丝再次丢出剩下的两柄短刃，地图上的光点再次消失两个，但这一次，天使们终于发现伊丝这个始作俑者，像是察觉到了伊丝的强大一样，它们逐渐停下进食，一个接一个朝远离伊丝的方向撤退。

“要逃跑了么……”

一次性从口袋拿出十枚短刃，不过，身后突然响起伊芙琳的声音。

“伊丝，快闪开！”

看来伊芙琳的魔法准备好了。

伊丝朝旁跳开。

紧接着，以『天使』们所站的位置为中心，一层刻着玄奥符文的十二芒星迅速展开，而感受到其中的庞大魔力，剩下的七只天使毫不犹豫的掉头逃跑。

“『魔力·解放』。”

伴随伊芙琳指令，扩张至极限的魔法阵迅速缩小，捕捉到反应最慢的一只天使，将其包裹起来。

像是被无形墙壁所挤压般，被捕捉的天使逐渐变形，而魔法阵则不顾天使凄厉的惨叫，硬生生将天使压缩，直至某个程度。

伊芙琳毫无感情的继续咏唱。

“『净化』。”

嗤。

原本还有一个压缩过程的魔法阵轻顷刻为看不见的奇点，惨叫声戛然而止，天使连尸体与血肉都没有留下，便消失在世界上。

但也就到此为止。

剩下的六只天使早已趁伊芙琳施放魔法的间隙，借助墙壁登上屋顶逃跑，伊丝虽然尝试着丢出短刃，但由于飞行路线会经过收缩的魔法阵，所以被魔法阵一起吞噬净化掉。

卡米拉来到伊丝身边，低声询问。

“姐姐大人，要追上去吗？”

“不用，现在已经追不上它们了。”

除了自己以外，就算换做一行人中行动最敏捷的依蒂丝来，也不可能追上地图上四散逃窜的天使们，和伊丝预想的一样，那些手脚细长的生物有着堪比野兽的速度与灵活，更不用提这里不是没有障碍物的跑道，想追上能够翻越建筑，在屋顶上跳跃的四足生物，只有使用飞行魔法才有可能，但飞行魔法的速度和成年人的全速奔跑差不多。

等之后一个人的时候再收拾它们吧，给逃跑的六只天使打上标记，伊丝来到因为魔力耗尽，陷入虚弱的伊芙琳身边，后者像是失去了骨头那样，把全身重量都挂在天罚之杖上。

“还有力气吗？”

伊芙琳以问题回答问题。

“那些怪物呢？”

卡米拉替伊丝给出结果。

“原本姐姐大人一个人就能解决它们，拜你所赐，跑了六只。”

“嘁，”重点完全放在后面的『跑了六只』上，伊芙琳撑着天罚之杖勉强站起身，“帮我把胸口的魔法药拿出来，我要去追它们。”

胸口？

伊丝瞥了眼伊芙琳饱满的胸脯，神官服的胸口处并没有口袋，伊芙琳说的胸口，如果不是藏在神官服里侧，就是像动画一样藏在饱满的胸脯之间吧，尽管伊丝知道现在不是注意这些的时候，但她还是觉得把手伸进伊芙琳胸部会很失礼。

伊芙琳皱起眉。

“还在犹豫什么？”

第四十五章 玷污伊芙琳！？

伊丝预料之中的，伊芙琳转过身，狭长的深绿眼眸微微眯起，释放出危险信号。

“你说什么？”

但依蒂丝没有丝毫畏惧，饶有兴致的表情不减反增，食指点了点桌面，发出砰砰轻响。

“放心，不会让你背弃神明，我只是为了满足自己的欲望，品尝被神选中之人的血液。”

听到佩佩的解释，伊丝稍微松了口气，伊芙琳身为侍奉神明之人，必须保持肉体与心灵的纯洁，这是不可触犯的教条，如果佩佩真的像字面意思上那样，要脱掉伊芙琳的衣服的话，不用猜也知道没有商量余地。

至于佩佩明明觉得伊芙琳的血难喝却还要去品尝，要么是想试试黏膜接触下的血液会不会有特别味道，要么就是在满足她的征服欲，身为血族上流贵族中的纯种，让极端排斥吸血鬼的尤弥尔教会下任教皇主动服软，献上光滑的脖颈，心理上的满足已经远大于肉体需求。

不知道伊芙琳会是什么反应。

“味道？”

“如你所见，我是血族。”将腰间的翅膀挥到身前，依蒂丝轻点了点，“只要你愿意让我吸血，这两瓶魔法药就是你的，另外如果你还想要更多魔法药，以后可以继续来找我，比起收集纯洁少女的血液，还是奉献自己更简单，对吧？放心，我不会索取太多，也不会让其他人知晓。”

准备反驳的伊芙琳陷入沉默。

简直是魔鬼啊，一步步诱惑伊芙琳。

虽然按照佩佩说的那样，以后也继续提供药物对自己不是什么难事，但伊丝还是觉得这样不好，总觉得佩佩会诱使伊芙琳堕入深渊，即便伊芙琳是下任教皇，也不一定拥有对纯种唾液的免疫力，万一像佩佩的众多宠物那样，迷上被吸血的感觉就糟糕了，毕竟伊芙琳是自己介绍来的人，自己不能眼睁睁看着她堕落。

幸运的是，在伊丝思考该怎么让两人和解时，玛丽十分巧合的敲了敲门。

“水烧好了哦～”

一边这么说着，玛丽一边侧身轻轻撞开门，端着木盘走进房间，而见到伊芙琳就站在门边后，可爱的歪了歪头，紫色眼眸微微睁大。

“伊芙琳小姐？为什么要站在门旁边？不用拘谨哦，坐着休息吧。”

“……”

顺着玛丽制造的台阶，伊芙琳坐回座位，进门的玛丽则把散发着花茶清香的茶杯分别放到依蒂丝与伊芙琳面前，比起红茶，玛丽更喜欢清甜的花茶。

“如果有需要的东西可以随时通知我，伊芙琳小姐，主人大人很欢迎您。”

对伊芙琳和伊丝的方向微笑着鞠了一躬，玛丽留给伊丝一个十分开心的背影，轻快的离开房间。

半精灵女仆简直是世界瑰宝。

伊丝不禁如此想到。

而由于玛丽突然出现，房间里剑拔弩张氛围顿时缓和许多，不论依蒂丝还是伊芙琳，都不讨厌玛丽这样天生平易近人的可爱性格。

端起稍微有些烫口的花茶轻抿一口，伊芙琳以捉摸不透的平淡表情说。

“也就是只要给你血液，你就满足了吧？”

“不，我可不是只有把血液装进杯子里以后才敢喝的胆小血族，”依蒂丝指了指自己的尖牙，如同人偶般的精致脸庞上浮现不怀好意之色，“我喜欢更直接一些的。”

喂，第一句话怎么看都是在说我吧！明明把血液装进杯子里喝才是浪漫。

没有把内心想法吐露出来，伊丝继续旁观。

“魔法药的数量再翻一倍，我不可能在没有尝试真实效果的情况下就完全相信你，而且即便魔法可以抹消齿痕，失血带来的后遗症也不是一时半会就会消失的东西。”

潜台词就是说如果给四瓶魔法药就答应。

不是自己出魔法药当然不心疼，依蒂丝满意的挺直上半身，十指交叠在一起。

“成交。”

◇

交易很快结束。

由于担心佩佩可能悄悄对伊芙琳做手脚，比如趁伊芙琳不注意，悄悄把伊芙琳收为离开她就活不了的眷属，伊丝便在旁边见证了这场血族伯爵之女与人类下任教皇的交易——伊芙琳脱下左肩处的白金色神官服，而佩佩则咬在了伊芙琳露出来的光洁肩膀上，和约定的一样，佩佩没有像对待宠物那样贪婪的汲取血液，此外，伊芙琳意外的没有陷入迷失状态，整个过程异常平静。

至于依蒂丝手中明明没有那么多魔法药却许下承诺的问题，依蒂丝的解释是分两批交给伊芙琳，白天把手中的两瓶魔法药交付到伊芙琳手上，夜晚则再委托伊丝交付剩下的两瓶。

目送着伊芙琳走出房间后，一反常态的，依蒂丝脸色苍白，一副仿佛要吐出来的姿态，相当失态的捂住嘴。

伊丝连忙扶住依蒂丝。

“怎么了？不舒服吗？”

“……好臭。”依蒂丝不爽的咂嘴，“连血液里都是让人反胃的神圣气息。”

原来是因为这个。

伊丝一时语塞。

“不去吸血不就好了，佩佩明知道伊芙琳的血里有神圣气息。”

“怎么可以因为血难喝就放弃，这是千载难逢的机会，难道伊丝不觉得玷污纯洁的下任教皇让人心痒难耐么，人人尊敬的尤弥尔教会下任教皇却被血族吸食过血液，这种留下印记的感觉，只是想想就让人兴奋。”

“完全没觉得……”

如果说把纯洁圣女带到神殿大厅里做一些微妙的事情，这种玷污的感觉自己倒可以理解，但只是吸血的话，伊丝完全摸不着头脑。

也许这是异世界独有的风俗吧。

尽管嘴上说着兴奋，依蒂丝脸上却依旧是一副随时都要吐出来的微妙神色，伊丝无奈的叹了口气，端来花茶。

“要先漱口吗？虽然我觉得用不了多久佩佩就会吐出来。”

喝下带有神圣气息的血液，对吸血鬼来说，就和吃了会闹肚子的东西一样。

依蒂丝摇了摇苍白的脸。

“不必，比起这个，刚才的教皇大人应该是第一次被人吸血，吸血的时候肩膀都在发抖，伊丝明明和她待了这么长时间，却没有出手，真是暴殄天物。”说到这里，依蒂丝抬起头，“要尝尝她的味道么？虽然我觉得直接接触的血液更美味。”

之前在马车上的时候自己已经尝过了，那种微妙的味道自己不想再品尝第二次。

不过伊丝并没有把内心想法说出来。

“尝味道？伊芙琳已经走了，而且佩佩也没有把血装进瓶子里——呃”

面对伊丝的回答，依蒂丝微微张嘴，露出里面的舌头。

粉红色的舌苔上满是血液。

一般来讲，沾满血液的口腔会让人觉得恐怖，但因为对象是相当漂亮且富有魅力的依蒂丝，在红唇以及游动的舌头衬托下，伊丝只觉得涩情，根本是在诱惑自己。

第四十七章 滋生于米特斯拜亚的不安

在蕾菲娜帮助下，换好衣服的伊丝离开旅店，以飞行魔法漂浮在城市上空。全知地图显示伊芙琳一直在旅店附近徘徊，并没有直接返回神殿。

“难道在等我吗？嘛，反正做完了该做的事情，先去看看伊芙琳到底要做什么吧。”

『瞬间移动』

出现在伊芙琳背后。

虽说伊丝不想让别人看见自己使用失传魔法的样子，尽量减少在人前使用强大魔法的次数，但伊芙琳在的位置是街道角落，没什么人的地方。

后者正单手抱胸，低着头，明显在想事情。

升起捉弄想法，伊丝轻手轻脚的贴近伊芙琳背后，接着装作打招呼般的拍了拍伊芙琳肩膀——原本是打算加上吓人的恐吓声，但有了之前惊吓佩佩时，佩佩把自己当傻子看的经历，伊丝觉得还是不着痕迹的吓人更自然，那样就算惊吓失败，也可以用“我只是在打招呼哦～”的借口下台，不会被人当成笨蛋。

但伊芙琳的反应出乎伊丝意料。

“啊！”

轻声尖叫的同时全身一震，身体还不由自主的前倾。

……早知道就大声吓她一下了。

将后悔隐藏在心底，伊丝故作可爱的歪了歪头。

“诶？吓到伊芙琳了吗？”

在发现来人是伊丝后，伊芙琳长舒了口气，轻拍了拍胸脯。

“呼……吓了我一跳，你是杀手吗？走路没有一点声音。”

“可能是我体重比较轻吧。”伊丝在内心悄悄吐了吐舌头，转移话题，“伊芙琳在这里做什么？”

“还能做什么，等伊丝从旅馆里出来啊，我想去试验魔法药的效果，难道要我一个人去吗？”

不不，只是试验魔法药的效果，一个人就可以了吧。

“神殿里的圣骑士不可以吗？”

“和他们在一起必须要有教皇的样子，那样太憋闷，和坐牢没什么区别，而且我想拿那些绿皮魔物做实验，一个人太危险，”说到这里，伊芙琳露出计谋得逞的笑容，“把我介绍到那种人面前却没有一点事先通知，导致让我付出被吸血的代价，伊丝身为中间的介绍人，找你要一些补偿不算过分吧？就当做是陪我逛街了，当然，如果路上遇见什么想买的东西，只要不是太贵，我都可以买下来送给你。”

伊丝不禁莞尔。

伊芙琳嘴上说着要自己补偿，实际上完全是想找个人一起嘛，比起要求，更像请求。

伊丝苦笑着挥了挥手。

“好吧好吧，不过要是遇见危险的话，我可不会管伊芙琳，立马掉头就跑哦？”

“嘁，你这家伙明明强的过分，却准备把我丢下啊。”

“我又不是伊芙琳的护卫。”

“如果伊丝是我的护卫，我肯定会好好调教一番。”

一边说着没营养的对话，两人一边迈开脚步，走向米特斯拜亚的南城区，那里是贫民窟的方向。

相比前两天，今天站在街上喃喃自语的信徒变的更多，虽然行人和商贩还在正常活动，但任谁都能看出弥漫在整座城市内的不安，伊丝甚至还看见一处正在吵闹的夫妇，醉酒的男人把女人丢出门外，锁上房门，女人则在门外苦苦哀求着。

倘若这件事发生在赫尔斯王国，玛格丽特所在的外街区，伊丝不会意外，但这里是尤弥尔教区，并且还是圣城米特斯拜亚，要知道，伊丝最开始来这座城市的时候，整座城市都弥漫着祥和平静的氛围，相当有宗教气息，现在却和普通的王权国家没有区别，甚至更让人紧张，像醉酒男人当街把妻子丢到街上的行为，在米特斯拜亚有着十足的违和感。

和伊芙琳一起快速穿过吵吵嚷嚷的人群，回头瞥了一眼的伊丝忍不住面露担忧。

“米特斯拜亚的氛围越来越让人不安了。”

伊芙琳没有回头。

“果然，你也察觉到了么。”

“是祈祷不再起效的原因？”

“嗯，因为祈祷不再生效，人们的负面情绪得不到发泄，所以变成现在这副模样，过不了多久，就会发生更大的矛盾吧，听那些圣骑士说，尤利乌斯正在进行神谕仪式，祈求女神重新降下恩惠，我们现在除了希望尤利乌斯能更勤勉一些以外，只能旁观。”

伊芙琳的话让伊丝暗自点头，伊芙琳没有提到的是，对米特斯拜亚城里的居民而言，消除负面情绪的效果只是次要，更重要的是他们心中的信仰正在动摇，作为最直观的可以反映女神存在的东西——只需手握教会圣物，在心中对女神献上祈祷，女神便会消融他们心中的负面情绪——这样的恩惠突然没有了，教徒们会陷入怎样的不安，不需要说出来也能理解。

恩惠为什么一夜间消失了？女神是不是抛弃了我们？自己是不是做了让女神震怒的事情？

种种情绪混合在一起，很容易便把矛盾指向教会，他们身为女神的代言者，自然要负责这件事情。

瞥了眼街上比原来多了许多的圣骑士，伊丝低声问。

“会暴动吗？”

“暴动？即便有，头疼的也不是我。”

嘴上这么说，伊芙琳眼底却闪过一丝焦急。

“伊芙琳身为拥有神之力的人，那些教徒肯定很相信伊芙琳啊，等他们冲到教会门口的时候，教会肯定会让伊芙琳展现神力，宽慰那些教徒，让他们知道女神没有完全抛弃他们，这只是偶然。”

问题是，现在的伊芙琳无法使用神力，到那时候，伊芙琳就会陷入相当麻烦的境地，身为被神选中的人，突然没有了神之力，暴动的信徒们很可能借此把过失全部推到伊芙琳身上，『因为伊芙琳对神明的信仰不够虔诚，所以才导致他们失去女神恩惠』，以这样的借口，将伊芙琳推上绞刑架与断头台。

伊芙琳也正是预料到了这样的未来，眼睛里才会有焦急吧。

不想在这个话题上纠结下去，伊芙琳主动转移话题。

“刚才的那只吸血鬼是伊丝什么人？”

“朋友。”

“朋友？不止是朋友那么简单吧？虽然她没怎么看你，但每次看过去的眼神都不一样。”

“佩——薇尔就是那性格啦，明明是少女，却喜欢少女。”

“是么，那你可真是有够辛苦的，你们不会有肉体上的关系吧？”

伊丝清晰看见伊芙琳深绿色的眼睛里有着些许怪异，性取向正常的伊芙琳很难理解女性之间的恋情。

目前还没有。

内心念叨一句，伊丝十分正经的回答。

“怎么可能。”

“是么，还好没有，不然我都不知道该用什么样的眼神看你了，不过我可以肯定，那时候我会让伊丝离我远一点，至少不会像现在这么近。”一边说着，伊芙琳一边比划自己与伊丝间不足一拳远的距离，接着以一种十分随意的平淡表情说，“话说回来，伊丝知道哪里可以学习传送魔法么，能在地下穿梭的大地系魔法也行，如果有魔法水晶或者魔法书就更好了。”

第五十章 信仰危机

时间很快过去三天。

整洁明亮的二楼房间内，早餐正悄无声息的进行着。

在两名修女的注视下，惯例穿着白金色神官服的伊芙琳用手帕擦了擦嘴，接着推开餐盘，把手伸进第三名修女端上来的水盆里。根据教会传统，粮食是女神赐予的恩惠，用器物享用是对女神的不敬，所以整个教会成员在吃饭时都采用手抓的方式，在尤弥尔领里，用刀叉这类餐具的人才属于异类。

“□□——『洁净』。”

伴随修女咏唱，伊芙琳泡在盆中的双手顿时变的干净起来，如果伊丝看见的话，一定会觉得伊芙琳用了化学制品清洗油污，但事实上这是专门用作洁净的生活魔法。

趁着另外两名修女收拾餐盘、端下水盆的时机，距离伊芙琳较近的一名修女走上前，低声询问。

“伊芙琳大人，您有不舒服的地方吗？”

“没有。我记得我说过很多次，我更希望端上来的早餐是热的。”

“这……”披着黑色头巾修女面露难色，谦卑的低下头，“为了避免意外，您的三餐一定要让人试毒以后再端上来……”

潜台词是隔了一两个小时的早餐根本不可能是热的。

知道自己是在做无用功，伊芙琳嫌麻烦的叹了口气，自己对这些事情早就做出过抗议，诸如“把试过毒的菜放在灶台上”以及“用魔法保温”之类的提议，但统统被否决，放在灶台上可能会被人抓到投毒机会，用魔法保温则是天方夜谭，没有人可以持续一个小时不间断的加热物品。

“算了，对你们说也没有用，下去吧。”

“是。”

今天也有继续追捕怪物的安排，除了三天前自己和伊丝在小巷里扑杀到两只魔物以外，这三天里自己一无所获，剩下的四只怪物就像从城市里消失了一样，不论自己和圣骑士怎么找都不见踪影。

倘若只是这样，自己倒也能舒心一些，只要有足够时间，通过地毯式的搜查总有一天可以找到它们，可问题是，这些魔物并不是一声不吭，任由自己一行行动，它们连续不断的袭击城市居民，盗窃、破坏房屋只是小事，关键在于它们会趁黑袭击人类，光过去三天，就有几十起它们伤人的报告，其中一次如果不是圣骑士们在黑衣人提醒下及时赶到的话，整整一栋楼的人都会被它们杀害。

在脑海里总结过去几天报告的同时，伊芙琳站起身，拿起旁边的天罚之杖，低头思索着，缓步走出房门。

“到现在为止都找不到提供消息的黑衣人是谁，如果能找到他，说不定……不，去找他会很浪费时间。”

怪物有着异于人类的外形，谁都能看出不对，但人类想要隐藏在城市中，实在太容易，太难搜寻了。

“需要更多人手啊。”

伊芙琳不由得咂舌。

倘若那些怪物是哥布林一类的弱小魔物，自己大可以不放在心上，全部交给红衣主教们，让他们转交给审判厅处理，但自己放走的魔物每一只都有着等同于秘银级魔物的实力，而且根据与它们交手过的圣骑士汇报，这三天里，它们的实力有了跨越性增长，原本两队——十名审判骑士便能把一只魔物打的没有还手之力，现在同样数量的圣骑士却连战胜它们都很困难，以至于原有的分散包围策略会被魔物逐个击破，不得不改为集团搜索，而这又大大降低了搜索效率。

“倘若能把十分之一的猎杀者投入进来，绝对可以抓住它们，可现在米特斯拜亚里只有不到一百名猎杀者，其中还有一半在养伤，剩下另一半我只能调用不到二十人。”

每一名猎杀者都有三十级以上的实力，拥有丰富的作战经验，既可以执行各类秘密任务，诸如暗杀、窃听，又比如合作击退巨龙，捣毁异教徒据点之类的事情，可以说，每一名猎杀者都是教会用金币堆砌出来的财富，除了尤利乌斯以外，教会内没有任何一个个体有权力命令全体猎杀者。

以目前伊芙琳的话语权，只能命令其中等级较低的二十人行动，倘若要不通过尤利乌斯就调用教会内的所有猎杀者，就必须要征得审判厅的大多数人，以及其他红衣主教的同意，而那些红衣主教并没有意识到魔物恐怖的成长性，绝大多数人甚至还没亲眼见过它们，想要得到他们同意，简直天方夜谭。

当然，这些都不是最主要的问题，更要命的是米特斯拜亚城内已经人心惶惶，神明恩赐的消失以及随时都有可能威胁生命的魔物，最近找教会讨要说法的呼声越来越高，聚集在街道，希望能接受自己神力净化的信徒也越来越多，如果那些信徒集合在一起，冲到教会门口的话，自己就等于被推到了悬崖边上。

想到这里，伊芙琳低下头，看向自己空出来的左手——白皙的，没有经历过重体力劳动的纤弱手指，她尝试着握了握，其上没有任何不对的地方，身体依旧是她的身体。

只是神明赐予的奇迹消失了。

虽说她从不因神之力感谢女神，但却不代表伊芙琳不为自己的特殊而骄傲，正因为神之力，才使得她比普通人高出一等，同时也是神之力，才令她备受众人尊敬，直接获得下任教皇的地位，尽管伊芙琳从没说自己比其他人更高贵，但面对普通人时的距离感却是切实存在的东西。

现在神之力消失了。

这种如贵族般与身具来的高贵顷刻消失不见，甚至将她隐藏起来的骄傲都打的粉碎，倘若说伊芙琳没有为此惊慌，那绝对在撒谎，她只是将担忧、不安与焦急隐藏起来，不让其他人发现她的异样，以此拖延时间。

如果神之力还在的话，现在就不必焦急了吧。

伊芙琳不自觉的握紧拳头。

然后摇了摇头，轻呼了口气。

“还是先去找伊丝吧。”

如果可以凭借自己的力量平定怪物风波，自己多少可以借用余威，让那些信徒暂时安定一段时间，然后自己再借用这段时间离开尤弥尔领。

至于为什么是去找伊丝，多人行动总比独自行动更安全，而整个米特斯拜亚领内，除了伊丝以外，自己找不到第二个可以敞开心扉，轻松相处的人。

不知不觉间，伊芙琳已经走到教会大殿内，纯白色的女神雕塑伫立在大厅尽头，阳光透过四周的彩绘玻璃映照在神像上，将空旷神殿烘托出一股充满神圣感的氛围。

只有一点与往常例外。

神殿大门紧闭，外面仿佛聚集了许多人般，声音格外嘈杂。

本该静谧的神殿里开始浮现不安，如同什么东西在蠢蠢欲动的感觉令伊芙琳心中升起不祥预感。

肯定发生了什么。

大脑在警告伊芙琳，现在掉头回去才是最佳选择，但伊芙琳将这股直觉强压下去，执意查看，拿出与教皇相符的威严，走到神殿门前。

双手放在神殿大门门把上，接着从内拉开。

照进眼睛的刺眼阳光令伊芙琳微眯起双眼，待眼睛稍微适应了光芒后，伊芙琳的心瞬间沉下。

教会外站着密密麻麻，衣装整洁的信徒，而在他们面前，则是连成一排的圣骑士，这些信徒神情激动，面色涨红的相互拥挤着，试图冲出圣骑士形成的人墙，但又数次被圣骑士们拦下，部分过激的人甚至大声哭诉着，呼喊伊芙琳的名字。

“伊芙琳大人，救救我们吧！”

“女神大人真的把我们抛弃了吗？”

“我感受不到女神大人的恩惠，再这样下去我要疯了！”

“伊芙琳大人拥有女神大人赐予的力量，为什么不让我们见她！”

回答信徒的是一名负责维护秩序的圣骑士，像是用上了全身的力气呼喊般，脸颊鼓胀起来，大声呼喊。

“伊芙琳大人正在和教皇大人准备神谕仪式，这几天都不方便接见诸位，教会可以体会到各位的不安，但还请再等几天时间，伊芙琳大人一定会接见你们！”

“这句话我已经听够了！我等不了那么久！我今天就要见伊芙琳大人，出多少钱都行，我要向女神大人忏悔我的罪过！不能让女神大人抛弃我们！我要见伊芙琳大人！”

“把门打开！”

“让我们见伊芙琳大人！”

“让我们见伊芙琳大人！”

渐渐地，声音凝聚成一条口号，而在伊芙琳打开大门的一刻，正好是口号最为响亮的时间。

呼喊声戛然而止。

所有信徒的目光全部落到打开的门缝上，当他们发现是伊芙琳后，他们不约而同的停下呼喊，以一种将死之人看向神明般的希望目光，面露喜悦，呼吸也变得急促起来。

同样回头看向伊芙琳的还有圣骑士，他们中大多是一副松了口气的表情，只有之前那名朝信徒呼喊的圣骑士面色灰暗，一种像是在感到不妙，又仿佛十分懊恼的神色。

该死的。

绷紧面部表情，伊芙琳在内心暗骂。

自己最不希望发生的事情还是发生了。

问题是即便如此，自己也没有方法可以解决。

后退一步，然后把门合上吗？这当然不可能，不说颜面上的问题，首先信徒这一关就过不去。

但自己的神之力又无法使用，倘若顺着信徒们的要求，触摸他们的话，肯定马上就会被他们发现自己失去了神之力。

而连被赐予神之力的下任教皇都被收回力量，这意味着什么？信徒们会把过错归结到教会身上，而教会则会给自己冠上因为疏忽了对女神的信仰，所以才被女神收回力量的罪名，接着便会像伊丝说的那样，被教会推出来，成为教会的代罪羔羊。

将慌乱与焦急压到心底，手持天罚之杖的伊芙琳平静发问。

“发生了什么？”

“伊芙琳大人，您一定要救救我们啊！”抢在圣骑士开口前，人群中的一名信徒哭诉道，“您是被女神大人给予了奇迹的神之子，在女神大人收回恩惠的现在，只有您能帮我们脱离苦海！”

从某种角度上说，神之力和麻药也没有多大区别，麻药可以让人暂时忘却烦恼，陷入梦境般的虚假的美好中，而神之力也同样如此，以外部力量迅速干涉精神，把人从痛苦中解脱出来，只留下欢愉与积极向上的情绪，倘若非要说这二者的区别，只是麻药具有极大副作用，而神之力只收割人们的信仰心。

伊芙琳动了动嘴唇，试图解释什么，但又什么也说不出来，自己总不可能答应他们，说“好，你们过来吧”，暴露自己已经没有神之力的事实。

而受到这名信徒影响，其他信徒——他们中既有年轻男女，也有垂垂老矣的老者，就连几名孩童都混在其中，他们再次骚动起来，试图越过圣骑士组成的人墙，来到伊芙琳面前。

要赶紧想一个既不会暴露自己，又可以让这些信徒满意的回答。

顺着圣骑士的话，说自己刚刚结束神谕仪式很累，所以等明天再来？

这样的回答显然无法让信徒们满意，神明给予自己的恩赐只需触碰他人即可起效，不会消耗自己体力、魔力与精力，在如此关头，这样的借口完全不合适。

那么用权宜之计，告诉信徒，神明在梦中告诉自己，她收回神力是因为米特斯拜亚内混入了邪恶的东西，只有等人们铲除了那些邪恶之物，神之力才会重新降临人间吗？

看起来不错，可以拖延不少时间，但实际上会引发更要命的问题。上面那番话无疑是在解释女神的行为，而解释神意的权力只应该在活了两百岁都不愿意放权的尤利乌斯手中，自己一旦解释，便相当于当着尤利乌斯的面争夺权力，伊芙琳完全相信，只要信徒中出现把自己和尤利乌斯划等号的声音，尤利乌斯就会把自己视为眼中钉。更不用提，由于是自己瞎编的神意，神之力根本不会回到自己手中，以尤利乌斯的地位，可以很轻易的戳破自己谎言，到那时会死的更惨。

伊芙琳大脑飞速运转着，如果这是一台机器，现在已经发出剧烈的轰鸣声。

之前喊话的圣骑士走到伊芙琳面前，面朝信徒大喊。

“现在，伊芙琳大人为了面见你们，不惜终止神谕仪式，请不要再增加伊芙琳大人的负担，教会已经为了聆听神意竭尽全力！”圣骑士转过身面向伊芙琳，单膝跪在地上，“伊芙琳大人，还请您对大家说些什么吧。”

这是在给自己制造台阶吗？但圣骑士应该不会知道自己已经失去神力才对。

时间不容伊芙琳多想，她顺着圣骑士制造的台阶，走出神殿大门，左手搭在胸前，神情严肃的准备演说。

正在此时，一个衣着破烂的男人突然钻出圣骑士制造的人墙，在圣骑士们的大声呼喊中，径直扑到伊芙琳脚下，神情激动的，颤颤巍巍的朝伊芙琳伸出手。

“伊芙琳大人，请您救救我，我对女神大人的信仰是虔诚的……”

下意识的，伊芙琳往后缩了缩，避免男人碰到自己，但男人就像发疯了一样，脏兮兮的双手猛地探出，一下子握住伊芙琳手腕。

——没能握住。

之前跪在伊芙琳身边的圣骑士拦住男人，并且以相当粗暴的，如同在对待犯人的动作，先是以肩膀撞非男人，接着站起身，重重踩在男人胸膛处，声色俱厉的，以所有人都能听见的声音宣告。

“妄图袭击伊芙琳大人者将被处以火刑！把他带下去，交给审判厅处置！”

刹那间，人群鸦雀无声。

他们仿佛看到了自己的影子。

----------

*开加更等过两天再说，这两天缓一下，_（：з”∠）_。

第五十三章 以魔力为引

“……同感。”

忍不住打了个寒颤，伊芙琳也跟着喃喃。

看来被恶心到的人不止自己。

“嘛，我想我不会一脚踹开伊丝的。”

“为了在关键时刻把我也拖下水？”

“为什么总是把我往坏的方面想啊！”

“这个问题该问伊芙琳自己吧？”

“那种看笨蛋一样的眼神是怎么回事……”仿佛要与伊丝划清界限，伊芙琳后退一小步，轻咳两声，在尴尬中切换回正经模式，“咳咳，就像伊丝说的那样，我之所以出来，是因为问题没有想象中那么容易解决，这是我动用教皇权限，从藏书库拿到的城市地图，包括下水道和地下暗道在内，上面绘制了米特斯拜亚里所有的建筑以及这些建筑的用途。”

“嗯。”

伊丝点了点头，示意伊芙琳继续说。

伊芙琳指着几个被三角形和炼金器皿标注的建筑。

“这些是米特斯拜亚里集中存放魔法卷轴的地方，而这些是炼金术师的住所。”

在伊芙琳示意下，伊丝发现了问题所在。

“但有一部分画圈的、魔物出现的建筑上没有被教会标记三角形和炼金符号？”

“是的，正是如此，值得被教会标记的建筑都是关键物品较多，值得被标记的地方，那些拥有少量魔核与魔法卷轴的个人并不在此列，一是统计麻烦，如果要一个个算下来，等新的地图做出来，就已经快被时代淘汰，二是有些人会隐瞒不报，或者界定起来十分模糊，倘若标准变成只要身上拥有魔法卷轴，就该被标记上去的话，地图便根本没办法绘制，个体的流动性太强。”

“所以如果按照地图上绘制的地方一个个派人把守，会太过被动，大部分时间都在做无用功？”

“虽然不知道伊丝说的无用功是什么意思，但我想你应该理解了我想说的。”伊芙琳无奈的敲了敲展开在墙上的地图，“而且不说炼金术师和存放了魔法卷轴的仓库，光是那些身上携带有魔核的冒险者，就该我们头痛一阵子，他们住的分散不说，大多数人连住处都不固定，有钱就住在旅店，没钱就睡在大街或者荒郊野外，我们不可能让米特斯拜亚的巡逻兵一对一的保护他们，即便把所有的巡逻兵都派出去，数量也不够。”

“所以……？”

伊丝歪了歪头，伊芙琳有她自己的剧本，按照伊芙琳刚才说的，自己对伊芙琳接下来要说什么完全摸不着头脑。

对伊丝的不解十分满意，伊芙琳故弄玄虚的拍手，发出啪的一声轻响，将伊丝的注意力吸引到她身上。

“那些藏有一两个魔核或者魔法卷轴的冒险者，数量远比被教会标记的魔力地点更多，但仔细观察的话就能发现，魔物更多出现在教会已经标记的地方，拿这三天内出现的袭击案来说，绝大多数都发生在魔力集中点，也就是被教会标记在地图上的，大量存放了魔法卷轴和魔核的地方，另外的少数几例，也都是购买了十个左右的魔法卷轴与魔核的人，所以——”

“所以那些魔物能够感应到魔力的大小，然后专门去找魔力充裕的地方？”

仿佛完成了一项难以攻克的挑战，伊芙琳高兴的打了个响指。

“正是如此。”

伊丝不禁在内心点头。

原本自己打算刻意安排事件，让伊芙琳明白这一点，没想到伊芙琳自己提早察觉到了。

说完这一切，伊芙琳放下地图，拍了拍上面的灰尘后，将其卷成手指大小，重新塞回胸前的沟壑里。

原来这个世界有内衣这种东西啊。

意外瞥见的伊丝默默收回视线。

“所以今天就尽可能买下足够多的魔核和魔法卷轴，然后把它们集中堆放在既显眼，又可以给人足够安全感的地方，慢慢等待那些魔物自投罗网。”

也就是说，今天出来是为了买东西吗。

听起来像逛街一样，而且还是陪女孩子逛街。

等等，陪女生逛街，地狱吗？

回想起和女生一起去逛街的经历，伊丝开始头痛起来，但愿伊芙琳会因为身上的任务不挑三拣四。

没等伊丝把悲鸣表达在脸上，伊芙琳便以仿佛要掳走伊丝的气势，相当果断的夹住伊丝手臂。

“好了，现在去街上搜刮魔核吧！”

伊芙琳充满干劲的模样让伊丝表情变得更加苦涩，她可以肯定，伊芙琳不会像她想象中那样，买完魔核就结束逛街。

一小时后。

如同经历了一场旷日持久的世纪大战，伊丝仿佛被拧干的毛巾般软弱无力，如果这里是漫画的话，伊丝或许已经双眼翻白，嘴里冒出幽灵一类的东西了吧，反观伊芙琳，则不知疲倦的一间又一间的寻找店铺——主要是衣服与美食。

所有世界的女人在逛街时都一样麻烦。

“那家店看起来好像不错的样子，伊丝要去看看吗？说不定有适合伊丝的衣服哦。”

顺着伊芙琳所指，伊丝有气无力的瞥向街边，接着，就像被人从头上淋了一桶冰水般，模糊的神志瞬间清醒过来。

喂喂，那是内衣店吧！

粉红色、黑色、浅黄色、还有纯白色，从胖次到胸衣，再到更加煽情的近乎情趣内衣的款式都有，虽然自己确实喜欢美少女穿着没羞没臊的内衣的样子，但那仅限于纸片上，倘若真人站在自己面前，自己绝对会陷入不知道该把视线放哪里的窘境，更不用提伊芙琳刚才说的，“说不定有适合伊丝的衣服哦”这样致命的话，要知道，自己从来都不穿内衣。

不穿内衣在自己看来理所当然，但换在伊芙琳这个正常人眼中，恐怕会被当成变态。

“咕唔……”

情不自禁的滚动了一下喉咙。

“怎么了？表情看起来很僵硬。”

“……我们还是去下一家吧？伊芙琳身为下任教皇，再怎么样也不可能有机会穿上这类服装啊。”

“哈啊？我不能穿就不能让别人穿吗？就像自己不会骑马，看别人赛马却会很兴奋一样。”

不不，这根本是两码事。

“而且我也没说让伊丝穿那种不知羞耻，像娼妇穿的专门诱惑男人的衣服，我说的是那些正经的服装啦，为什么伊丝会第一时间注意到肮脏的东西。”

在伊芙琳眼里，情趣内衣是肮脏的吗？这家伙在意外的地方古旧，或者说单纯。

伊丝继续挣扎着。

“时间已经快到中午，再继续磨蹭下去，购买魔核的事情会来不及啊，伊芙琳真的有在着急么。”

“魔核只是一个插曲，有教皇身份在，用不了多久就能弄到手，难得有一个可以陪我的人，当然要好好利用。”

“为什么能把利用说的这么义正言辞……我想以后安德烈亚会很乐意陪伊芙琳一起，所以现在就别折磨——”

“把这家店逛完就去吃午餐吧！”

不等伊丝拒绝，伊芙琳兴奋的拽着伊丝走进衣店。

（1/～）

第五十五章 袭来

很快，在伊丝的强烈要求下，伊芙琳与伊丝来到售卖魔核的店铺——一栋专卖魔法卷轴的建筑前。

不同于普通的单层店铺，或许是因为魔法卷轴利润高昂，三层楼高的建筑被整栋买下，装修也十分精致，地面与墙壁被打扫的纤尘不染，哪怕现在是白天，魔法灯也处于点亮状态，货架上到处是绑好的魔法卷轴，墙上还挂有魔法武器做装饰，可以说，除了没有玻璃制作的展台以外，已经很有地球里珠宝店的装修风格。

在门口两名护卫监视般的目光下，伊丝两人走进店内。

“魔核不是比魔法卷轴便宜吗？为什么要买魔法卷轴？”

“只要是含有魔力的东西，就会吸引那群怪物，伊丝不是知道吗？”

“我的意思是，魔核比魔法卷轴便宜，既然同样都能吸引那些魔物，伊芙琳想省钱的话，买魔核不是更好么。”

“哈？省钱？”伊芙琳歪了歪头，一脸诧异，“伊丝好像误会了什么，我可没打算用自己的钱买。”

居然打算让教会报销。

随手拿起货架上的一卷魔法卷轴，伊芙琳像是要买下那样，将其夹在腋下，接着以相当果断的动作，完全不看价格的将一个又一个魔法卷轴收进怀中，直到怀里装不下后，干脆让店员拿来装粮食用的麻袋，将其一股脑塞进麻袋里。

从店员目瞪口呆，嘴巴张大到仿佛能塞下苹果的夸张表情里就能知道，伊芙琳的购买魔法卷轴的方法举动绝对超出常规

直到第一个口袋装完，准备开始装第二个口袋的时候，店员才终于反应过来。

“等、等等，这位小姐，这么多魔法卷轴，至少要一百枚金币……”

或许是因为伊芙琳没有穿神官服，也可能是店员并非本地人，她没能看出伊芙琳的身份，不过伊芙琳完全没在意。

“这些只是最基础的一阶魔法卷轴吧？二阶魔法和三阶魔法的呢？”

“在二楼和三楼，可那些需要拥有一定身份的人才允许购买，如果您不能证明您有足够财力的话……”

伊芙琳晃了晃手中的天罚之杖。

“这个足够了吧？”

“这……”

店员露出为难神色。

明明搬出下任教皇的身份就能解决问题了。

内心嫌麻烦的同时，伊丝从仓库里拿出一枚反射透亮光泽的宝石币——一枚宝石币等于一百枚白金币，而一枚白金币等于一百枚金币。

店员表情变得精彩起来。

“这……这是宝石币？！我还是第一次见到宝石币，原来是这个样子……请稍等，我要去叫店长。”

没等话音落下，店员便匆忙跑走。

伊芙琳诧异的扭头看了眼伊丝。

“难怪之前没有被我开出的报酬吸引，原来你这家伙这么有钱。”

“是安德烈亚给我的。”

当然，自己不会让安德烈亚白送，自己用仓库里的等额金币做交换，得到这一枚宝石币。

像是在感到不满，伊芙琳撇了撇嘴。

“嘁，差点忘记了你和安德烈亚的关系，不，是已经忘记了，虽然有种事到如今的感觉，但连安德烈亚都不放过，你这家伙……”

以一种仿佛在看垃圾的目光，十分嫌弃的，伊芙琳后退一小步，与伊丝划清界限，而正当伊丝准备辩解时，一位挺着肚腩的中年男性出现在视野。

男人看到伊芙琳后，先是一怔，接着额头不由自主的冒汗，像是要慷慨就义的战士般，以一种仿佛下定决心的，视死如归的氛围走到伊芙琳面前。

然后面色瞬间谄媚起来。

“喔喔喔！听到拥有宝石币的客人要买卷轴，我还以为是外地来的贵族，原来是伊芙琳大人……”男人搓了搓手，试探般的小心翼翼问道，“您是来还上次魔法卷轴的钱吗？”

还？上次？

难道伊芙琳之前欠下过债务吗？不过联想到伊芙琳恶劣的性格，欠账不还也有种理所当然的感觉，不是所有人都有胆子找教会要钱。

完全无视店长的话，伊芙琳相当正经的用天罚之杖点了点几个货架。

“这些、这些、还有这些，最好再把二阶魔法卷轴和三阶魔法卷轴交给我一部分，我将代表教会替你保管，等事成以后，再把它们完好无损的还给你——如果有折损，会照价赔偿。”

喂喂，这是打算强抢啊。

一开始伊芙琳说代表教会的时候，自己还以为是要以教会的公款购买卷轴，没想到是借用教会名号借走卷轴，等吸引到魔物，把魔物斩杀以后，再把卷轴还回来。

“呃……”像是十分紧张，中年男人的脸上冒出更多汗珠，“伊芙琳大人，如果您只需要一小部分一阶卷轴，我可以当做献给女神大人的贡品，无偿提供给您，可数量这么多，而且还包括了二阶和三阶的卷轴，我们实在拿不出来啊。”

伊芙琳微微皱眉。

“话先说在前面，我还没恶劣到要抢走你东西的程度，之所以说『保管』，是为了你的安全着想，你应该也听到最近魔物出现的消息，那些魔物专门找聚集了大量魔力的地方，魔法卷轴也在此列。”

“专门找魔力聚集的地方……”店长表情稍微严肃起来，“我确实听说了魔物出现的消息，但我最近多雇佣了几名冒险者做守卫，每层楼都有人看守，即便有怪物，也无法威胁到我们。”

原来之前站在门口的守卫是冒险者么，难怪他们的衣服不那么整洁。

心中暗暗想着的同时，伊丝继续站在伊芙琳身后旁听对话。

“那些魔物不是区区几个冒险者就能应付的东西，连教会的圣骑士都需要费很大力气才能击退，如果你不相信我——”伊芙琳转向伊丝，一边不客气的掰开伊丝手指，拿走攥着的宝石币，一边悄悄凑到伊丝耳边低语，“暂时借我一下，用完了就还给你，我保证。”

然后把宝石币放在一旁的桌上。

“如果你不相信我，我可以把这枚宝石币放在你这里作为担保。”

“这……”有押金作为担保，店长面露犹豫，他不是不想相信伊芙琳，只是这里面赌注太大，他需要时间整理、思考，“如果有宝石币的话……”

轰——！

没等店长的话说完，建筑墙壁突然被暴力砸出一个窟窿，伴随剧烈轰鸣，砖石与烟尘四散开来，货架也如同被推倒的多米诺骨牌那样，一个接一个倒下，房间乱成一团。

“咳咳，什、什么东西！？”

店长的疑问中混合了咒骂情绪。

但伊丝只是像踢皮球那样，绕过伊芙琳，一脚将店长踹到墙角，接着撞开伊芙琳，从仓库里拿出冈格尼尔，毫不犹豫的朝一片烟尘中抽打过去。

铿！

如同敲击在钢铁上那样，令人皮肤发颤的震声响彻房屋，然后，墙壁上再次出现一个窟窿——有着人形轮廓。

天使被伊丝抽飞了。

（2/21）

第五十八章 解决之后

从化为废墟的建筑中逃出来后，如同尸体般被伊丝夹在臂弯下的伊芙琳劫后余生般呼了口气。

“呼……吓死我了，还以为要被石块压死，虽然知道人总会有死的一天，但我希望死在柔软的床上。”

现在是说这种话的时候吗？

完全没有紧张氛围的长句令伊丝一阵无语。

“……还不都是因为伊芙琳用那种程度的魔法，本来就算要塌下来，我们也有跑出来的时间。”

“不用那个魔法我现在已经被杀掉啦，伊丝太强人所难了，”像是在抗议般，伊芙琳动了动双手，由于被伊丝铁钳般的力量夹在腋下，伊芙琳即便想站在地上也做不到，察觉到力量上的差距，伊芙琳因为不好意思，声音变小许多，“……放我下来。”

如果不是知道伊芙琳没剩多少体力和魔力，自己肯定会一下子松手，让她摔在地上吧，以不会让伊芙琳跌倒在地上的动作，伊丝放下伊芙琳

脸色微红的，伊芙琳拍了拍身上灰尘，接着发出一阵嫌弃声音。

“呜啊，都破成这样子了。”

由于魔物喷吐出的黑色粘液，伊芙琳白金色的神官长裙上到处是破洞，这些破洞边缘因腐蚀而发黑炭化，乍一看仿佛掉进过火堆里的衣服，拜此所赐，伊芙琳现在的打扮相当煽情，裙摆下的雪白大腿暴露出来不说，就连带有蕾丝边的黑色内衣也露出一角，让伊丝联想到游戏里的限定着装。

当然，与游戏里不同的是，伊芙琳暴露在空气中的皮肤微微发红，显然是黑色液体的腐蚀效果。

还好不是浓酸那种程度的东西，不然伊芙琳现在肯定已经有生命危险。

瞥了眼全知地图，伊丝放下心，伊芙琳的HP只减少了不到5%。

“伊芙琳最好还是找件衣服穿上比较好哦，不然肯定会后悔。”

“我知道啦，但我不会储物魔法，呃——”

带有怨气的声音突然中断，伊芙琳像是被惊动的兔子那样，一只手挡在胸前，另一只手拉起神官裙破破烂烂的下摆，让其勉强挡住大腿。

之前注意力一直在倒塌废墟上，以至于伊芙琳现在才发现，周围聚集了相当多的圣骑士与普通民众，虽然他们大都很礼貌的撇开视线，但在这么多人面前打扮成不成体统的模样，已经超出了内心还是纯洁少女的伊芙琳的承受范围。

“咯、咕……”将伊丝当做屏风，伊芙琳连忙躲在伊丝身后，接着像是在催促伊丝般，稍微用力的在暗处掐了一下伊丝，“把你衣服借我用一下！”

“是是，给，伊芙琳之前忘记了的。”

面朝不远处的圣骑士与民众，伊丝背着身，将纸袋递给伊芙琳，这是伊芙琳在服装店买到的晚礼服，现在正好可以起作用。虽说晚礼服不适合穿到街上，但自己的衣服相比伊芙琳整体尺码小了一号不说，胸部预留的空间也肯定不合适，穿上那种衣服，除了让伊芙琳更加煽情以外，根本起不到衣服应有的遮挡职责。

没有脱下里面破破烂烂的神官服，伊芙琳直接将晚礼服套在身上，匆忙系上侧面的腰带后便轻咳两声，示意伊丝已经换好衣服。

“得救了……谢谢。”

伊丝不禁以一种奇怪的目光回过头。

“在中央神殿里净身的时候不是经常被路过的人看见吗？我还以为伊芙琳已经习惯别人看自己不穿衣服的样子。”

“这种变态一样的说法是什么意思啊喂！能进入内殿的人都是对女神大人抱有虔诚信仰者，她们不会刻意看下面正在净身的我不说，即使看到，也不会升起情欲一类的东西，更不用提路过那里的都是修女，男性不得入内。我可是侍奉女神之身，净身是为了向女神大人献上祷词，如果有人对我产生情欲，就等于是在亵渎女神大人，再说修女们不像伊丝这个连安德烈亚都欺骗的变态，她们和我一样，终生不得出嫁。”

“……我可没骗过安德烈亚。”

虽然安德烈亚还有五岁才正式成年，但血族的寿命比人类长两到三倍，成年年纪自然也更大。

“伊丝的意思是骗过我？”

“当然。”

以半开玩笑的语气，伊丝说出实话。

或许觉得伊丝只是在故意捉弄自己，伊芙琳没有在意伊丝的回答，转而把注意力放在逐渐靠近过来的数名圣骑士身上。

“伊芙琳大人，您没有受伤吧？向我们求救的男人说，您正在和怪物战斗，现在怪物……”

圣骑士面色迟疑的看向十公尺外曾经是建筑的东西——碎石与木头将街道占满，将道路堵的水泄不通。

仿佛只是做了一件微不足道的事，伊芙琳故作轻松的说。

“它们已经死了。”

“果然啊，我们来的时候好看见您在和怪物搏斗，直到最后您使用那个绚丽魔法的时候，我们这群帮不上忙的人都忍不住欢呼出来，您没有受伤真是太好了。”

仿佛在为自己的教皇感到自豪，圣骑士眉飞色舞的称颂着伊芙琳，只不过，伊丝耳朵捕捉到从伊芙琳那里发出的，像是在感到不爽的咂舌声。

肯定是想说，既然看到了，为什么不赶快上来帮忙吧。

伊丝有预感，倘若站在这里的是审判骑士或者圣殿骑士，伊芙琳绝对会质问出来，但既然是实力偏弱的普通圣骑士，他们上来反而会束手束脚，所以伊芙琳才只是感到不满，什么话也没说。

“还不能确定那两只魔物已经死了，它们的生命力顽强，可能还有死而复生的能力，你们先把周围警戒起来，禁止非神殿成员进入，等审判骑士和圣殿骑士来了以后，再把废墟挖开，查看里面的详细情况。”

“是。”

“等等，”在圣骑士刚刚转过身准备离开的时候，伊芙琳又叫住圣骑士，“再通知东侧神殿与南侧神殿的神官长，最好再叫几名猎杀者，让他们在废墟周围设好魔法结界，万一魔物没有死，也能就地绞杀。”

“伊芙琳大人……需要注意到这种程度吗？”

对这名圣骑士而言，不论神官长还是猎杀者，都是他只能仰望的层面，他们一个代表教会上层，一个代表战力上的绝对优势，上次二者一同出手，还是十几年前面对阿尔维尔六世的时候。

“不是需要注意，而是必须重视，它们的成长性超出任何生物，仅仅只过了不到一周时间，它们就已经有三十级实力，如果再放任它们继续生长，用不了多久，连尤利乌斯都不会是它们的对手，你不想『清算』吧？”

听到『清算』两个字，圣骑士表情瞬间严肃起来，对伊芙琳行了一个标准的士兵礼后，让一名部下通知神殿人员，自己则带领其他圣骑士看守现场，驱散聚拢的人群。

第六十五章 鬼邪灭杀（下）

大喊的同时，伊芙琳同时放出两把『日耀之枪』，伊丝则为冈格尼尔表面附加上火焰，双方各负责一只。

但魔物不会站着挨打。

有了上次教训，这次魔物以肉眼无法捕捉的速度轻巧躲过『日耀之枪』投掷，而当它再次出现时，已经到伊芙琳身侧。

横扫向伊芙琳双腿的踢击。

如果这一击命中，双腿绝对会骨折。

但自己刚刚用完『日耀之枪』，就连最简短的防御咒文『魔力盾』都来不及咏唱。

不是自己太弱小，而是对方的强大超出自己预计，如果不是自己和伊丝插手，刚才那三名猎杀者现在已经是三具尸体，换言之，这两只魔物拥有能秒杀三十级猎杀者的实力，自己固然喝下了足以提升两阶实力的魔法药，但提升的仅仅只有魔法能力，自己的反应、肉体能力都还保持在原本状态。

空气中充满难闻的兽臭，近乎让人无法呼吸的庞大压迫力侵袭伊芙琳胸口。

然后——

“『必中』！”

轰！

发出仿佛要把空气刺破的呜呜声，燃烧着火焰的冈格尼尔以堪比箭矢的速度重重砸在地面，砖石四散纷飞，连带着枪身的火焰也迅速升腾。

被气浪冲击的后退一步，伊芙琳连忙站稳。

伊丝救了自己。

感谢了。

来不及在嘴上道谢，伊芙琳毫不犹豫的把天罚之杖点在地面。

战斗力上的差距一目了然，更不用提自己这样的魔法咏唱者不适合对付以速度见长的魔物。

以激烈且高昂的语调快速咏唱，当从地面升起的金色魔法光笼罩住自己以后，伊芙琳瞥了一眼正在赤手空拳与魔物战斗的伊丝，明明手中没有武器，伊丝却能在战斗中占据上风，每一拳都能砸碎魔物的头颅，比起伊丝主动出击，更像魔物自己把头送到伊丝拳头面前。

在对面如此魔物的情况下还能腾出手支援自己。

真是恐怖的实力。

自己不能拖后腿了。

注意力全部集中到环绕自己的七个符文上，七个颜色与符号不同的符文各自代表一种原罪，而原罪背后，则是六大元素与精神魔法的象征，扫视了一眼，伊芙琳最终选择自己擅长的元素。

傲慢，同时也是光的代表。

没有人知道为什么要把原罪与元素联系在一起，但对伊芙琳来说，它们只要能帮助自己即可。

铛！

如同铁锤敲打在铜钟上的沉闷音效。

魔物的攻击再次从背后袭来，但比起之前，现在自己已经有了十足的防御能力。以自己为圆心，环绕在直径一公尺内的金色魔法光并非徒有其表，光元素虽然不像暗元素那样更具进攻性，但胜在攻防一体，面对邪恶生物时更有天生的克制。

伊芙琳扭过头，魔物刚才的一脚踹在魔法阵上，与浓郁光元素接触的腿正冒出阵阵白烟，黑色粘液的修复效果也变得极为缓慢。

不由自主的，伊芙琳弯起嘴角，深绿的眼眸重新被狡黠填满。

“你已经输了。以尤弥尔女神之名，代行天使之责——”

旁若无人的开始咏唱，察觉到周围元素疯狂涌动，应对伊芙琳的魔物如同发疯了般，拼命冲击环绕伊芙琳身边的金色魔法阵，但它的每次冲击，都只会给体表带来一阵灼烧般的剧痛，在冲击了数次以后无果后，魔物放弃攻击，四肢趴在地上，发出低沉而连续的吼声。

紧接着，就像在与伊芙琳身上凝聚的金色攀比般，魔物身上也浮现出一层漆黑如墨的黑色流体，流体以魔物为中心逐渐胀大，凡是碰到黑色粘液的东西，不论石块还是泥土，都会在一阵嗤嗤的响声化为虚无，但与最开始伊芙琳看到的吞噬神殿的漆黑碗状物不同的是，这层粘液在扩张到不足两公尺后迅速收回，如同铠甲般覆盖在魔物体表。

与之同时的，伊芙琳闭上双眼，松开天罚之杖，但天罚之杖并没有因此落在地上，而是仿佛有一股无形的力量在控制天罚之杖般，天罚之杖自行漂浮在伊芙琳身前，伊芙琳则双手环抱在一起，缓慢而坚定的咏唱着，做出祈祷仪式般的姿势。

仿佛触动了某种开关，天罚之杵上迅速凝聚起异常庞大的魔力，甚至超过伊芙琳本人的魔力总量，一层又一层刻着玄奥符文的金色魔法阵在天罚之杵前端展开，无数锁链状魔力将伊芙琳包裹其中，炫目的光芒逐渐亮起，伊芙琳双脚离地，银色双马尾与白金色神官服无风自动，在一阵晦涩且急速的咏唱下，充斥空地的金色越来越强烈，近乎让人觉得女神降临。

然后，像是被拧紧发条的机械，聚集在天罚之杖前端的魔法阵按照不同方向旋转，并且逐渐加快速度，随时都会喷薄而出的汹涌魔力让人感到全身都沉重许多，仅仅只是几秒时间，极速旋转的，一共三层的金色魔法阵圆心逐渐对准在同一条直线上。

空气开始出现烧焦般的糊味，周围因高温而扭曲，地上的积雪如同沸腾了般翻滚着，仿佛会贯穿天际的神圣光芒终于凝聚成型，一柄由金色凝聚成的巨大骑士枪悬浮在伊芙琳头顶，凡是看向西方的人，都能瞥见这柄如同日轮般将天空照亮的巨大武器。

对面正在咏唱的伊芙琳，全身覆盖着黑色黏体的魔物只是迅速靠近，但与之前的不停冲击不同，这次魔物缓慢而坚定的把手探入保护伊芙琳的魔法阵，如同水遇见火一样，魔物手臂顿时冒起阵阵烧焦般的烟雾，但黑色的黏体却在此刻保护魔物不会就此收回手，如同在抵抗极为巨大的力量般，魔物伸手的速度十分迟缓，但由于伊芙琳的咏唱完全没有要结束的样子，双方形成一种微妙的，与时间赛跑的竞速。

仿佛失去了时间概念，当画面再次变化时，魔物的手已经掐在伊芙琳脖子上，以足以扭断脖子的力道，魔物异常艰难的向右手灌注力量——它的手臂被光明腐蚀殆尽，身体探入魔法阵的部分被炙烤到几乎无法再恢复的程度。

而拜魔物所赐，脖颈被卡住的伊芙琳差点就此断掉咏唱，只不过，魔法已经到最后时刻，在这里断掉等同于自杀，没有理会一点点缩紧的喉咙，伊芙琳继续以激昂音节咏唱。

“在吾等圣灵之注视下，将日耀之辉汇聚于此，行使尤弥尔之心之圣决，在此向渎神者挥下裁决——『鬼邪灭杀』！”

当最后一个艰涩的咒文画上休止符，刹那间，如同太阳落到大地，灼烧眼球，足以夺去视觉的强光照亮天空，贯穿苍穹的，堪比尤弥尔之塔的庞大光柱连接天地，一层又一层魔法阵围绕光柱旋转，地面的一切障碍物因冲击而推平，魔物眨眼间被蒸发成气体，就连那些黑色粘液也瞬间净化，炽烈的光芒将一切不净之物焚毁。

从神代流传的，只有女神使用过的天罚再次降临。

（8/30）

第六十六章 慵懒的清晨与小恶魔

“唔……好冷。”

本已钻出被子的脑袋再次缩进双层棉被里，蜷缩在床上的伊丝蠕动了两下，准备继续睡觉。

不是自己不想起床，而是床不让自己起来。

如果今天有预定，自己或许会挣扎着起床，但距离伊芙琳收拾掉天使已经过去两天，今天没有任何日程，况且在这个尴尬的时间点——九点，已经过了早餐时间，倘若自己这时候起床，麻烦玛丽去做早餐，自己会不好意思。

一旦升起这样的想法，伊丝便坚定了不起床的决心，在这个大雪纷飞的严冬，暖炉和床才是世界第一的美少女，自己则正在和这个让人欲罢不能的美神约会，任何理由都不能分开自己和这位美神。

“盯……”

脊背一凉，同时还传来被挤压的触感，仿佛有什么东西在尝试钻进被子。

不用想也知道是蒂芙尼，门可以限制拥有固定形状的生物，但对没有形状的蒂芙尼无效，蒂芙尼可以从窗户缝隙或者门缝底下钻进来，至于跑到自己床上的原因，要么是为了索取魔力，要么只是单纯想黏着自己，总之蒂芙尼乱动的话，自己会把她拎起来丢出去。伊丝没有太在意，或者说早已习以为常，自己该去和睡美人幽会了，她闭上双眼。

但现实往往与期望相反。

笃、笃。

轻柔而稳定的敲门声。

依蒂丝在进自己房间时不会敲门，玛丽非紧急情况不会喊醒自己，蒂芙尼就在自己身边，那么敲门的人只剩下一个。

“姐姐大人，您醒了吗？”

一瞬间，卡米拉对自己用了窥伺心灵的魔法，自己才刚想去和世界第一温柔的美神约会，就被卡米拉发现踪迹，再怎么说这也太巧合了一些。

如果不回答，卡米拉就不会再打扰自己了，自己还想再睡一会儿。

所谓懒觉，就是即便醒了也要硬躺在床上，越是有人呼唤，就越是睡得香甜。

坚定了赖床想法，伊丝再次蠕动几下，蒙着头的被子裹得更紧了一些，然后，后背被人戳了戳。

“伊丝，卡米拉。”

是想提醒自己，卡米拉正在敲门吧。

真是多余的好意，自己已经听见了，这家伙就不懂得察言观色吗？不对，如果是蒂芙尼的话，很可能正因为懂得察言观色，所以才故意提醒想赖床的自己。

下次还是把蒂芙尼装进盒子里好了，就像养昆虫那样，放在透明的玻璃箱里。

“姐姐大人？”

戳戳。

伊丝脑袋上再次多了一个愤怒标记，看来不仅要把蒂芙尼装进玻璃箱，还得用锻炼身体的名义要求蒂芙尼每天做锻炼——哪怕史莱姆没有这个必要。

“伊丝就在里面是吧？”

“嗯，但不能打扰姐姐大人睡觉。”

“我知道啦，今天是为了正事嘛，因为你们前两天帮教会阻击魔物，所以教会决定给予你们物质上的奖励，我可是为了通知你们，特地亲自来了，再磨磨蹭蹭会赶不上仪式，卡米拉身为伊丝的妹妹，应该希望自己姐姐受到万众敬仰吧。”

“不是姐姐，是姐姐大人。”

“都一样啦。”

“我和姐姐大人没有血缘关系，直接叫姐姐，迟早会——”

“总之就是这样，那么——一——二。”

嘭！

木门华丽的被人从外面轰开，伊芙琳一边啪啪的拍手，一边踏入房间，面露满意之色的搜寻着伊丝。

看来今天没法赖床了。

虽说被人看见起床的样子会让人觉得不成体统，令自己更不好意思从床上起来，但事到如今，如果不起床，肯定会被伊芙琳强行拉开被子。

表情镇定的，伊丝一鼓作气，拉开两层棉被，从床上坐了起来，然后，发现了问题不对——蒂芙尼还在身边，或者说，蒂芙尼正双手环绕在自己腰间，从背后抱着自己。

这家伙……绝对是故意的。

即便如此，要是惊讶的话反而会很麻烦，反正自己和蒂芙尼什么事也没做，或者说女生之间睡在一起不会引人误解，伊丝绷紧面部表情，对伊芙琳投去没有杂质的微笑。

“早啊，伊芙琳。”

和预料中一样，伊芙琳目光越过自己，放在身后的蒂芙尼身上。

“……姑且确认一下，伊丝和这个女孩是什么关系？姐妹？”

“不，怎么说……是我以前在半路捡到的女孩子？因为一个人无依无靠，凭自己很难生存下去，所以就带着一起了。”

“这不是关键，关键在于……她是不是长得太像我了？我前两天就打算问这件事，我可不记得我有姐妹。”

回答伊芙琳的不是伊丝，而是松开伊丝，以鸭子坐姿势跪坐在床上的蒂芙尼，她解除手上的模仿效果，露出半透明淡绿色的本体，以一贯缺乏感情的表情回答。

“史莱姆。”

“可以变为人型的史莱姆么……以前也有听说过，没想到真的存在啊，但为什么变成我的样子？”

蒂芙尼指了指伊丝。

“伊丝说的。”

“哈啊？”

尽管面无表情，但蒂芙尼却做出好像遭遇过不好对待的女生一样的表情，纤弱手臂抱在胸前，身体内敛，沉默不语的同时，眼角渗出其实是史莱姆体液一部分的眼泪，看起来相当委屈。

伊芙琳投向伊丝的眼睛瞬间填满嫌恶之色。

“你这家伙……每天让收留的女孩子做些什么啊！而且还让她变成我的样子，这副模样只有不到十二岁吧？不仅安德烈亚和玛丽，就连史莱姆也不放过，难道你每晚都是想着年幼时期的我……原本还勉强可以接受你的癖好，现在只觉得呼吸同一片空气都觉得浑身不自在，好恶心。”

伊芙琳绝对是认真的。

事实上她已经开始小步后退，神色警惕的打算走出房间。

只不过，在那之前，卡米拉面无表情的走到蒂芙尼身边，如同拎小鸡那样，提着蒂芙尼的后颈将其拎起来，以手刀劈在蒂芙尼脑袋上，发出“砰”的声音。

“恶作剧要适可而止。”

卡米拉，干得漂亮。

“姐姐大人不会对外人**。”

嗯……还是收回上一句话吧。

伊丝连忙走下床，伊芙琳却将手心对准伊丝，示意不要再靠近。

“别过来，我可是侍奉神明之身，即便只是在脑海里想想，也是渎神之举。”

不不，这种说法会让某些人更兴奋的，而且这么说的话，如果不是侍奉神明之身就可以妄想了吗？

当然，伊丝只敢在脑海里吐槽，这样的话要是说出口，伊芙琳恐怕真的会把自己当成变态。

正当伊丝在脑海里想该怎么解释时，门外突然传来一位年长女性的声音。

“伊芙琳大人，马上就到冕下交代的时间，是否先把正事说完，再提私事更好？”

第七十二章 承载着温暖的时光

大典如同事先安排那样如期而至。

尽管只花了不足三天时间筹备，但在米特斯拜亚所有圣骑士以及周边村庄驻守的协助下，大典并不像想象中那样寒酸，相反，在伊丝看来，这已经算得上相当豪华的布置。

城市的街道上聚满信徒，而正式仪式则在中央神殿内最大的正殿里举行，如同君权神授时期教皇给国王加冕时一样，尤利乌斯先是行使教皇的名义，向女神献上祈祷与祝词，然后说明接下来要做的『神赐仪式』——即交接仪式——接着再把象征了教皇权柄的十字神杖交给伊芙琳，由伊芙琳向女神献上祈祷，等传令兵将神赐仪式的结束传达给街道上的每个人后，仪式便就此结束。

当然，这一切不是单只让教会上层成员旁观，除了众主教和其他上层人员以外，教会还允许大额资助过他们的富商进入，整个大殿内几乎挤满了人，但他们又十分有仪式感的不发出任何声音。

在身着正装的各式教会成员见证下，尤利乌斯结束面向女神神像的祈祷，转过身，朝旁边双膝跪地，闭着双眼向女神献上祈祷的伊芙琳递出顶端有着十字架的白色神杖，仿佛真心实意期待伊芙琳接过教皇之位那样，布满皱纹的脸上只有和蔼。

“起来吧，女神大人聆听了我的祈祷，她将庇佑伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露成为第二十四代尤弥尔教会教皇，从现在起，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露会接过我的责任，成为带领人类走向辉煌的指引者。”

比起对伊芙琳说，更像是宣告给旁听的其他教会成员，这是神赐仪式流程的一部分，原本就不是说给继任者听的话。

睁开双眼，伊芙琳戴着白色丝质长手套的手接过十字神杖，接着以十字神杖作为支撑，从地上站起，不再向女神雕像，而是面朝站在大殿后端所有观众，单手举起十字神杖，缓缓向其中注入魔力。

十分微弱，却又无法让人移开视线的光芒从神杖上放出，这是象征着教皇权力的权杖，从尤弥尔教会建立之初，便一直流传到现在，所有教会成员都知道有关十字神杖的传说——只有真正得到女神认可的人才能让神杖发光，如果心怀恶意之人向其注入魔力，只会被十字神杖散发的光芒瞬间净化。

“果然是得到女神大人认可的人……”

“可伊芙琳大人，不，教皇冕下从来没出过米特斯拜亚，尤利乌斯大人的决定会不会太草率了一些。”

“说不定是尤利乌斯大人察觉到了什么，而且女神大人都认可了，不就是说明女神大人会庇佑伊芙琳冕下吗，要相信冕下会慢慢成熟起来。”

没有理会大殿内细小的交谈声，伊芙琳高举十字神杖，一反平时喜欢捉弄人的模样，狭长的眼眸中蕴含强烈意志，在白金色神官裙与红色皇冠衬托下，全身散发出极具压迫力的威严。

“以伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露之存在，向智慧与仁慈并存的女神大人宣誓，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露将行使尤弥尔教会第二十四代教皇之权能，尽毕生之力维护女神大人制订的教条与律法，庇护所有女神大人之子民，成为人类的启迪者与引导者，团结人类，驱逐血族，让尤弥尔女神的光辉洒满阿莱克西亚大陆的每个角落。”

没有人鼓掌，包括尤利乌斯在内，回应伊芙琳的只有一个动作——单膝跪地。

“““为人类未来竭尽全力。”””

仿佛在配合这一刻，米特斯拜亚城上空升起一个又一个魔法烟火，原本应该由尤弥尔之塔放出更加璀璨的光芒，但现在尤弥尔之塔还在修复中，所以只能以魔法烟火代替。

伴随传令兵们飞快在街道内穿行，整座米特斯拜亚城也得到伊芙琳已经加冕的消息。

经过不知道多久后，伊芙琳才让单膝跪地的教会成员站起身，郑重其事的宣告。

“同为女神大人庇佑下的子民，我们彼此之间不应有秘密相互隐瞒，因此，我必须宣布一件事关人类未来的要事。”

扫视一眼大殿内的所有人，伊芙琳在稍许酝酿感情后，缓缓吐出胸中的浊气。

“此前，我曾在西侧神殿剿灭危害米特斯拜亚已久的魔物，现在，我可以告诉诸位，与我交战的东西并非魔物，而是恶魔族中位列上级的恶魔，诸位已经知道，为了消灭它，我使用了女神大人离开大陆前留下的神代魔法，但女神大人的力量并非凡人之躯可以承受，我不得不牺牲女神大人赐予我的力量做桥梁，连接我与女神大人，而女神大人给予我的力量正是可以将人从苦难之中解脱出来的恩赐，现在的我已经失去女神大人的恩赐。”

喂喂……选择在这个时间点说吗，胆子也太大了啊。

带着同伴站在大厅的伊丝不禁侧目，伊芙琳之所以能成为教皇继承者，就是因为她有着被女神赠予的恩惠，如果这时候宣布她已经没有恩赐的事情，一个处理不好，伊芙琳就会陷入被动，即便被红衣主教以此为把刁难也不是没可能。

果然，和伊丝想象的一样，大厅里开始出现质疑伊芙琳的声音。

“冕下的神之力不见了？”

“女神大人怎么可能容许这样荒唐的事情！”

“即便为了剿灭恶魔，随便消耗掉女神大人的恩惠也无法原谅。”

“这是对女神大人的亵渎！”

这下不妙了啊……

仿佛早就预料到会有这样的事情发生，伊芙琳不但没有慌乱，反而以更加严肃的声音强调。

“教会此前并没有说明这种上级恶魔的实力，我可以坦诚告诉诸位，这些恶魔的成长性非同一般，起初它们表现的毫无威胁性，但我与教会的圣骑士们在和恶魔们交手中发现，潜伏在米特斯拜亚城内的恶魔可以在短短一周时间内成长三十多级。

倘若我没有在一周前以神之力消失为代价消灭恶魔，现在它们已经拥有超越尤利乌斯的实力，我想应该没有人愿意看到一个力量等同于禁咒的恶魔出现在米特斯拜亚，而且我消灭的恶魔一共有两只，我可以以伊芙琳之名向女神大人起誓，我是在权衡利弊之下做出的选择，倘若那时候我没有消灭恶魔，现在它们已经将城市化为焦土，西侧神殿在被我的神代魔法摧毁之前，便已经遭到恶魔们毁灭，审判厅的成员可以为我证明。”

还真敢说啊……

知道内情的伊丝连连侧目，敢在女神的雕像下对着这么多人撒谎，甚至还把女神当做让人相信自己的工具，人类世界中除了伊芙琳以外，恐怕就连那些王权国家的人也不敢这么说吧。

这家伙就不知道什么叫天谴么。

在内心为伊芙琳捏了把汗，伊丝静静等待加冕仪式结束，虽说伊芙琳的做法相当冒险，但效果也十分明显，在这么一个宗教国家里，想让其他人相信自己，没什么比当着女神神像的面发誓效果更好，更不用提她还有教皇的身份，就算有些人心存怀疑，也不敢再当面提出来，因为那意味着质疑者不相信女神的光辉。

马上就会结束吧。

以期待目光，伊丝摸了摸身边玛丽的脑袋，看向不远处与以万全准备应对红衣主教刁难的伊芙琳。

◇

当天下午。

这是一个被午后阳光覆盖的庭院，修理平整的绿地反射出金色光辉，需要两人合抱的园木在微风吹拂下发出哗哗声响，仿佛看懂了这份不容外人打扰的祥和氛围般，就连本该往来于此的修女与神官们都不再通过，仅有伊芙琳待在这里。

把左右手各自拿着的十字神杖与天罚之杖丢在一边，随便找了个可以享受冬日暖阳的地方坐下，伊芙琳长长呼了口气。

“虽说成为了教皇，但事情并没有想象中那么多啊。”

头衔可以在一场仪式里被拿下或者授予，但大量权力的交接却不行，本该花一年时间的准备缩短到三天，刚成为教皇的伊芙琳当然来不及消化这么多东西，可以说，现在的教会拥有两个教皇，一个在表面，一个在暗地里。

不过伊芙琳并不十分在意，用不了两个月时间，自己就会从尤利乌斯手中接过一切，到那时，刚刚在大殿内被自己挫败的红衣主教再敢说一个不字，自己就会让他们卸任，尤利乌斯把权力全部集中到教皇手中的好处，就是自己继承过来后也能享受红利。

想着这样那样的未来，伊芙琳长长伸了个懒腰，慵懒的曲线凸显出其发育良好的胸部，偶然低头发现了这一点，伊芙琳脸上浮现苦笑。

“……这真的是魅力象征么，完全感觉不到必要，嘛，虽然是这么说，教会历史上的女性教皇越是有大胸部，治理下的子民就越温顺，不知道我算大还是小。”

值得一提的，这是伊芙琳自己从历代教皇画像和历史总结的规律，并非哪本史料记载。

轻呼了口气，伊芙琳呆呆的看着远处。

“唔姆……虽说是成为了教皇，但总感觉缺乏实感，好像少了点什么东西……”

低声喃喃的同时，伊芙琳拾起放在旁边的，以某种动物牙齿做成的纯白十字神杖，让其上的十字架贴在自己脸上——这份触感放在冬季明明如同被雪埋没的钢铁般冰冷刺骨，但却有着无法令人放手的魅力，只有在这种时候，伊芙琳才真正有自己已经是教皇的实感，她不由得摸了摸银发上戴着的红色头冠，那同样也是教皇地位的象征。

“我想肯定是少了我在身边，所以伊芙琳觉得不适应了。”

“诶？”

突如其来的声音让伊芙琳肩头一跳，立即扭过头，在见到来人以后，心中的紧张稍微放缓，停下站起身动作，一副娇嗔表情。

“什么啊，原来是伊丝，吓了我一跳，你是怎么进来的？虽然你有尤利乌斯授予的勋章，但这片庭院只有地区神官长级别的人才能进入，你手里的勋章等级太低了。”

双手背在身后，绑着银色双马尾的伊丝以俏皮表情堂而皇之的踏上草坪，走到伊芙琳身边后，单手撑着地面，一屁股坐在伊芙琳身边，如同普通朋友那样，拿着一样东西在伊芙琳眼前晃了晃，精致的脸上只有得意。

“我用的这个。”

目光没有放在伊丝伸到面前的手上，伊芙琳稍微后仰上半身，像是在伤脑经那样，微微叹了口气。

“你这家伙，我现在可是第二十四代教皇，就不能对我尊重一点，至少在进来之前叫我一声『伊芙琳冕下』。”

“那……伊芙琳冕下？”

一边说着，伊丝一边向伊芙琳躬身行了一礼，伊芙琳全身顿时起了一层鸡皮疙瘩，微妙的皱起眉。

“呜哇，还是直接叫我伊芙琳吧，伊丝这么称呼我总让我觉得自己会折寿。话说回来，伊丝手上的这个纹章是——我记得应该是圣启示纹章，难怪你能进来，这已经相当于教区级别的神官长了，不过伊丝是怎么拿到手的？”

“这个嘛……”以不怀好意的表情故意卖关子，伊丝朝伊芙琳的方向挪了挪，肩膀轻触了触伊芙琳肩膀，神秘兮兮的说，“在回答之前，我想先问问伊芙琳冕下，您成为教皇后的感觉怎么样？”

“你这个混蛋……”

还以为伊丝会说正经话的伊芙琳脸上顿时多了一分恼怒，因为调侃而害羞，然后又因为害羞猛地扭转身体，双手抓紧伊丝上臂，接着灌注力气，一下子将伊芙琳推倒在草坪上，由上至下的俯视伊丝，只不过，因为行动的主要原因是羞涩，所以伊芙琳仅仅以十分用力，但又不那么用力的力度掐着伊丝手臂，已有成熟少女雏形的脸上也积满红晕。

“你这混蛋是故意来这里调侃我的吧？”

“啊·哈·哈。”生硬的微笑，躺倒在地上的伊丝把视线偏向一边，虽然知道伊芙琳没有那方面的想法，二者只是关系要好的朋友，但自己还是有那么一瞬间觉得很不好意思，有种被伊芙琳占据主动的感觉，“明明是伊芙琳让我这么说的。”

“那我就用教皇的名义命令伊丝不许再称呼我冕下。”

“这个嘛……我现在可是听命于安德烈亚哦？”

“你——”用力在伊丝肩膀上锤了一拳，伊芙琳恨恨咬了咬牙，从伊丝身上挪开，长叹了口气，“算了，随你喜欢好了，反正你只是想看到我生气的样子，恶劣的兴趣。”

“不不……论恶劣程度，我比伊芙琳好多了。”

后者可是那个故意跑出城，装作弱小少女引诱强盗上钩，被人们称为魔女的伊芙琳。

平复因为刚才打闹而剧烈起伏的胸口，伊芙琳没好气的说。

“所以呢，伊丝还没说为什么会有圣启示纹章，话先说在前面，如果这是你偷的或者捡的，我会立马以教皇的名义收回去。”

“然后把我关进地牢吗？”

“这个嘛——”伊芙琳以猫捉弄老鼠般的笑容弯起嘴角，然后以偷袭般的速度，不客气的一把搂住伊丝肩膀，语气里充满得意，“收回以后再正式授予给伊丝。”

或许是刚刚沐浴的关系，伊芙琳贴近自己的时候，自己可以闻到一股十分好闻的香味——有些像茉莉的香气，即便彼此间隔着衣服，伊丝也能感到伊芙琳身上传来的暖意。

也太没有防备了。

伊丝不禁苦笑。

“滥用职权啊。”

“你可是帮助消灭恶魔的英雄，尤利乌斯给伊丝的那个勋章太小气了。”

像是在赌气一样，伊芙琳正色道，但伊丝能猜到伊芙琳的小算盘。

“明明是为了给神之力的消失做足声势？越是给我这个帮忙消灭恶魔的人颁发高级奖章，就越时能烘托恶魔到底有多恐怖，然后伊芙琳就能名正言顺的把信徒注意力从神之力上转移出来，真是的，你也不怕那个恶魔出现第三次，万一让人们觉得实际比宣传的弱怎么办。”

并没有为伊丝的揭穿而生气，伊芙琳只是不高兴的撅起嘴。

“可伊丝不是说过吗？是因为我触碰到即将暴走的堕魔者，所以才会触发他们身上被恶魔种下的种子，那么今后我不再去接触那些快要暴走的堕魔者不就好了，”

是指自己之前在大殿里的推断吗？虽然结果正确，但过程却有一些区别，不过这不是重点。

“伊芙琳……你是不是太相信我了？”

目光闪烁的，伊丝微微低下头。

如果这么相信自己的话，自己的内心会过意不去，哪怕事情的结果对伊芙琳是好事，可在没有告知伊芙琳一切的前提下，擅自作出安排，这种感觉就像背叛了最信任自己的人一样令人不安，更不用提自己明明可以让伊芙琳永远不知道答案是什么。

越是相信自己，自己就越是难过，希冀会成为负担。

“唔嗯？”伊芙琳疑惑的眨了眨眼，用一根指头撑着下巴，微微仰头，“可是我能相信的只有伊丝啊，难道让我去相信尤利乌斯吗？安德烈亚又不在这里。”

这个笨女人。

真让人伤脑经。

伊丝跪坐在地上，微微挺直上半身，十分正经的说。

“听好了，身为统治者，不应该相信任何人。”

“不要，那样太累了，”同样的，伊芙琳直起上半身，以身高优势从上往下，狭长的深绿色眼眸盯着伊丝的蓝色双眼，神色间没有了之前的玩笑意味，“而且我相信伊丝不会背叛我。”

“啧，如果我背叛了呢？”

“那我就算变成怨灵，也要死死缠在伊丝身上。”

“像伊芙琳这样的美少女幽灵缠着我，我想我会很开心的。”

自己所做的事情并非背叛，伊丝可以毫无心理压力的肯定。

随后，她把话题转移到手中的纹章上。

“伊芙琳之前问我这个纹章的出处，现在我可以告诉伊芙琳，这是尼鲁教区的欧恩副神官长给我的东西，不知道伊芙琳还记不记得，之前那个抢走你和安德烈亚的挂坠的人？”

（14/30）

第八十三张 终末之音

由于伊丝突然现身，尤利乌斯不得不中断飞行，硬生生止步于距离伊丝不足五公尺的地方，然而，即便是这个长枪无法够到的距离，尤利乌斯也依旧从伊丝身上感受到一股不容忽视的危险，两百年的经历正朝他发出警告，如果不赶紧后退，他将被冈格尼尔瞬杀。

“哼，”重重冷哼一声，尤利乌斯紧盯伊丝，一步步后退，“入侵者。”

“如果你从一开始就答应我的条件，我早已离开尤弥尔领，自然也不会出现在这里，可惜你选择错了。”

没有为伊丝的话而动摇，尤利乌斯目光飘到伊丝身后回过神的伊芙琳身上。

“你从一开始就计划好，把我引到这里么……还真是有足够胆识。”

但伊芙琳脸上只剩下惊讶。

“伊丝？你怎么在这里？”

“睡前突然听到伊芙琳在呼唤我，所以马上赶过来了。”

“我可没念过你的名字。”轻轻锤了一下伊丝后背，伊芙琳紧张的神色逐渐缓和，目光转向尤利乌斯，眼睛里充满得意色彩，“不过还是要感谢你，帮大忙了，帮我把这个怪物绞碎，之后你想要什么我都答应你——包括堕魔者的事情。”

“就等着伊芙琳这句话啦。往后站一些，不要离我太远，这里到处是尤利乌斯设下的埋伏——”

话说到中途，伊丝便朝身后刺出长枪，将准备偷袭自己的天使撕裂，接着向尤利乌斯甩了甩冈格尼尔，黑青色的血液顿时洒在尤利乌斯身上。

挑衅之意溢于言表。

当然，并不是伊丝不懂得尊敬对手，而是尤利乌斯不值得自己尊敬，故意诱导伊芙琳屠杀无辜者，如果换个其他人，现在肯定已经因为巨大打击而心理崩溃，尤利乌斯犯下的罪过早已超出了人类能够承受的极限，任何一个判官见到如此罪行，都会对尤利乌斯挥下死刑裁决。

“啧，尤利乌斯已经失去了信神者的资格。”瞥了眼被长枪贯穿的天使，伊芙琳重重咋舌，缓缓退到伊丝身后十公尺以外的地方，背向伊丝举起天罚之杖，“偷袭的天使由我阻拦，你专心对付尤利乌斯。”

对峙者顿时只剩下伊丝与尤利乌斯两人。

紧紧攥着神杖，后退到安全距离的尤利乌斯冷冷发问。

“为什么你会出现在这里，第五层已经被我封死。”

“你还没有发现吗？还是说在欺骗自己？不愿意相信事实？”伊丝微微扬起下巴，指了指尤利乌斯身后，“如果你不是老的不中用，就应该发现这里的天使早已被人扫空。”

“你从一开始就埋伏在这里。”

“当然，为了让你亲口说出事情经过，我可是特意安排了这么一出，让我解释的话，”像是想起来了什么般，伊丝食指撑在唇边，视线看向天花板，“对了，用你们教会的语言解释，我拥有神之眼哦，从一开始就知道你和伊芙琳是进化成功的天使，也知道你是堕魔者的事情，就连伊芙琳身为尤弥尔之心的资质都一目了然。”

尤利乌斯嗤之以鼻。

“无稽之谈。”

“嘛，你不相信我也在意料之中，我也没有一定要让你相信的意思。”

按照伊丝原本的计划，她要在半个月内让伊芙琳拥有与尤利乌斯抗衡的资本，而怎么让伊芙琳在短时间内获得足够大的威望，只能借助外力，既然自己无法制造出万兽围城的困兽之斗，那么便只好把主意打在尤利乌斯身上，自己暗中放出地下存在天使的事情，或者干脆把天使们解放出来，引发足以威胁所有人的危机，接着再让伊芙琳出面收拾。

这样一来，伊芙琳的威望将空前强大，自己只需再在暗中推动支持伊芙琳的声音，用信徒的呼声，让伊芙琳变得愿意主动干涉教皇权力，如此尤利乌斯便会注意到伊芙琳的多余举动，找机会把伊芙琳除掉。

等尤利乌斯将伊芙琳逼的走投无路，以至于要让伊芙琳从这个世界上消失的时候，尤利乌斯自然会告诉伊芙琳一切的真相——到那时候，自己像现在一样出面干涉即可。

但是，自己制订的计划却在中途被尤利乌斯打乱。

当伊芙琳以神代魔法消灭天使后，尤利乌斯便立即宣布伊芙琳成为教皇，倘若自己不知道尤利乌斯暗中做出的勾当以及他们各自的身份，自己会像伊芙琳一样，觉得是因为伊芙琳使用了神代魔法，而尤利乌斯又对女神充满信仰所致，可自己从一开始就知道尤利乌斯在做什么，因此找不到尤利乌斯宣布伊芙琳成为教皇的理由。

不过有一点伊丝可以确定，尤利乌斯不论如何都不可能真的让伊芙琳接替他的位置，尤利乌斯拥有超过千年的寿命，自身也没有完成统一人类的愿望，不会好心交出教皇权柄，所以之前自己才假意离开中央神殿，实则以传送和隐匿魔法悄悄跟随伊芙琳，将传送水晶送到伊芙琳手上。

伊芙琳要传送水晶无非为了两种目的，第一是逃离尤弥尔领，现在她已经成为教皇，自然不可能主动放弃权力，因此答案只剩下第二种——即，伊芙琳想深入不允许她进入的第五层。

考虑到不论尤利乌斯有没有当场抓住伊芙琳，都可以更早让伊芙琳了解到事情的真相，所以伊丝放任伊芙琳行动，直到刚才尤利乌斯主动赶到，加速事情发展，才给了伊丝一个惊喜。

虽然被尤利乌斯算计了一次——教会上层成员麻烦的能力，使尤利乌斯看破了自己身份——但反而更快实现了自己的目的，尤利乌斯算是搬起石头砸了自己的脚。

窸窸窣窣的，如同爬虫足肢踩过地板的声音。

伊芙琳脸色一沉。

“那边有脚步声，我去对付它们，尤利乌斯交给你了！”

“嗯，我会尽快赶过来。”对伊芙琳点点头，伊丝挺直身体，重新看向尤利乌斯，“那么，我们该好好谈谈了，话先说在前面，不论你用什么方法，都不可能战胜我，从我引爆尤弥尔之塔的时候，你就该知道你我的实力差距，当然，我也不指望你会就此投降，所以我给你一次机会。”

伊丝伸出两根指头。

“两次。我会站在这里任由你攻击，如果你没有对我造成分毫伤害，就主动放弃抵抗，否则我认输，如何？”

“荒谬。你以为我没有发现，你之所以能炸毁尤弥尔之塔，不是因为自身实力，而是打乱它的元素排列么，仅仅比龙之皇女稍强的实力，就敢在拥有尤弥尔之塔加护下的我面前撒野，在尤弥尔之塔的光芒笼罩下，即便是号称最强天使的阿撒兹勒，也不可能打败我！”

理所当然的结果，如果尤利乌斯认输，他就不能叫尤利乌斯了。

伊丝歪了歪头。

“虽然对你说的龙之皇女和阿撒兹勒感兴趣，但现在还是先把眼前的事情解决掉——『长枪投掷技·星散』。”

如同流星般拖出红色尾焰的光芒眨眼闪现至尤利乌斯身前，但想象中鲜血迸现的画面并没有出现，冈格尼尔在刺入尤利乌斯肩膀后，仿佛什么都没碰到一样，又从尤利乌斯背后穿出，重重砸在两边墙壁，大地开始晃动，天花板也跟着显现裂纹，无数石块与灰尘遮盖住视线。

“幻象……不，是瞬间移动么。”

瞥了眼全知地图，伊丝撇了撇嘴，冈格尼尔刚才穿过的是残影，尤利乌斯早已利用尤弥尔之塔传送到地面。

“嘛，我也不想就这样引发地震就是了，选择地面作为战场，反而方便许多，至于伊芙琳那边……”愣了一瞬，全知地图上显示的光点让伊丝哭笑不得，“那家伙，嘴上说着为我抵挡天使，身体却跑到地上去了么，就这么把我丢在这里了啊。”

但这样才更加方便。

从墙体里抽出冈格尼尔，伊丝轻呼了口气。

『瞬间移动』。

出现在中央神殿第四层的天空桥廊上。

尤利乌斯正在这里等待伊芙琳。

根本没等眼球适应周围环境，伊丝直接横向挥出长枪。

砰。

金属抽打在肉体上的触感。

如同出膛的炮弹，没来得及反应的尤利乌斯瞬间倒飞而出，由于宽达三公尺的天空桥廊上没有设置栏杆，尤利乌斯不受控制的飞向地面。

然后，再次消失。

“喂喂……你是珊多拉吗？还是萨麦尔？”

这一次是在距离地面上千公尺的尤弥尔之塔塔顶。

肋骨被伊丝砸断，尤利乌斯只能一边捂着胸口使用治愈魔法，一边警惕随时可能出现的伊丝，然而，伊丝选择出现在尤利乌斯五公尺的身前。

和赫敏之塔一样，尤弥尔之塔的平台上悬浮着一颗水晶，塔的四周并没有玻璃和围墙，给人一种一旦刮起大风，就会被吹下去的感觉。

“怎么样？认识到实力差距了吗？”

虽然没有使用魔法，但仅仅只是一次交手，尤利乌斯也该认识到彼此间的实力之差才对。

但尤利乌斯没有就此放弃，他一只手背在身后，另一只手颤抖着指着伊丝。

“你……你这混蛋到底是谁？为什么能使用与我一样的空间转移！为什么会知道我在哪里！”

“如果你想使用魔法的话，不需要装出歇斯底里的样子，尽管用就好了哦？我说过，允许你进攻两次。”

如同弹琴时突然按错了一个键，尤利乌斯内心咯噔一声。

自己已经做的足够隐蔽，为什么她还是能发现？而且空间转移属于早已失传的魔法，如果不是尤弥尔之塔本身就铭刻着这样的术式，自己根本没有使用可能，更不用提伊丝出现的时候空间没有任何异动，简直就像另一个空间魔法『瞬间移动』一样，可『瞬间移动』不是只能闪现至多三公尺吗？

尤利乌斯内心不可遏制的动摇起来。

而且她没有经过我允许就能进入塔内，在记载里，这是只有魔王才能做到的事情……不，不对，这些就是她的所有底牌，而且肯定有使用次数限制，不然她就应该进攻过来，而不是站在那里浪费口舌。

自我安慰着，尤利乌斯微眯起双眼。

自己对伊丝实力的判断并没有错，现任的龙之皇女应该刚刚抵达超越英雄领域，而伊丝顶多只是62级左右的实力，在尤弥尔之塔强化下，58级的自己在正面战斗上应该处于完胜地位。

在心中默念咒文，假意受伤的尤利乌斯突然暴起。

“你会为你的大意付出代价！□□□——『闪雷轰击』！”

位于第五位阶，针对单体的攻击性魔法，原本判断一个魔法是否为第五位阶魔法，其中重要门槛之一就是能否摧毁小半支军队，但『闪雷轰击』仅仅凭借单体的巨大威力，便跻身进入五阶魔法行列，哪怕以魔法抗性著称的银龙与骨龙，在面对『闪雷轰击』时，也要做出回避动作。

然而。

伊丝正面接下了这一击。

仿佛什么也没发生，甚至连挑染了蓝色的银色双马尾都没有乱掉，她低下头动了动手指。

“嗯……麻痹感比『微弱电』的铁剑要稍微弱一些，这就是全部了吗？还是说这个魔法有别的其他作用？如果我没记错，『闪雷轰击』应该是第二位阶新手村的魔法才对，不理解为什么用在这里……”

这自己还是用异世界的魔法分类衡量，倘若以『Ragnarøk』的说法，『闪雷轰击』连第一位阶都算不上，『Ragnarøk』里的一阶相当于这个世界的十阶。

瞥了眼尤利乌斯张大嘴的呆滞表情，伊丝打了个哈欠。

“如果还有别的魔法就一并用出来吧，你还有一次机会——算了，给你三分钟时间，不能打败我的话，就换我出手了。”

“你、你用了幻象！？怎么可能存在被『闪雷轰击』以后还能站着说话的人！即便吞噬陆地的中庭之蛇，也不可能一片鳞片都不掉！”

“吞噬陆地的中庭之蛇？有趣。”虽然和自己知道的神话有些许出入，不过反而更让人好奇，伊丝伸出三根手指，“倒计时已经开始了哦。”

“你这个混蛋……”嘴上逞强的同时，尤利乌斯没有忘记反抗，他开始一个接一个的使用自己的最强魔法，“『光辉之祈』！『天罚之时』！『洛基之眼』！”

倘若此刻有人仰望尤弥尔之塔，一定能发现塔顶不断闪烁的各色魔法光，哪怕真正的战场，也不会有如此绚丽的画面，不过理所当然的，伊丝没有丝毫受伤，哪怕尤利乌斯直接动用尤弥尔之塔攻击，也同样没能改变结局，讽刺的是，尤利乌斯被自己引发的爆炸弄得狼狈不堪。

时间转瞬即逝。

“还有别的吗？只剩……我想想，大概三十秒了吧。”

她在戏弄自己。

意识到这点后，歇斯底里的愤怒在尤利乌斯胸膛发出怒吼，他靠着神杖支撑勉强起身，因为内脏被冲击波震伤，混合了血液的口水顺着嘴角淌下，眼球充血，声音也异常沙哑。

“人类的未来绝不能毁在你手上！怪物！一起下地狱吧！！！”

伴随尤利乌斯的狰狞笑容，一层不稳定的黄色电光从尤弥尔之塔底部直窜塔尖，如同即将溃堤的大坝般，空气中的魔力逐渐狂暴，焦糊味与臭氧的味道钻进鼻腔，皮肤泛起阵阵酥麻感，即便伊丝，也稍微动容。

“这就是『清算』么……还好之前伊芙琳提过，不然要是让你把尤弥尔之塔储藏的全部魔力引爆，整个米特斯拜亚都会被炸飞，我已经做好应对这种情况的准备了哦？『炽天使的叹息』。”

伊丝轻挥了挥手，如同吹熄一根火柴般轻松的，尤弥尔之塔涌动的魔力瞬间平复下来，黄色电光湮灭于虚无，周围安静下来，仿佛什么都没发生。

“你做了什么？！”

“只是让魔力回归原位而已，这是我能使用的最高阶魔法之一，即便是我，也需要一小段准备时间，我想你已经把所有底牌都用过，接下来该轮到我了。”

伊丝才刚往前踏出一步，尤利乌斯便立即后退，直到随时都有可能掉下尤弥尔之塔的位置后，才颤抖着停了下来。

“如果你杀了我，人类世界的力量会失去平衡，整个大陆都会发生战争！”

“你不是有继任者吗？伊芙琳会比你做的更好。”

再一次，伊丝踏出一步。

尤利乌斯脸庞布满惊惧之色。

“别、别过来！不然我就解放地底的天使！他们总有一天会成长到足以杀死你的地步！”

“不不……即便是它们，也存在成长上限，看在你戏弄伊芙琳前告诉了伊芙琳真相的份上，我也送你一份惊喜吧，我的等级是427级，再怎么强壮的蚂蚁，也不可能扳倒车轮。”

“4……427？不可能！只有神、只有神才可能……啊啊啊啊啊！！！”

如同陷入疯癫，又像遭遇了极度痛苦的事情，尤利乌斯双手抱头，从高达数千米的塔上坠下。

然后，也正如尤利乌斯说的那样，大地蠢蠢欲动，地底的天使被他以尤弥尔之塔的力量惊醒，尤利乌斯自己则借用空间移动逃到米特斯拜亚城以外的荒野。

想借用天使拖住我脚步吗？

“冥顽不灵。”皱了皱眉，伊丝切换到第三形态，“不过确实有些棘手就是了，使用范围歼灭魔法会波及普通人，一个一个消灭又太慢……那样的话，虽然很久没有使用，但只是这种程度，就算不熟悉，也应该没问题才对。”

将冈格尼尔收进仓库，取而代之的是一把异常华丽的，缠绕着鲜花与藤蔓，只出现在神话故事中的白色竖琴。

仅仅只是出现，强烈的魔力波动便令空气震荡起来。

“……吟游诗人，放在现实里真是有够羞耻的，嘛，没人旁听就算了。”

稍微调整了一会儿呼吸，伊丝荡着白瓷般的小腿坐在尤弥尔之塔边缘，任由强风吹袭银发与裙摆，以一种随时都有可能坠落的危险姿势，双手抱住竖琴，轻轻拨动琴弦。

终末之音已然响起。

尤利乌斯将以失败收尾。

（22/30）

第八十四章 久违的日常

连续数日的大雪终于在今天结束，和此前过去的任何一天一样，米特斯拜亚处处弥漫着平和气息，街上随处可见往来马车与行人，融化的雪水顺着房檐落入水洼，而除开那些叫卖的商人，更多是在冬日暖阳下向神明献上祈祷的信徒，宽敞明亮的街道上飘荡着仿佛可以用肉眼看见的虔诚，祥和慵懒的氛围让人误以为过去什么也没发生。

随后，一队穿着银色铠甲的圣骑士从小巷中拖出一袋麻布装着的物体，往来行人在瞥见后，一边如同见到恶魔般回避，一边用充满敬畏的目光，目送圣骑士将袋子丢上板车。

这是大战过后，处理战场的景象，圣城内的所有人都知道，恶魔在半个月前的夜晚突袭了城市，然后又被新上任的教皇伊芙琳讨伐。

而拜恶魔所赐，第二十三代教皇尤利乌斯没能幸免于难，受到恶魔蛊惑的老教皇在与新教皇伊芙琳的激烈战斗中，因年事已高，加之被追加授予教会最高勋章『圣米斯特汀』纹章的英雄伊丝·恩雅拖住脚步，最终被俘，在全城人的见证下，被新教皇伊芙琳送入大地怀抱。

至此，新教皇的铁腕手段也被教会上层人员认知，加上她使用神代魔法剿灭偷袭整个城市的恶魔、自身身为神之子的天赋以及聆听女神神谕，治愈了被恶魔蛊惑的堕魔者种种一系列因素影响下，单在米特斯拜亚城内而论，伊芙琳的名号已经不弱于尤利乌斯。

至于那些看不惯伊芙琳的红衣主教，也以时代应该由年轻人领导为由转交职位，不过坊间流传着其实他们是被新教皇胁迫，不得不让位的传言，可因为新教皇风头一时无二，自身又确实做出了必须认可的实绩，因此并没有在人群中激起多大浪花。

捂着嘴打了个大大的哈欠，穿着粉色连衣裙的伊丝揉了揉惺忪睡眼。

“玛丽……虽然亲手做衣服给我我是很开心啦，但如果是白色或者蓝色就更好了。”

自己不是不喜欢粉色，可要是穿着粉色衣服出门的话，就有种难以形容的羞耻感。

“欸，主人大人总是买粉色和白色的衣服给我，我还以为主人大人喜欢这种颜色。回去以后我会再给主人大人重新做一件，主人大人喜欢什么样式的图案？”

“不不，现在这样就好，不用特意再做一件。”

常理来说，应该由自己这个监护人给玛丽做衣服才对，现在却反过来，让玛丽给自己做衣服，如果继续下去，要是养成依赖的习惯就不好了。

玛丽照顾人的天性太可怕了。

摸了摸玛丽的栗色长发，在触碰到玛丽尖尖耳朵的时候，伊丝突然想起一件事情，从仓库中拿出一个被许多蓝色绒毛装饰的耳罩，趁玛丽没有注意的时候，悄悄戴在玛丽头上。

“诶？！”玛丽发出可爱的尖叫，双手下意识捂住两边耳朵，瞪大双眼，抬起头看向伊丝，“主、主人大人，这是什么？”

“是一种叫做耳罩的东西哦，很适合在冬天使用，有这个的话，就不怕耳朵被冻伤，虽然在入冬之前就在想给玛丽做一个耳罩，但直到前几天才找好材料做出来，戴着不会不舒服吧？如果感觉很紧的话，可以用力往下拉，这样就能伸长一部分，嘛，制作的时候直接参考了玛丽的尺寸，应该不会出问题才对。”

“好暖和……谢谢主人大人！”

十分喜欢的捏了捏耳罩，在暖阳映照下，玛丽展露出异常耀眼的笑容。

有一个这样天真可爱的女儿真是太好了。

伊丝忍不住露出=w=的表情。

不过，没等伊丝沉醉在玛丽的笑容里太久，她的衣角便被人拉了拉。

是紧跟在身后的蒂芙尼。

后者不满的努起嘴，指了指玛丽以后，又指了指自己，由下向上看着伊丝的目光里充满委屈。

“我也要。”

“是是，肯定不会忘记蒂芙尼。”

拿出一个比玛丽小一圈的耳罩，伊丝戴在蒂芙尼头上，考虑到蒂芙尼的史莱姆身份，伊丝把耳罩的颜色改成了淡绿色，戴上耳罩的蒂芙尼顿时满意的弯起嘴角，朝伊丝点点头。

“嗯，做的不错。”

“不要像大人一样夸奖我啊。”

而且史莱姆的体温完全由环境决定，蒂芙尼根本就没有戴耳罩的必要。

嘛，话虽如此，蒂芙尼戴上耳罩以后变的更可爱了。

想到这里，伊丝朝自己的左手边歪了歪头，同时拿出红色、黑色以及紫色的耳罩。

“卡米拉、佩佩和蕾菲娜也有份哦，卡米拉是红色，佩佩是黑色的。”

一直皱着眉盯视玛丽的卡米拉视线瞬间柔和下来，以引诱人忍不住想上去亲一下的甜美笑容，朝伊丝微微低下头，伊丝当然没有不懂场合的把耳罩递给卡米拉，而是像之前的玛丽和蒂芙尼一样，戴在了卡米拉耳朵上。

轻轻抚摸绒毛，感受包裹着耳朵的温暖触感，卡米拉白皙的脸庞浮现两抹红晕。

“谢谢姐姐大人。”

“不可能忘记卡米拉啦，要是让可爱的妹妹受冻，我肯定会自责到睡不着觉，而且我从一开始就觉得，卡米拉戴上以后会很漂亮。”

“比起姐姐大人，我……”

“好了好了，卡米拉不要自谦了，不信的话——那边的大叔，稍微占用你一些时间，”伊丝随便拦下一个迎面走来的男人，然后指了指卡米拉，“你觉得这个女孩可爱吗？”

“喔喔……”见到卡米拉害羞的微微侧身，半遮着脸的模样，男人眼睛瞪得**，张开的嘴半天都没法合拢，“这、这么漂亮的女孩……我还是第一次见，比我家里的那位可爱多了，要是我再年轻一些，肯定会忍不住追求。”

“我会拒绝你。”

卡米拉毫不犹豫的回绝，不过或许是受到称赞的缘故，并没有用平时的鄙夷口吻。

男人尴尬的摸了摸后脑勺。

“哈哈哈，这么漂亮的小姐，我也不会不自量力啦。”

“对不起，我的妹妹对不熟悉的人不会说好话。”

“没关系没关系，能见到这么漂亮的贵族千金，我感觉今天一整天都会充满干劲。”

还好遇见的是好说话的人，不然的话，一定会骂自己神经病吧。

苦笑着目送男人离开后，伊丝向卡米拉摊手。

“看吧，卡米拉超有魅力。”

“那也只给姐姐大人看。”

“卡米拉小姐只注视主人大人一个人呢。”

“深爱。”

蒂芙尼深以为然的点头。

这两个小家伙懂得太多了。

“这种道具是伊丝小姐亲手制作的吗？只是刚戴上，就有种很暖和的感觉，如果推行到佩西亚领，肯定会大受欢迎，那边靠近极北之地，就算体温天生较低的吸血鬼，也一定无法拒绝这个叫做『耳罩』的道具的魅力。”

微微向下按压耳罩，蕾菲娜以一种十分惊讶的口吻赞叹，虽说蕾菲娜和依蒂丝是吸血鬼，不适合在白天出门，但不适合并不代表一定不能出来，只要好好把翅膀藏在衣服里，再在身后披上毛绒披风，就不会被人发现，当然，更多原因是现在伊芙琳成为了教皇，即便佩佩和蕾菲娜的身份被人发现，只要自己和伊芙琳打一声招呼，一切问题就都不再是问题。

伊丝不禁苦笑。

“如果要推行到佩西亚领的话，就必须先得改进一下款式才行。”

因为是给伙伴们用的东西，所以自己全部用的目前能找到的最高级的材料，布料是自己和伊芙琳一起搜刮教会藏书库时，找到的一种名为『不死鸟之羽』东西，而骨架部分则采用了火精兽的骨骼，由于二者都是火属性的高阶魔物，所以材料天生自行发热，不论何时触摸，都会带来温暖的感觉，倘若要推行到佩西亚领的话，光是造价，就只有伯爵级别的人才有资格享用，不死鸟和火精兽似乎是相当罕见并且难以对付的魔物。

想到这里，伊丝突然意识到一个问题。

自己是不是该给佩西亚伯爵也做一个，对方好歹是佩佩的父亲，而且佩佩也十分尊敬佩西亚伯爵。

反正从伊芙琳那里抢来了不少，还是做一个吧。

伊丝暗自点头。

此外值得一提的是，伊丝给安德烈亚与伊芙琳各自做了一个鹅黄色和白色的耳罩，准备在今天之内送到她们手中。

剩下的只有佩佩了吗……

看了一眼手中被特别装饰成蝙蝠形状的黑色耳罩，伊丝有些伤脑经，虽然自己觉得美少女在冬天戴耳罩是一个萌点，但可能会被佩佩说幼稚。

不过。

“你在犹豫什么，难道这不是给我的吗？”

皱起修长的白色眉毛，佩佩一副不满表情。

“诶？”

“看到黑色蝙蝠，还以为是送给我的礼物，现在看来，是我自作多情了。”

依蒂丝把头偏向一边，尽管脸上没有不高兴的神色，但伊丝却有种佩佩正在生气的感觉，连忙解释。

“不不不，怎么会，这原本就是准备给佩佩的礼物，只是……”

“只是？”

“只是觉得佩佩也许认为很幼稚，所以不好意思。”

依蒂丝顿时变成一副仿佛看到了笨蛋的表情。

“为什么会觉得幼稚，无法理解，如果有人觉得这种便利的道具幼稚，假如她不是养尊处优，整天只知道享乐的贵族小姐，就一定是脑子坏掉了。在大陆北方，不止佩西亚领，赫尔斯王国也同样如此，除了食物以外，保暖用品是第一重要的物资，一进入冬天，城市里就到处能看到冻死的尸体——这是极端情况，更多人会被冻伤手足和耳朵。说这种防止冻伤的优秀发明幼稚，我完全无法理解。”

“欸。”

直到佩佩说出异世界的情况后伊丝才发觉，自己又把地球的认知搬到异世界了。

“给我。”

眼睛直视人来人往的街道前方，佩佩不客气的朝伊丝伸手，伊丝把耳罩交到佩佩手上，但佩佩并没有收回手，而是掂了掂耳罩，仿佛在示意着什么。

这是要做什么？

伊丝不解的眨了眨眼。

看出伊丝的疑惑，玛丽踮起脚，在伊丝耳边悄悄耳语。

“依蒂丝小姐是想要主人大人亲手帮她戴上啦，要淑女一点哦。”

原来是这样。

玛丽意外的懂得察言观色。

只不过，就在伊丝准备拿起佩佩手上的蝙蝠耳罩，准备给佩佩戴上的时候，耳罩却突然被身后伸过来的手抢走，接着在伊丝发愣的时候，做出准备戴在佩佩头上的姿势，而由于佩佩此刻没有看向伊丝这边，没能注意到拿走耳罩的人并非伊丝。

——是卡米拉。

后者用力把耳罩朝两边拉开，在瞄准好依蒂丝的耳朵以后，猛地松手。

啪。

虽然良好的素质没有让依蒂丝发出惊叫，但依蒂丝还是全身一震，以一种随时都可能爆发的表情转过头，然而，令伊丝措手不及的是，原本伊丝以为卡米拉会装作什么也没发生的样子，让佩佩以为始作俑者是自己，结果卡米拉却并没有躲闪，而是以洋溢着得意的红宝石眼眸，借助身高优势，由上向下俯视依蒂丝。

依蒂丝的声音里多了一丝冷意。

“卡米拉……身为佩西亚家次女，胆敢冒犯身为继承人的我——”

“那又怎样，如果想向姐姐大人撒娇，就用更好的态度。”

“撒娇？你说我会撒娇？呵呵呵……真是听见不得了的形容。”

喂喂，不会要在街上打起来吧。

伊丝连忙插入佩佩与卡米拉之间，但佩佩并没有像伊丝想象中那样拿出冈格尼尔，而是趁着伊丝靠近自己的机会，一把揽住伊丝腰间，强行将伊丝搂在身边，并且如同在向卡米拉示威般，刻意撩起伊丝的一缕银发，放在鼻尖轻嗅了嗅。

“别忘了伊丝是属于我的，她将成为下任佩西亚家家主的妻子。”

“你——”

完蛋。

看到卡米拉竖起的眉毛，伊丝内心咯噔一声。

绝对会打起来。

这可以叫红颜祸水吗？

另外虽然隔着衣服，但佩佩硌着自己手了。

就在伊丝做好心理准备，开始思考该怎么通过伊芙琳走后门的时候，一队抬着麻袋，从小巷里走出来的圣骑士迎面撞见伊丝一行，圣骑士们在看见伊丝后，先是愣了一瞬，接着立即把麻袋丢在地上，站直身体，右拳捶胸，列队低头向伊丝行礼。

““伊丝大人。””

“嗯……不必多礼。”

和圣启示纹章等于教区级副神官长一样，伊芙琳给予自己的圣米斯特汀纹章地位等同于红衣主教，所以圣骑士才会称呼自己为大人。

拜这队突然出现的圣骑士所赐，卡米拉和依蒂丝悄然收起武器，伊丝尴尬的咳嗽两声，寻找话题。

“清理尸体的工作做得怎么样了？”

“还在进行中，前段时间的大雪把恶魔埋在雪里，不便搜寻，现在教皇冕下完全掌控了尤弥尔之塔，让天空放晴，预计一周内，我们就能把所有恶魔尸体找到。”

“嗯，清理恶魔尸体的任务很辛苦，不要忘记休息，不然会像尤利乌斯一样，被恶魔的灵魂趁虚而入。”

“是，谢谢伊丝大人。”

“去吧。”

再次对伊丝行了一礼后，圣骑士们重新拾起麻袋，将其堆在板车上离开。

稍微远离了圣骑士们后，依蒂丝一边回头看向麻袋里的东西，一边凑到伊丝身边低声问。

“老实告诉我，恶魔是不是你杀的。”

仿佛在撩拨伊丝般，佩佩故意紧贴着伊丝，长及臀部的白色长发不时划过伊丝手背，带来莫名的瘙痒感，除此之外，即使隔着单薄的衣物，伊丝也能感受到佩佩皮肤上传来的体温，与之一同的，还有一股化不开的血腥味，那是让人迷醉的，带着些许酒精芳醇的味道。

伊丝微笑着回答。

“想听正确答案吗？”

“当然。”

“回去了再告诉你。”

故意卖了个关子，伊丝对佩佩比出噤声手势。

流窜在街头的天使当然是由自己杀死，自己在尤弥尔之塔上拿出的那把竖琴并不是单纯的乐器，而是一种特殊的魔法武器，只要在声音里注入魔力，就能对特定的目标造成伤害，虽然有着只对生物起效的缺点，但对付天使并不成问题。

通过声音引发它们体内的魔力外泄，以魔力为食的天使在失去魔力后，很快就会化为枯枝一样的尸体，而因为项链的事情欠下了伊芙琳人情，所以伊丝就借着这个机会，把一切都推到伊芙琳身上，把伊芙琳形容成始作俑者，进而还了伊芙琳人情。

当然，伊芙琳本人不愿意轻易用掉人情，可伊丝已经做出足以被称为神迹的事情，倘若把这个名号安在伊丝身上，伊芙琳的功绩就会在比较之下黯然失色，所以伊芙琳不得不接受这一事实，对外宣称自己以神代魔法剿灭偷袭的恶魔。

作为结果，效果好到让伊芙琳会从梦里笑醒，当人们亲眼看到死在家门口的天使——尤其是化为枯枝的身体时，会很自然的感到恐惧，然后便会对消灭了天使的伊芙琳感到敬畏，而换在圣骑士和猎杀者们眼中，伊芙琳一次性消灭了如此之多的天使，实力也自然会得到认可，虽然其中有一小部分人会感到蹊跷，可没有人能调查到到底是谁做了这一切，她又是如何做到的，在调查无果后，也只能把原因归结在伊芙琳借用了尤弥尔之塔上，归根结底，也依旧是伊芙琳的功劳。

“啧。”依蒂丝不满的咂舌，“现在是去中央神殿么。”

“嗯，伊芙琳那边有一点事情还没处理，等了解了情况以后，我们就该去下一个地方了。”

“去哪？”

“帝国或者更南方的位置——嘛，现在还是去中央神殿吧。”

对佩佩回以微笑，伊丝一行走向中央神殿。

（23/30）

第八十五章 争斗之后

这是一个足有四十平米大小的房间，单以书房论，面积实在大的过分，倘若是伊丝之流的普通人，在这样的房间里办公会静不下心，但只要抬起头，便能发现四十平米只是刚好足够的程度。

墙壁被漆成纯白色，吊顶则由不知名的金色板材组成，除开办公坐后以整块玻璃做成的墙壁，另外三面墙挤满了各式各样的书架，不仅如此，房间里还站着三位手捧文书，正在待命的修女与神官，再加上矮柜、茶几、沙发以及其他诸如花瓶之类的装饰物，刚好将房间挤得满满当当。

这里是尤弥尔教会第二十四代教皇，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露的房间。

当奋笔疾书的伊芙琳终于解决完最后一叠文件后，新一叠纸张又被放在伊芙琳身边，待命已久的年轻男神官弯腰解释。

“冕下，这是各城推举的候选者，尼鲁教区的主教大人今天已进入尤弥尔领，另外南方的安希亚城城主最近公开表示，他反对您允许堕魔者进入城镇的法案，认为我们不应原谅背弃女神大人的人。”

“是么。”并没有露出喜悦或者生气表情，伊芙琳只是平静的将新一叠文件揽到面前，抬起头，看向神官，“只有尼鲁教区的主教来了吗？希鲁教区的呢？”

尤弥尔教会除了作为大本营的尤弥尔领之外，还有位于诺塔帝国与赫尔斯王国的飞地，分别是希鲁教区与尼鲁教区。

年轻神官面露迟疑。

“目前还没有得到消息。”

“大概是帝国在暗中做手脚，再派人去通知，这次多派几个传信的人，让他们避开平时用的路线，隐瞒身份。”

飞快在书写板上记录，神官继续发问。

“是，那反对您的安希亚城城主……”

“让他滚……等等。”

如同想到了什么，伊芙琳突然伸手制止已经在书写板写上『让他滚蛋』几个字的神官——伊芙琳对待反对自己的手下基本都是这句说辞，担任枢机的神官早已习惯。

神官立即停下手，不解的歪头，伊芙琳则从面前的一叠文书里抽出一张纸，从上往下粗看一遍后，随手用笔圈住一个名字。

“这是各城主推举出的主教人选对吧？”

“是的。”

“那就让他去办这件事，告诉他，先和安希亚城城主解释法案的正确性，争取让安希亚城城主消停下来，如果安希亚城城主不听劝阻，就让城主滚蛋，这是我授予他的权力。”

“可这样的权力必须您用十字权杖才能授予。”

神官的话令伊芙琳皱了皱眉，不过她并没有把不满撒在神官身上，只是轻轻咂舌。

“那就把他叫到我面前来。”

“是。”

正当神官准备继续发问时，门外突然传来敲门声，十分自然的，最靠近门边的一名修女前去打开房门。

进来的人同样是一名修女，与房间里已经站着的另外三人不同，这名修女手中没有任何文件，她先是对房间里的三位枢机低头行礼，然后走到伊芙琳书桌前。

“冕下，伊丝·恩雅大人求见。”

“伊丝？我不是说了，不要把伊丝拦在外面么——不，”伊丝被自己追加授予了圣米斯特汀纹章，地位等同于红衣主教，再给修女和圣骑士们十个胆子，他们也不敢拦伊丝，肯定是伊丝担心打扰自己办公，所以才让修女通知自己吧，伊芙琳无奈的叹了口气，把笔放在一边，如同做完了一天工作的人般，一下子靠在椅背上，对待命的枢机挥了挥手，“下去吧，上午就到这里。”

“““是，冕下。”””

“另外派人把茶端上来，门口的守卫也撤掉，我要换身衣服。”

……

很快，伊芙琳便在处理公务的地方接见了伊丝。

由于今天要谈正事，所以伊丝只带了玛丽一人随行，其他伙伴们则在修女带领下，参观尤弥尔教会的中央神殿。除了玛丽以外，其他几人都是以第一次走进中央神殿，尤其是依蒂丝，对明明身为纯种，却能在白天的神殿里随意走动这件事相当骄傲，哪怕神殿里处处充斥的神圣气息让她很不舒服，依蒂丝也依旧兴致勃勃。

仿佛在外疲惫一天的人突然回到家中，坐在沙发上的伊芙琳将大半个身体都陷入柔软沙发内，连匀称而圆润的大腿已经不再被神官裙遮盖，绝对领域以上的部分正若隐若现都没注意到，大大的打了个哈欠。

“呦，大忙人怎么有时间来我这里。”

假装没听出伊芙琳话语里的不满，伊丝带着玛丽坐到伊芙琳对面的沙发上，端起红茶轻抿一口。

“伊芙琳才是真正的忙人吧。”

“某些人在利用完我以后就不见踪影，记得已经有三天没有来找我了吧？”

是一周。

伊芙琳绝对是因为忙过头，所以才模糊了时间概念，大体上，特别忙的人和每天过的千篇一律的人都会有这种体会，印象里只过去三天，实际却过了一星期。

伊丝当然不会自讨没趣的点出来，她尴尬的轻咳两声。

“咳哼，因为猜到伊芙琳很忙，所以特意没有来找你啦。”

“真的？”深绿色的狭长眼眸眯成一条线，伊芙琳盯视着伊丝，在看到伊丝眼睛里没有心虚后，才兴趣缺缺的撇嘴，“嘛，最近确实很忙就是了，原本教皇权力的交接应该持续两到三个月，但你知道，尤利乌斯那个老不死已经死了，所有事宜只能由我自己慢慢查阅过去留下的密信一件件了解，真是的，我多少理解安德烈亚为什么不想成为血族女王了，成为当权者绝对是一件苦差。”

“谁让你把那些红衣主教和原本的核心成员全部放到闲职，大小事情全部落到你一人头上，不每天和琐事打交道才怪。”

正如伊丝说的那样，伊芙琳面临着无人可用，不得不亲力亲为的窘境。

被伊丝戳到痛处，伊芙琳无奈的叹气。

“哈啊，我承认是我做的太心急，当时一心想除掉尤利乌斯留下的祸根，所以把他提拔的人才全部撤掉，结果回过头来，发现没有人能替我分担事务，半个月过去，到现在也只找到三个枢机替我解忧。”

----------*之后还有两更。

第六章 迷宫与守护者

见到三男足足说了十分钟却依旧没有停下来的意思后，伊丝终于忍不住打断对方。

“刚才听戴里克说，你的兄长带冒险者去了地下迷宫，是出了什么事吗？我想身为贵族，不会随随便便去冒险才对。”

“啊啊，确实，就像恩雅大人说的那样，贵族不会随随便便冒险，但那是外面的贵族，在我们塔里斯侯爵领，女人都喜欢强壮——呃，有冒险精神的男人，”应该是考虑到自己不是强壮类型，三男连忙改口，“兄长就属于那一类，而且兄长为人清廉，我们家的开支没有用地方税金，全靠自家人从地下迷宫冒险得到的钱维持生计，所以兄长经常像这样不在家里，啊，我是很顾家的类型，兄长经常称赞我在文书方面的才能。”

说最后那句话时，瞥向卡米拉的动作是多余的。

而且卡米拉才十六岁，你看起来至少有四十岁，这也太异想天开了一些。

果然，卡米拉以刚好会被三男听见的声音嗤笑。

“秃瓢。”

“呃……”

三男瞬间尴尬起来，跟着尴尬的还有伊丝。

虽然三男的情商确实堪忧，但也用不着表露出这么明显的鄙夷啊，如果卡米拉像玛丽一样娇小的话，自己大概会摸摸卡米拉的头，让卡米拉先安静一会儿吧，但卡米拉怎么看都不是小孩子，擅自摸头会把气氛变得暧昧。

伊丝只能微笑着转移话题。

“话说回来，我有一件事要向戴里克请教，地下迷宫到底是一种什么样的存在？”

“恩雅大人是指……？十分抱歉，我没有理解您的意思，地下迷宫不就是地下迷宫吗？”

难道地下迷宫在这个世界属于常识性的东西吗？

伊丝歪了歪头，挑染了蓝色的银色双马尾跟着前后摇摆。

“唔姆，我是想问地下迷宫里都有什么，它们为什么会出现。”

“如果恩雅大人是说整个阿莱克西亚大陆的迷宫，共同点除了有很多魔物以外，还有魔物守护的宝物，以我们矿山都市的地下迷宫举例，大多数魔物都以吞吃矿石为生，所以当我们找到它们的住处后，就有可能得到它们凝结出的高浓度宝石，除了这些以外，最值得一提的，无疑是每层的守护者还有它们守护的宝藏。”

又是守护者吗？

在进城的时候自己就想问守城士兵，守护者到底是什么东西。

将内心疑问说出来以后，三男迫不及待的解释。

“虽然很多迷宫都在地上，但我们矿山都市的迷宫是一层层往下的类型，几乎所有迷宫都像蚂蚁的巢穴一样四通八达，不熟悉的人进去后很容易迷路，所以被大家叫做迷宫。而守护者就像只在自己领域里活动的王，拥有强大实力的它们不会轻易去其他地方，平时也处于沉睡状态，但如果有人惊醒它们，苏醒后的它们会把惊扰者撕成碎片。”

“那守护者通常是什么样子的魔物？”

“这个我不能确定，现在兄长大人率领的顶尖冒险者已经抵达地下十二层，准备朝第十三层进发，而前十一层没有出现过一模一样的守护者，它们有时候是石像，有时候又是虫子，不过就算是虫子，也至少有二十级的实力，那时候我们这还没有强力的冒险者，死了一百多人才击败它，包括我在内，如果不是兄长救了我，我现在已经不在这里了。”

仿佛想起了当时的恐怖景象，三男脸色惨白，一副劫后余生的表情。

“它们守护的宝藏呢？每个守护者都有宝藏吗？”

“这是自然，它们之所以叫守护者，除了打败它们以后就能很方便的向下一层进发以外，另一个原因就是它们每个人都守护着一种宝藏，那些宝藏被放在它们身边随处可见的位置，任何一个冒险者在看见宝藏后都无法移开视线——随便一件魔法武器都是山铜级，前段时间第十一层的守护者，就产出了一种让人返老还童的药水，在王国里被卖到十枚宝石币的天价，最后还是被国王大人以二十枚宝石的价格币买走。

恩雅大人进城时应该看见贴在门口的公告，现在第十二层的守护者守护的是一个被封印在冰棺里的女人，即使是我们这些以强壮为美的塔里斯人，都觉得那个女人和天使一样——不，是和您一样美丽。按照每层产出的宝物只会比上一层更好的规则，那个女人肯定不是一般人，我猜至少是三十级以上的强者，谁能打开封印，就会和谁定下奴隶契约。”

喂喂喂……就没人吐槽这很像游戏吗？

这样的设定放在游戏中十分普遍，没有人会去想守护者们为什么不带着魔物占领地上，也不会有人思考守护者们为什么会守护对自己没什么用的武器，可换在现实中，这样的状况只能用诡异形容。

为什么武器这种明显人造的宝藏会出现在从未有人踏足的迷宫里？

是什么把天使一样的少女封印起来？又为什么封印？

假设自己没有匹敌魔王的力量，现在肯定会感到自己就像落入了别人掌心的蝴蝶，有种无法挣扎的无力感和恐惧感吧。

继续一阵没有营养的话题后，伊丝准备带着卡米拉与玛丽离开宅邸，而也就在这时，脑海里突然出现一种什么东西被连通的感觉。

是自己给蒂芙尼的传话魔法。

『伊丝，不好了。』

与平时缺乏感情起伏的语气不同，蒂芙尼的声音中多了一丝急切，伊丝立即站起身，在脑海里回应。

『怎么了？』

『守护者，发现了。』

“哈啊？”

一时间忘记场合，伊丝惊呼出声。

『你们被迷宫守护者发现了？』

『偷窃失败。』

这三个家伙居然想着趁守护者沉睡的时候，趁机把冰棺偷出来吗？

伊丝朝卡米拉和玛丽投去“不要惊慌”的目光。

『我马上过去，让佩佩和蕾菲娜先找地方躲起来。』

『嗯，我去通知守护者快跑。』

都这种时候了，还和自己开玩笑。

在蒂芙尼结束传话魔法后，伊丝看向同样站起身，一副莫名其妙表情的塔里斯家三男。

“刚才我的同伴用传话魔法告诉我，她们在第十二层遇见了一些困难，我现在要去帮助她们。”

三男夸张的张大嘴，脸上充满难以置信。

“第、第十二层！您也要去那里吗？那里连二十级以上的人都很难独自活下来，您还是等兄长大人回来以后，再组织军队去讨伐吧！”

“不用了，时间紧急，我去叫教会那边的人过来帮忙。”

“呃，好吧，那我去派人告诉兄长。”

“多谢了。”

告别三男，伊丝带着卡米拉与玛丽迅速离开宅邸，然后，启用了传送魔法。

（29/30）

-----------

*想了想，这个月干脆一直加到月底吧，正好冲s级_（：з”∠）_

第七章 迷宫第十二层

犹如堕入尘封已久的陵墓，无尽的漆黑从四周爬上皮肤，土壤湿润的气息混合着野兽皮毛的臭味一起，四周回荡的脚步声让人迷失方向感。

这里是地下迷宫第十二层，也是目前冒险者们所能抵达的最前线。

没有人知道这处地下迷宫究竟有多深，人们所能知晓的，只有这处迷宫如同蚁巢般蜿复杂，至于人们是如何发现这一点，拿过去几年发生过的一件事情举例，当时的人们为了更快探索这处地下迷宫，天真的以为地下迷宫只是一个螺旋式的，不断向下的结构，所以只要用铲子不停往下挖，总有一天可以越过守护者们的目光，抵达迷宫最深层，拿走其中宝藏。

这些人确实成功了，他们花了半年时间挖穿当时的第四层，在没有击杀守护者的情况下，抵达全新的地图，但当时的人们并不知道，新的地图不是紧接着第四层的第五层，而是恐怖的第九层，嗅到外界气味的第九层魔物如同潮水般，顺着挖通的天井涌入第四层，几乎使得当时位于第四层的冒险者全灭，疯狂的魔物甚至还冲出地面，直到一支正好路过的绯金级冒险团出手相助，才勉强将暴动的魔物镇压回地下九层。

而由于这次事件引发了超过千人的死伤，当时的戈塔城城主为了平息民愤，决定将挖穿迷宫的冒险者公开处以绞刑，可这些人早已在第一波魔物潮中被魔物撕碎，最终城主只能规定，如果再出现类似事件，会连带制造灾难者的家人一起处死，从此以后所有人都知道，地下迷宫有着庞大复杂的结构，泥土之下很可能藏有跨越好几层的魔物。

“能感觉到周围有很多魔物呢……”

将大半个身体藏在大盾后方，玛丽小心谨慎的窥探四周，尽管半精灵不像吸血鬼那样具有在黑暗中的优秀视力，但精灵血统带来的敏锐感知，却能让她察觉周围存在许多生物。

瞥了眼隐藏在角落里发出窸窸窣窣动静的昆虫，刚带伙伴进入迷宫的伊丝摆了摆手。

“都是些2到3级的小型昆虫，不用太在意。”

“姐姐大人，这里是……？”

“地下迷宫的第十二层，蒂芙尼她们遇见麻烦了，卡米拉可以把魔法灯拿出来吗？”

“是。”

从储物道具里拿出一枚棱柱形水晶，卡米拉向其中注入魔力，一层不十分明亮的冷光顿时映照出周围环境——一个可以容许五人并行，高度约在三公尺的宽敞隧道，墙壁如同溶洞般遍布褶皱，即使这里是没有光照的地下，天花板与墙角之间的夹角处也长着植物，与此同时，像是蜘蛛网以及小型昆虫钻出的小洞也随处可见。

还好这里已经有人来过，不然自己现在肯定会被蜘蛛网糊一脸，只要想想就觉得太糟糕了。

值得一提的是，从伊丝的全知地图上看，地下迷宫的结构比起蚁巢，更像四通八达的神经网络，这里存在无数个大小不一的，如同神经元一样的房间，而房间又会向四周伸出无数树突状通道，这些通道将每个生活了无数魔物的房间连接起来，进而形成名为『层』的地方。

光从这些复杂的通道上看，想要把一层里的每个角落都逛个遍，至少需要一个多月的时间，而考虑到还要对付魔物与种种陷阱，这个时间得无限延伸——毕竟没几个人能保证自己可以活着探索到最后。

伊丝看向全知地图。

佩佩三人的魔力所剩无几，不过也许是躲到了守护者看不见的隐蔽位置，从自己进入迷宫起直到现在，三人都没有出现HP减少的情况。

这样一来，自己就不用太着急了。

当然，并不是伊丝不担心佩佩几人，而是觉得让佩佩三人体验一下这种心惊胆战的感觉也不错，算是对她们在没有告知自己的情况下深入迷宫的惩罚，就像背着家长偷偷跑出门玩的孩子，在回家以后发现门被锁上了一样。

“唔姆，听到即使二十级的人也很难独自活下来的时候，还以为这里有很强大的魔物，结果实力普遍在12级左右么，用来升级倒是不错。”

目前伙伴们的等级分别是卡米拉14级，玛丽15级，蒂芙尼11级，佩佩24级，蕾菲娜15级，自从离开佩西亚领后，自己便很少再带伙伴们去升级，所以除了卡米拉和佩佩有提升以外，其他人等级都没有再出现变化。倒不是伊丝偷懒，不想给伙伴们提升等级，而是在提升的过程中，伊丝发现了一个很严重的问题。

伙伴们却因为等级提升的过于简单粗暴，以至于出现没能学会技能的窘境。

虽说对魔法系的卡米拉和蒂芙尼而言，这并不成问题，只要后续努力学习咒文即可，但对战士系职业的玛丽和蕾菲娜来说，就是相当要命的缺点。

近战系魔法只有通过升级前的领悟才有机会习得，拿玛丽的『盾挡反击』举例，玛丽最开始只能凭借堕魔者天赋，摸到『盾挡反击』的门槛，在玛丽脑海里，『盾挡反击』只是一种模糊的概念，而当玛丽升级以后，『盾挡反击』这个技能便被清晰的固化在了玛丽印象里，变的随时随地都能使用，并且威力和灵活度也比原来大许多。

所以当战士系职业升级太快的话，就会跳过领悟的过程，从而什么技能都没学会，只有数值出现些微增加。

因此最好还是通过需要努力的实战学习魔法，像自己那样，从一堆魔物里挑出最容易对付的几个，反而有种拣了芝麻丢了西瓜的感觉。

想着这样的事情时，身后突然传来许多人的脚步声。

“姐姐大人，有人过来了，需要回避吗？”

回避？

伊丝愣了一瞬，旋即理解卡米拉的意思，这就和血族王都阿尔维尔的失落之地一样，因为即使杀了人也很难找到凶手，所以在迷宫里，冒险者之间很容易发生杀人越货的残酷事情，为了避免不必要的纠纷，冒险者们会相互回避。

伊丝稍微思考一会儿后摆了摆手。

“不用，我们也往前走，装作刚刚来到这里的样子。”

毕竟传送魔法属于失传的东西，随便在其他人面前展示，很可能会给自己摊上麻烦——比如哭喊着请自己帮忙突破迷宫。

卡米拉点点头。

“好的。”

一行人开始以不紧不慢的速度，按照伊丝站在最前，玛丽最后的阵型前进。

很快，伊丝身后的冒险者队伍追上伊丝。

“快快快！跑不动的魔法咏唱者让战士背过去，一定要在出现伤亡之前赶上！”

第十三章 妄图伪装成佩佩来恶作剧的伊丝

不过那已经是过去式。

现在，伊丝正待在神殿下层的一个仓库内，前段时间芙兰提交的报告指出，王国内部有许多人在窥伺蒸馏酒的制作方法，尽管皇室直辖的士兵守护着玛格丽特，可目前他们只保护开设在凯尔特城的总部，分散在王国各地的分店并不在保护范围里。

为了不让真红与芙兰她们遭遇不好的事情，伊丝一直在思考采取怎样的措施合适，对此，伊丝首先想到的是雇佣人手或者交给堕魔者女孩们足够的防身武器。

于是，伊丝不得不直面两个问题。

第一，怎么保证雇佣的人手不会在更大利益下反水，第二是防身武器从哪里来。

暂时不说第一条，自己虽然有许多来自『Ragnarøk』的魔法道具，也能利用铸造台现场制作魔法武器，但『Ragnarøk』的魔法道具有等级限制，普通人使用只会引发华丽的爆炸——就像尼鲁教会时卡米拉使用的圣诞铃铛一样，至于现场制作的魔法武器，如果想要威力，就必须使用高级素材，而一旦使用高级素材，就又会导致一般人无法使用，伊丝一时间陷入无法脱出的死局。

直到伊丝想起自己仓库里躺着石像傀儡。

傀儡绝对不会背叛主人，从尤利乌斯那里抢走的傀儡也拥有值得被肯定的实力，如果能把那些傀儡利用起来，光是把它们摆在酒馆门口，就能震慑大部分人不敢打芙兰她们的注意。

唯一的缺点就是数量太少，包括最后从地下四层藏书室里带出的一尊石像在内，自己手里也只有八个石像傀儡，按照一个酒馆放两个的标准，只能说勉强够用，一旦出现新的分店，就又会重新陷入实力不足的窘境，所以必须得自己学着创造石像傀儡。

当然，伊丝没打算一直这样下去，自己一个人的能力有限，即使拥有魔王般的实力，随着玛格丽特逐渐壮大，时间也总会有捉襟见肘的一天，因此伊丝想着让芙兰培养一批专属玛格丽特的护卫，等护卫们成长起来以后，自己就不需要再操心。

“嘛，我也很喜欢制作新的东西就是了。”

和创造雕刻之类的艺术品不同，石像傀儡既可以是只按照主人命令行动的死板存在，也可以是拥有自我意识的智慧体，让伊丝感兴趣的是后一种，倘若能创造出拥有自我意识的傀儡，那就和亲手创造出属于自己的生命一样，有种难以言喻的兴奋、自豪以及骄傲感。

“稍微有些期待起来了啊。”

胸中充满的期待感让伊丝忍不住伸了个懒腰，但因为腹中强烈的饱腹感，她又很快捂着肚子弯下身，长长呼了口气。

“呼唔，下次是不是该换卡米拉来准备料理，玛丽做的太好吃，这样下去总觉得会长胖，嗯……长胖是一件坏事吗？”

『梦境回廊』

打了个响指，伊丝面前出现一面完全由冰形成的镜子，她对着镜子捏了捏脸。

“最近明明吃的很多，却没有长胖的迹象么，不，说到底我就不应该在乎长胖这件事吧。”

自己不是会注意胖瘦的类型才对，想到这里，伊丝无意间瞥见身上穿着的蓝白色长裙以及脑后挑染了蓝色的银发双马尾，镜子里宛如神明精心雕琢过的绝美脸庞浮现苦笑。

“不知不觉间已经习惯了么……虽然有种事到如今的意味，但这副身体还真是……如果这样做会是什么样子？”

瞥了眼四下无人的空旷仓库，伊丝放任内心如同小孩子般的好奇心——这种感情和对着镜子做鬼脸无异——提起两边裙角，左脚后退一小步，微微弯下膝盖，如同公主般行礼。

“贵安，伊丝大人。”

然后整个人呆了一瞬。

不好。

以自己的眼光看，动作简直无可挑剔。

“不不不……这绝对是自恋啊，自恋。”

但如果戴上猫耳，穿上佩佩的衣服，再稍微画一下妆，把镜子里的自己想象成佩佩，那又会是什么样的画面？

伊丝猛然发现，自己居然有种跃跃欲试的感觉，佩佩肯定不愿意戴上有着兽人特征的猫耳，所以自己想看的话，只能自己满足自己。

“打扮成那样以后再去蕾菲娜面前说一些不得了的话，肯定会让蕾菲娜露出相当精彩的表情，嗯，既然都做到这一步，就干脆再去捉弄一下安德烈亚和玛丽好了。”

稍微脑补了一下安德烈亚与玛丽面对佩佩占有欲时的惊慌模样，伊丝忍不住偷笑出来，姑且不说安德烈亚，和自己一样不擅长拒绝的玛丽肯定会因为不知所措，眼睛变成蚊香圈一样的形状吧。

无意间，伊丝瞥见镜子里正在傻笑的自己。

好恶心。

“咳哼，伊丝啊伊丝，你怎么能想这么无聊的事情，现在的任务是制作石像傀儡，用石像再捏一个温柔善良、天真可爱的佩佩不是更好吗。”

另外十分有女王气场的安德烈亚也很让人心动。

当然，伊丝也只是想想，先不说实践起来有多困难，这么做有种不尊重佩佩和安德烈亚的感觉，自己喜欢的是灵魂而不是外表，会升起刚才的想法，仅仅是因为一时的恶作剧心理。

将粉色想法驱逐出脑海，伊丝用力拍了拍脸。

“好了好了，接下来该从头开始制作石像了。”

先是走到房间正中的空地，伊丝从仓库里拿出一本叫做《初心者也能学会的普通石像傀儡制作法》的朴素书籍。

“虽然很想吐槽书名好长，但应该是为了用一句话告诉购买者，它的定位以及它能做些什么吧。”

要是取成《石像傀儡的制作法》，又或者是《石像傀儡太犯规了！》这样的名字，把三本书放在一起，初学者肯定会选择购买自己手里的这本，异世界的书除了写在封面的名字以外，既没有书腰也没有简介，为了防止偷学，消费者在购买前仅能看第一页的内容。名字作为唯一能吸引读者的地方，重要性不言而喻。

由于有铸造魔法铁剑的前车之鉴，伊丝这次特地提前去市场买了需要用到的素材，不会再出现因为『Ragnarøk』里的素材太强，而导致除了自己外，没人能启动创造物的窘境。

“足够大的工作台、软硬适中的石料、刻刀、凿子、敲锤……好，没有遗漏。”

接下来就开始尝试制造石像傀儡吧！

第十八章 多明尼克的危机

稍微进行变装后，伊丝以薇尔的名字靠近第十二层守护者所在的房间。

以伊丝所在的天花板往下看，约有足球场大小的厅堂内共有大约一百名冒险者，而在最前线与霜冻蜘蛛战斗的主力仅有不到三十人，剩下的冒险者全部为等级在十级以下，仅能用远程魔法和弓矢提供协助的弱小冒险者，虽说他们的箭矢击打在霜冻蜘蛛身上只能留下一点点小坑，但正因为他们分散了霜冻蜘蛛的注意力，才减少了前方主力的压力。

“虽然有种走在钢丝上的惊险感，但总的来说没什么问题么。”

和多明尼克说的一样，除开他们的小队以外，还有另外三支秘银级冒险者队伍，虽然他们中没有出现和多明尼克一样，等级高达28级的人，但队伍的平均实力却和多明尼克的小队相差无几，四支小队彼此协防，当霜冻蜘蛛把攻击对象放在一支队伍上时，另外三支队伍就会从霜冻蜘蛛的侧面进攻，从而迫使霜冻蜘蛛改变攻击目标。

除此以外，伊丝还注意到房间周围有许多燃烧着的篝火，原本光秃秃的地面也多了一层像是青苔的东西，而由于青苔的缘故，霜冻蜘蛛在移动身体时总是容易失去平衡，不能用太快的速度行动，另一边的冒险者则如履平地般，可以随心做出各种回避动作。

青苔大概是多明尼克为了限制霜冻蜘蛛的速度，从而做出的一些准备吧，连霜冻蜘蛛这样的大型魔物都不能免疫，眼前的青苔要么是炼金产物，要么是一种饲养的魔物。在如此短的时间里想出应对方案，不得不说，多明尼克有着十足智慧。

仅仅在伊丝观察的这段时间里，霜冻蜘蛛的HP就下降了5%。

“那把弓箭……是魔法武器吗？”

伊丝将目光放到名为娜娜的精灵身上，每当娜娜手中燃烧着火焰的箭矢投射到霜冻蜘蛛身上时，都会给霜冻蜘蛛带来十分明显的伤害——每一箭都能降低霜冻蜘蛛1%的HP，换做其他冒险者，即使一起上，也需要花好几分钟才能削减同等生命值，现在，霜冻蜘蛛的HP只剩下不足30%。

“记得之前没看到她有这个装备。”伊丝用鉴定技能检验精灵娜娜的火焰弓箭，“『劣化的神之矢』？光看威力就知道是山铜级武器，如果这都算劣化的话，不知道真正的神之矢会是什么样子——啊。”

伴随伊丝轻呼，原本只需稳步推进便可取得胜利的战局突然发生变化。

“嗯？”

“怎么消失了？”

“去哪里了？”

没有任何预兆，霜冻蜘蛛突然消失在所有冒险者眼前，手持重武器砍向霜冻蜘蛛的冒险者全部扑空，即使是远离战场，可以将战场尽收眼底的低级冒险者，也只能四下张望着，寻找霜冻蜘蛛的踪迹。

“魔法么……”

重新摆好持剑架势，满头大汗的多明尼克和所有冒险者一样，小心翼翼的环顾四周，现在的情况只能解释成霜冻蜘蛛拥有某种特殊魔法，危机并没有解除。

下意识的，他瞥向地面。

长满『绿绒苔』的大地不知何时被厚厚冰层覆盖，借助遍布房间的火光，他可以看见冰层中倒映出的自己的影子。

糟糕。

没有丝毫迟疑，多明尼克抬头转向精灵娜娜所在的方向，随后，瞳孔骤然缩小成针尖状。

消失的霜冻蜘蛛就站在娜娜身后，无声落下的足肢笔直砸向娜娜头部。

“娜娜小心！”

“诶？”

娜娜疑惑的歪头，但多明尼克长期积累的威望让她选择相信多明尼克，朝前方迈出一步。

随后。

砰。

霜冻蜘蛛的足肢擦着娜娜背部砸进地面，巨大的力量连地面都为之震颤，坚硬冰层四散破碎，剧烈的冲击令娜娜朝前方飞出好几公尺距离，手中燃烧着火焰的弓箭也因此脱手。

“先示敌以弱，在不知不觉中解除青苔的效果，等时机成熟后再一击制敌么，真是聪明的魔物。”

即使是人类，也很难做出这样冷静的判断。

如果霜冻蜘蛛是友方的话，伊丝或许会为霜冻蜘蛛鼓掌，可惜霜冻蜘蛛属于非生物系魔物，既没有可爱外表，也没有软硬适中的毛茸茸耳朵，身体还全部由坚冰组成，对自己没有一点吸引力。

伊丝皱起眉。

“接下来难办了啊。”

娜娜虽然因为多明尼克的大喊逃过一劫，但并没有完全避开霜冻蜘蛛刚才的攻击，仅仅只是稍微擦到一点，HP便下降了40%，光是挣扎着起来都十分困难，明显没办法再投入战斗。

而失去了娜娜这个主攻手，又不再有青苔限制霜冻蜘蛛速度，接下来的战斗肯定相当艰难。

“混蛋。”

“阿库西斯，不要冲动！这家伙在算计我们！所有人站在一起，不要分开！”大吼着将同伴们聚集在一起，多明尼克一边带领同伴后退，一边扭头朝停在门口的低级冒险者大喊，“放弃讨伐！今后再商议对策，离开房间，逃到安全区域！”

“多明尼克，娜娜怎么办？”

一名脸上写满焦急的男性冒险者冲多明尼克怒吼，如果不是因为多明尼克的威信，他可能已经擅自冲出去营救娜娜了吧，男人的表情给伊丝如此感想。

“娜娜是我的队员，由我去救，你们去掩护门口的人撤退，以现在的状态，我们不论如何都不可能战胜守护者。”

“只有多明尼克你一个人？这太危险了！我们一起去！”

“那家伙来了！”

“准备防御！”

在其他几名冒险者的惊呼声里，两名盾战士冲到多明尼克身前，将大盾下方的尖刺插入冰层，摆出十分标准的防御架势。

霜冻蜘蛛眨眼抵达盾战士身前。

仅仅只是一次接触，两名盾战士手中包裹了铁皮的木制盾牌便瞬间破裂，紧接着，遭遇巨力的盾战士就如同被高速运动的卡车撞击般，十分干脆的倒飞而出，重重砸在房间尽头的墙壁上。

但霜冻蜘蛛的进攻没有就此结束，它张开长达两公尺的下颚，以要把多明尼克拦腰切断的势头，猛地朝多明尼克扑去，在刚才的战斗里，它早已发现多明尼克就是指挥者。

“该死的畜生。阿库西斯，援护我！”

没有朝后方跳开，多明尼克用力挥舞长剑，向霜冻蜘蛛左颚斩去，另一边名为阿库西斯的矮人则以两柄短斧斩向霜冻蜘蛛右颚。

嘭！

力量终究是狂暴后的霜冻蜘蛛更强，碰撞带来的反作用力令多明尼克全身一颤，虎口发麻的同时，喉咙里忍不住发出闷哼。

“呃！”

“““『火球术』！”””

第二十章 异世界的精灵

位于矿山都市戈塔城的尤弥尔神殿是整座城市内最为奢华的建筑，在这个水资源匮乏的地方，几乎人人都以在尤弥尔神殿里工作为荣。

他们不是为了自己的信仰，而是因为神殿的工作条件极佳，在神殿的工作只需要为信徒解决困难，引导信徒聆听祷告，每日打扫神殿即可，在如此悠闲的前提下，神职人员可以在没有风沙的环境下享受免费午餐以及甘冽洁净的水源，虽说必须要遵守教会教条，但以丰厚的福报来说，根本算不上严苛。

在这样人人羡慕的地方，几位少女正坐在教会内专供使者享用餐点的宽敞厅堂内，厅堂正对门的位置挂着教皇伊芙琳的巨幅画像，而在其下方，则是一条可以让十几人一同入座的长桌。

厅堂墙壁虽然没有浮雕或更加具有教会意象的装饰物，但朴素整洁的样子反而更具神殿应有的庄严肃穆，每隔几公尺就会出现的，落差高达三公尺的长型彩绘玻璃更是强调了神秘氛围，再加上清晨透过窗户的阳光以及游弋于空气的细小尘埃，倘若几位正在少女再穿上教会风格服装的话，这一幕大概会被路过画家定格下来吧。

坐在长桌上位的伊丝将眼前风景尽收眼底。

“姐姐大人，早餐不合您口味吗？”

发现伊丝没有动餐叉，卡米拉停下手里的动作。

回过神的伊丝连忙将餐叉刺进盘子里的煎蛋上。

“没有哦，只是觉得大家很少在这样的场合一起吃饭，所以想多看几眼。”

“真的吗？您看起来没有睡好的样子，黑眼圈很重，如果姐姐大人困的话，不用强求自己和我们一起吃早餐，再多睡一会儿吧，等您起来以后，我再另行为您准备早餐，现在我已经有不输给蕾菲娜的料理技艺。”

红宝石般的眼眸中放出期待目光，卡米拉微微前倾身体，自信满满的将手放在胸前。

伊丝不禁苦笑。

“倒不是我强求自己和卡米拉你们一起吃早餐，而是这里空气太干燥，醒了以后就睡不着了。”

按照当地人所说，从进入春天以来到现在，戈塔城只下过一场雨，对自己这个出生于潮湿环境下的人而言，干燥的空气让喉咙如同刀绞，等因喉咙干燥而起床拿起水杯后，再躺回床上就已经没有了睡意。

说到底还是自己昨天在迷宫里花了太多时间，回到教会时已经是凌晨三点，不然今天也不会这么困。

昨晚将霜冻蜘蛛消灭以后，冰棺中天使一样的女性突然出现在自己面前，并且称呼自己为主人，但自己对这个女人不感兴趣，带回去会引起麻烦不说，还等于抢走了本应属于冒险者们的报酬，所以伊丝当场拒绝了天使一样的女性——准确的说是傀儡人偶，回到第十三层，带着地狱三头犬们离开迷宫，现在地狱三头犬正待在教会饲养牲畜的地方，伊丝还没来得及向伙伴们介绍。

“我要是会精灵魔法就好了，那样就能让主人大人变的精神起来。”

嘴里咬着餐叉，玛丽含糊不清的说。

卡米拉扭过头。

“变的精神起来？精灵魔法里有精神系魔法吗？”

“……我也不清楚，但以前在凯尔特城的时候，见过精灵大姐姐对威尔斯男爵用了一种粉色的魔法，醉醺醺的威尔斯男爵马上就变得精神了。”

“那是催情魔法吧……”

虽然很小声，但伊丝还是捕捉到了蕾菲娜的悄悄话，忍不住松了口气，还好玛丽不会那样的魔法，不然的话，总觉得玛丽会把催情魔法当做让人变精神的魔法，然后四处帮助别人。

放下手中沾着血液的玻璃杯，依蒂丝以手帕擦拭掉嘴角，轻呼了口气。

“毕竟是精灵，那群人脑子里只有繁衍，会下流的魔法也在情理之中，连血液都是一股甜到让人想吐的味道。”

“欸……”

似乎听到玛丽失落的声音，依蒂丝不着痕迹的强调。

“当然，玛丽不是，玛丽的血和蕾菲娜在一个阶级，那种像在舌头上爆炸一样的味道，我还是第一次见到。”

“咦？爆炸一样的味道？佩佩也有这样的感觉吗？”

“怎么了？”

“如果我没想错的话，佩佩形容的应该是可乐的味道。”

即使是同一种血液，不同吸血鬼品尝也可能出现两种截然不同的味道，迄今为止，这还是伊丝第一次见到两个吸血鬼对同一血液产生相同感想。

至于依蒂丝最开始说的“毕竟是精灵”的话，则是因为这个世界的精灵是一个相当淫^乱的种族，由于全族只有女性，所以必须要找其他种族的男**配才能产生后代，而生出来的精灵依旧会是女性，所以为了种族延续，精灵们要么结成部落，去外面抓强壮的男人回去当种马，要么走出森林，成为外部世界的一员。

伊丝曾听过这样一则趣闻，除开极少一部分只钟爱一人的精灵外，大部分走到外界的精灵都会主动选择成为娼妇，并不是她们受生活所迫，而是这样能让她们获得更多男性的精气，与多名男性发生关系，是她们的兴趣所在。

这是等级较低的精灵，对那些愿意与外界接触的高等精灵而言，她们更喜欢成为人类贵族的情妇，倘若要举例说明她们的生态，拿佩佩作例子或许比较贴近，只不过佩佩处于绝对优势，并且只对同性下手，而高等精灵只勾引男性。

必须要注意的是，人类并没有因为精灵漂亮的外貌以及可以满足自身欲望而与精灵和平相处，恰恰与之相反的是，精灵在人类世界里的地位比血族只低不高，这是由于高等精灵体力充沛，常常将贵族男性拖入无法自拔的深渊，最后导致男性因过于沉湎欢愉而致使身体变差，二十岁的男性看上去和五六十岁的男人一样衰弱的缘故，所以精灵在人类世界里还有着恶魔仆从的称呼，贵族们看到高等精灵只会吞咽口水而不敢下手，否则会被家族与其他贵族疏远。

并没有把伊丝的话放在心里，依蒂丝收起手帕，十分随意的说。

“之后和我去一趟冒险者工会。”

第二十二章 拉克西丝芙妮雅

原以为冒险者工会会是酒馆一样鱼龙混杂的地方，结果意外的正式吗？

与异世界较为普遍的石制建筑不同，面前这座三层建筑全部以棕黑色木头搭成，让人有种眼前一亮的感觉，此外因为冒险者工会没有关门，伊丝可以很清楚的看到冒险者工会的内部布置——宽敞且明亮，左边是贴着各项委托的公告区域，右边则是受理事物的柜台，不论墙壁还是地板，都灭有古旧木质地板所特有的深黑色，打扫的相当干净。

在告示区里，一大群冒险者正大肆享用主办方提供的酒水，高声攀谈着，冒险者工会除了让冒险者接受与完成委托外，似乎还有为冒险者提供休闲场所的功能。

“果然都在因为昨天的胜利庆祝啊。”

虽然自己早就想到就是了。

自言自语的喃喃，伊丝带着伙伴走进无数人进出的冒险者工会。

“为多明尼克大人干杯！”

“为第十三层的宝藏干杯！哈哈哈哈！”

才刚进门，人们祝贺的声音便传到伊丝耳中，聚集在一楼的低级冒险者分为两批，第一批是站在外围，等级不超过十级的普通冒险者，而第二批则是被第一批冒险者围在中间的，参与了昨晚讨伐的冒险者，这些归来的冒险者享受着英雄般的待遇，滔滔不绝的讲述自己与霜冻蜘蛛的战斗，听众则随着冒险者们讲述，表情从轻松到紧张，再从紧张到松了口气变化。

除此之外，和伊丝在安东尼奥城里看到的冒险者们一样，冒险者们的装备十分简陋，尽管它们身上没有携带武器，但光看那些薄薄的，几乎没有防御效果的铠甲也能知道，冒险者确实是一个十分贫穷的职业。

当然，伊丝很喜欢这样的场景，在开玛格丽特酒馆的时候，如果不是为了血液，她会选择招揽许多像这种喜欢大肆吹嘘自己冒险经历的人，会给酒馆带来一种热闹、富有生机的感觉。

“好臭。”

啧了啧舌，卡米拉捂住鼻子，朝伊丝身上靠了靠。

正如卡米拉说的那样，冒险者身上正散发出阵阵难闻的汗酸味与兽臭，戈塔城十分缺水，大多数人一生只洗两次澡，这些冒险者虽然可以在迷宫里遇见有水的地方，但邋遢的生活习惯导致他们就算清洗了身体，身上也始终有一股散不去的汗味，所以当这群人聚集在冒险者工会以后，汗味就变的更加浓郁起来，更要命的是，这群冒险者正在喝酒，酒的香味与体臭结合起来，凝聚成一股难以形容，让人胃部翻涌的味道。

“这也是没办法的事情呢……”不知是在为冒险者感到不好意思，还是在为过去的自己开脱，玛丽一副扭捏模样，“以前在凯尔特城的时候，大家身上都是这样的味道，除了主人大人，我还没见过第二个每天都能洗澡的人呢……”

“玛丽现在每天都洗澡吗？”

“诶？”不知为何，玛丽眼中突然闪过心虚神色，紫色眼眸看向一边，“是……是的哦。”

“洗干净了。”

蒂芙尼十分自豪的挺起胸膛。

大概猜到蒂芙尼说的『洗干净』是指什么，伊丝表情为之一僵，虽然身为史莱姆的蒂芙尼在清洗上确实很有天分，但这两个小家伙每天都会做那样的事吗？

追究下去说不定会变成公开处刑，自己还是不要问那么多比较好，对玛丽和蒂芙尼来说，这或许只是小孩子间的玩闹，等她们再稍微长大一点，就会意识到羞耻心的存在……吧？

“要不是那位血族大人，我们肯定全部葬身在守护者手下，一个都跑不掉。”

“真的假的？有多明尼克大人也不行？”

“我还会骗你吗？多明尼克大人差点被蜘蛛吃掉，好在血族大人及时出手，才把多明尼克大人救下来。我们这些人费好大劲都只能砍出一点点伤痕的守护者，血族大人用她手里那把烧着火的剑——我敢肯定那是绯金级魔法武器！只是随便挥了挥，飞出去的火刃就差点把守护者蒸发掉，你们没看见那阵仗，守护者疼的差点把地板都掀起来！”

“条顿又在吹牛了，我听回来的其他人说，多明尼克大人在这次讨伐里用了侯爵大人给的力量，肯定是侯爵大人的力量把守护者打败，你说的那个血族只是打下手，我哥哥说了，要是有一剑就能蒸发守护者的魔法武器，他当场把他的铁锤吃下去。”

“赛门的哥哥不是铸造魔法武器的大师吗？连他都这么说，一定是多明尼克大人的功劳吧？说起来，我记得多明尼克大人和侯爵大人有约定，只要多明尼克大人用了侯爵大人给的力量，他就得离开戈塔城，回到侯爵大人身边继承家业。唉，多明尼克大人是我见过的最好的城主，真不舍得。”

发现话题在不知不觉间偏离方向，名为条顿的冒险者涨红着脸辩解。

“我、我亲眼看到血族大人一剑斩杀守护者，绝对没有撒谎！多明尼克大人确实用了侯爵大人给的力量，可多明尼克大人没能杀掉守护者，还让守护者用了一种强力魔法，差点把我们这些人冻成冰雕，多明尼克大人在回来的路上还向我们道歉，说他差点害死我们。”

“条顿又开始说胡话了，我们不要理他，来说说宝藏吧，来的时候我看到天使一样的女人了，那种细皮嫩肉的家伙，一看就没有力气，不知道能起什么作用，多明尼克大人肯定狠狠赔了一笔。”

赔了一笔？

进行中的伊丝停下脚步，不解的歪头。

难道报酬不是大家平均分，而是多明尼克出钱雇佣冒险者，然后宝藏归多明尼克一人所有吗？如果是这样的话，自己就可以放心了，多明尼克属于正派主角类型，不可能对天使做非人道的事情。

“嘿，这你就不知道了，在王都那种地方，最喜欢这种白色皮肤，没有力气的女人，如果胸再大一点，啧啧，肯定能卖到这个数。”

男人伸出五个指头。

“五金币？”

“你也太小看了，这可是长着翅膀，货真价实的天使，教会那群人肯定会疯了一样买下她回去供着。”

“不就是长翅膀，翼人不也有翅膀。”

“翼人的翅膀和天使的翅膀，那能一样吗？你没见过天使，那对白色的翅膀差点把我眼睛晃瞎，和翼人脏兮兮的羽毛根本不是一个东西，我敢肯定，那绝对是神话里独自一人就能毁灭军队的天使傀儡，是神明大人留下的产物，我说的这个数是五枚白金币，如果教会的人掺手，五枚宝石币都说不定。”

果然要把天使卖掉啊。

伊丝在内心叹了口气，如果天使最后真的会被卖掉，自己还是把她买下来好了，先不说是否与神明有关，首先那份至高神圣的样子要是成为贵族的玩物，就未免太可惜了一些，有种眼睁睁看着历史文物被毁掉的惋惜感。

将冒险者们的谈话抛之脑后，伊丝带着伙伴来到冒险者工会的柜台前，不同于酒馆的收银台，这里的柜台十分类似地球里银行人员的柜台，虽然没有将冒险者与职员隔开的玻璃板，但其他地方基本一样。

由于庆祝原因，宽敞的柜台后仅有一位样貌年轻的女性职员，伊丝走上前。

“你好，我们想注册冒险者证明，请问需要办理哪些手续？”

“诶？”仿佛见到了某种不可思议的事情，女性职员瞪大双眼，视线不断在伊丝一行身上扫过，愣了半天后才结结巴巴的说，“必、必须要本人到场才可以办理冒险者证明。”

“要办理冒险者证明的人就是我们啊。”

“你们不是贵族千金吗？小姑娘，成为冒险者可不是好玩的事情哦，如果被你们的家人知道，他们肯定会责难你们。”

十分为难的，女性职员脸上的苦笑更深一分。

坐在旁边的几名冒险者也跟着劝说。

“菈芙说的没错，冒险者不是什么好玩的工作，如果不是为了钱，我们才不会当冒险者。”

“是啊，贵族的大小姐还是去学习跳舞吧，如果想当冒险者，可以先看看这个。”说话的冒险者撸起袖子，这是在场唯一穿着上衣的冒险者，“看，这是好几年前我刚当上冒险者时被咬的伤口，撕下的肉到现在都没长起来，魔物可不会管你们是不是贵族小姐，要是在脸上留下伤口就糟糕了。”

真是群好心的冒险者。

如果是其他地方的冒险者，说不定会趁机讥讽一阵吧。只不过他们认错了，自己不是贵族。

伊丝不禁苦笑。

“除了我的这位同伴以外，其他人都不是贵族，之前在赫敏领的时候，我们就已经和秘银级冒险者一起执行过冒险任务。”

“秘银级冒险者？！那不是和多明尼克大人他们一个级别的队伍嘛！”撸起袖子的冒险者发出惊呼，“连我都没享受过这样的待遇，难道各位小姐已经突破十级了吗？”

“15级了哦～”

对面冒险者的问题，玛丽回以灿烂微笑。

“哈哈哈，真厉害——啊？等等，15级？这位小姑娘有15级？看上去还没成年的小姑娘有15级？”

“都是主人大人的功劳。”

仿佛遭到了某种巨大打击般，男人张开的嘴半天没能合拢，当然，这不能怪男人大惊小怪，而是玛丽的天赋太高。一层大厅里的冒险者大都不到十级，而他们大都已经超过三十岁，面对一个看起来还没成年就已经抵达15级的女孩，会吃惊完全在情理之中——比起吃惊，更多是惭愧。

“呃，既然这样的话……还请各位小姐报上自己的名字以及队伍的名字，冒险者队伍一开始为木级，只有完成一定数量的任务，才能申请成为白铁级冒险者，再往后依次是秘银、山铜和绯金。冒险者队伍的等级越高，在冒险者公会里享受的权利也越多，最简单的例子就是能够进入工会更高层，在戈塔城里，木级冒险者和白铁级冒险者只能在冒险者工会一层活动，秘银级可以进入第二层，山铜级可以进入第三层。”

“没有绯金级的第四层么。”

依蒂丝皱了皱眉毛，女性职员面露困扰。

“绯金级的大人不会来我们这种小地方呢……”

“是么。”

像是失去兴趣那样，依蒂丝撇了撇嘴，伊丝悄悄松了口气，还好佩佩没说出“总有一天我们会成为绯金级，所以你们最好早点准备”这样的话，不然就太羞耻了。

不过，伊丝虽然逃过一劫，却没能回避另一件意料之外的事情，由于刚才撸起袖子的冒险者声音过大，导致大厅里正在攀谈的冒险者纷纷投来视线，打量一阵后，聚焦在佩佩身上。

“纯种？”

尤其是之前名为条顿的冒险者，直接以一副充满感激的神色扑到依蒂丝脚下。

“噢噢噢！！！这一定就是昨天晚上的那位血族大人！银色长发，长在腰间的翅膀！虽然那时候因为面具和披风，没能看到血族大人的样貌，但身材和当时相差无几，血族大人，感谢您昨天救了我们！”

“嗯？”

依蒂丝挑起眉，湛蓝色眼眸中浮现些许疑惑，但条顿并没能注意到这个细节，而是朝依蒂丝伸手，准备抱住依蒂丝小腿，依蒂丝脸上瞬间闪过厌恶之色，没有犹豫的一脚踢在条顿胸口，飞出去的条顿顿时撞翻一片桌椅。

“家畜也敢触碰我？”

糟糕。

最近佩佩十分安分，导致自己放松了神经，但仔细想想，并不是佩佩本人做出了改变，而是因为没有人挑衅佩佩，所以佩佩才一副容易接近的模样。

伊丝连忙上前，但条顿却无视伊丝伸出的手，相反，脸上的喜悦更深几分，连滚带爬的来到恰好不会被依蒂丝踢到的距离，接连不断的叩头。

“果然是昨天晚上的血族大人！连语气都一模一样！昨天我的妻子和我一起进入迷宫，如果不是您及时出手相救，我们一家都要死在迷宫里，十分感谢！”

“嗯……”

伊丝一时语塞，自己该庆幸呢，还是应该感到窘迫？昨天自己的语气确实很不客气，但那是为了符合人设，与自己不同，佩佩是货真价实的冷漠，要是继续下去，天知道佩佩会不会把冈格尼尔架到男人脖子上，到那时，或许会引起全体冒险者的情绪反应。

为男人的怪异举动皱起眉，仿佛想起了什么，依蒂丝抬起头，一脸嫌麻烦的朝伊丝努嘴。

即使佩佩不说出来，伊丝也能读出依蒂丝眼中的意思，那是在说『你干的？』。

视线不由自主的回避佩佩，伊丝干咳两声，走到依蒂丝与男人之间。

“咳咳，这位先生，你是不是认错人了？我们连冒险者证明都还没注册。”

“发生了什么？”

紧跟在伊丝声音后面，多明尼克与其身后的几名队员走下二楼楼梯，但多明尼克的出现并不是最让伊丝注意的地方，让伊丝心中敲响警钟的，是随行在多明尼克身后，拥有天使翅膀与宝石般蓝发的少女，即使不去注意这位天使，伊丝也能感到对方正向自己投来灼灼目光。

被发现了？

要是在这里被人认出来，难以想象事情会变成什么样子。

但越是不愿意发生的事情越是会发生，天使般的少女张开雪白翅膀，径直朝伊丝飞来。

十公尺。

五公尺。

一公尺。

然而，就在伊丝移开视线，准备接受命运的时候，天使却没有停在伊丝身前，而是与伊丝擦肩而过，停在伊丝身后的佩佩身前，收拢翅膀，俯下头，面向佩佩单膝跪地。

“特丽诺第10043型，第三位阶天使，拉克西丝芙妮雅·特丽诺，终于再见到您了，吾主。”

咦？

这次换成伊丝愣在原地。

（3/27）

第三十八章 奇怪的...料理

当伊丝七人走出矿山迷宫第一层时，太阳已经完全沉入大地，不过即便如此，迷宫入口也同样是一派热闹景象，进入迷宫的人不但没有减少，反而比正午更多，就伊丝打听的情况，这是因为迷宫内的一些魔物会在夜间睡觉，而这些夜间出没的冒险者正是为了给予睡觉的魔物奇袭。

“活过来了。”

才刚走出迷宫第一层的石制大门，蒂芙尼便如同终于喝到水的沙漠旅客那样，长舒了口气，尽管蒂芙尼身为史莱姆，身上没有肌肉，但史莱姆的身体也同样有疲惫的说法，从伊丝的全知地图上看，蒂芙尼的体力槽只剩下不到10%。

如果不是因为连升三级的话，蒂芙尼肯定走到一半就累到需要自己背了吧，蒂芙尼的体力槽比同样魔法咏唱者出生的卡米拉还要少一大截，即便如此，蒂芙尼也坚持跟着伙伴们从迷宫第十层一路战斗到第一层，相当不错的努力。

想到这里，伊丝向蒂芙尼伸出手。

“累了吗？”

“嗯。”

仿佛理解了伊丝的意思，蒂芙尼朝伊丝举起双臂，做出要伊丝抱的动作。

“我知道啦，不过走到教会就放下哦。”

“超good job。”

明明在原本的世界里是只妖怪，却记住了人类的语言。

无视蒂芙尼竖起的拇指，伊丝以公主抱的形式抱起蒂芙尼。

与体力槽相对应的是，蒂芙尼的体重是全队中仅略重于依蒂丝的存在，抱起来几乎没有负担的同时，皮肤软糯且冰凉，在矿山都市这种炎热城市，有种让人爱不释手的魅力——当然，伊丝只会在心理总结感想，只要自己稍微放松一点点表情，蒂芙尼就会猜到自己的大致想法，然后以无感情的口吻夸奖自己变态。

“晚上睡觉的魔物值得这么多冒险者出动么，”饶有兴致看着正在打点行装的冒险者，依蒂丝缓缓收回视线，“明天我们晚上再来吧，迷宫里的魔物比普通状态下的魔物更密集，升级速度也更快，在进迷宫之前，我能感到我还有接近一半才能升级，没想到仅仅一下午就抵达25级。在这里待的越久，对我们就越有利，可惜血族没有被迷宫眷顾，不然很快就能培养起一批精锐战士——不，塔里斯领和佩西亚领只间隔了一个赫敏伯爵领，那么只要把赫敏领……”

“等等！就算迷宫的吸引力再大，也不至于挑起佩西亚领和赫尔斯王国的战争啊，而且安德烈亚才刚坐稳女王的位置，南方贵族的事情还没有平定，北方就又出事，不论怎么说都很糟糕啊。”

“那就等南方贵族的事情平定以后再出手好了，新上任的国王需要一场战争才能立威，迷宫就是个好的成果。”

安德烈亚绝对不会同意的。

暗自腹诽，伊丝没有点明这个问题。

“有股肉被烤焦的味道呢。”

跟在队伍后面，两手空空的玛丽轻嗅了嗅鼻子。

顺着香味寻找来源，伊丝很快在迷宫入口处瞥见一个露天摊点，很有荒漠风格的是，矿山都市的料理大都十分粗犷，摆在摊点上的烤肉要么被切成足够吃一顿的一大块——这里的一顿是指伊丝的食量——要么干脆省去了切的过程，以类似烤全兔和烤全羊的方式料理。

回到教会后虽然会有修女为自己做晚餐，但教会的料理对自己一行来说太精致，口味也很淡，除了依蒂丝和卡米拉以外，其他人无法适应那样需要细嚼慢咽的料理。伊丝放下蒂芙尼，来到几个摊点中最火爆的一处，由于购买者太多，伊丝费了一些力气才挤进人群。

“噢噢！这边的贵族小姐，请问您要几份？这是今天刚从冒险者手里买到的食人蛛，我推荐这边的腿和头，虽然价格比内脏稍微贵一些，但绝对一顶一的美味。”

说话的同时，带着白色头巾的男人用火钳敲了敲一人半高的食人蛛腿部，在火光映照下，食人蛛长满倒刺的黑色腿部反射出油亮光泽，肉被烤焦的阵阵香气也直冲鼻腔，这只食人蛛的内脏部分已经被周围顾客挖空，只剩下腿和比人脑略大一些的脑袋。

稍微有一些不适。

尽管味道可能确实如摊主说的那样美味，但要让自己去吃这种光腿就比自己半人高的蜘蛛，实在强人所难——即使缩小一点也不行，说到底自己根本无法接受昆虫系食物。

并且伊丝还注意到，吃了食人蛛内脏的顾客身上都多了一种叫做『轻微中毒』的状态，眼睛也变得像喝醉酒的人那样迷离，如果没猜错的话，食人蛛的内脏大概有毒，当然，不排除是食人蛛吃了某种带毒的昆虫，然后这些顾客又把食人蛛体内没来得及消化的带毒昆虫一起吃了下去。

这样不会被投诉吗？

想到这里，伊丝突然意识到这些顾客很可能就是冲着这种迷离的感觉而来，对他们来说，这种动物内脏就像烟酒或者纯种的唾液一样容易让人上瘾。

虽然自己不会吃虫子，但同伴里可能有人喜欢这个味道，伊丝花一铜币买下一条蜘蛛腿后便离开人群。

才刚回到同伴身边，依蒂丝便皱起眉。

“这是什么？让人反胃。”

“看起来像……姐姐大人昨天杀死的那只食人蛛？姐姐大人，我们的财政已经拮据到……”

“不不，金币我已经交给卡米拉保管了吧，卡米拉比我更清楚我们的金币不是吗，我只是想着异乡的料理会不会别有风味，所以才买了一点。”

“要是伊丝你吃了这种东西，这一个月内都不要再碰我。”

“我……我也有一点不能接受呢。”

依蒂丝和蕾菲娜各自以嫌弃和苦笑神色拒绝，伊丝只能把视线放在卡米拉身上。

卡米拉吞咽了一口唾沫。

“如果是姐姐大人说的话……”

不不，我绝对没有命令的意思，不喜欢的话就不要勉强。

伊丝替卡米拉拒绝了蜘蛛腿。

于是到最后就只有玛丽和蒂芙尼愿意收下，但这两个小家伙愿意收下的原因是只要是能吃的东西，不论什么都不会拒绝，由于觉得自己现在的行为像在虐待儿童，伊丝只能在两人期待的目光中没收蜘蛛腿。

还是在回教会的路上，去旅店买一点符合大家口味的料理吧，蜘蛛腿就丢给地狱三头犬处理。

第三十九章 邀请

“啊。”

突然意识到白天时在迷宫入口等待自己那群向导孩子，伊丝立马打开全知地图，让伊丝庆幸的是，虽然自己一行人花费了比预期多的时间，但向导孩子们还是待在原来的位置等待自己，没有被奴隶主带走。

“佩佩，我要去那边，交完委托以后就直接去那边找我哦？”

“别浪费太久。”

对伙伴们打了声招呼后，伊丝便径直前往向导孩子们的聚集处，尽管他们全都蹲在地上，一副无精打采，仿佛遭到大人遗弃的小孩的模样，但当他们看到伊丝出现后，所有人脸上都亮起希望之色。

“是贵族大人！贵族大人回来了！”

“我就说嘛，恩雅大人是教会的主教大人，不可能骗我们，你看，果然没有忘记我们。”

似乎因为太长时间没有返回，因此被孩子们当做自己是在拿他们开玩笑。

伊丝露出抱歉的微笑。

“抱歉抱歉，稍微在迷宫里浪费了一些时间，肚子饿了吗？”

“没、没有。”

嘴上说着没有，眼睛却心虚的瞥到地面，此外伊丝还注意到，站在队伍后面年纪较小的女孩正小幅度抽动鼻子，嗅着空气中的烤肉香气。

摸了摸年龄最小的女孩的脑袋，伊丝拿出一枚银币放在年纪最大的孩子手中。

“去那边买些好吃的吧。”

“贵族大人喜欢什么味道的料理？”

伊丝愣了一瞬，旋即理解男孩说这句话的原因。

他们大概理解成了自己是在让他们跑腿吧，伊丝不由得苦笑。

“这枚银币我已经送给你们了，所以买你们自己喜欢吃的东西就行”

“谢……谢谢贵族大人！”

如同被投入石子的深潭，男孩的大声感谢激起其他几名向导孩子的雀跃。

“让我摸一摸银币！”

“原来银币是这种沉甸甸的感觉啊，和铁币一点也不一样。”

“别再磨磨蹭蹭的啦，我已经饿的走不动路了，快去那边买吃的！”

“我要土饼！”

“有银币谁还吃土饼啊，硬的要命还磕牙，当然买肉啦。”

“唔……那边的蜘蛛肉怎么样？前几次从迷宫里出来的时候，我都要被那种蜘蛛肉迷得迈不开脚了。”

“我、我也是，看起来就很有嚼劲。”

“比其他的肉便宜很多，贵族大人说把银币送给我们，也就是多出来的钱也还是我们的吧？那样就能买好几次蜘蛛肉了。”

“好，那就决定是蜘蛛肉！”

““哦哦！””

嗯……如果是蜘蛛肉的话，自己仓库里有现成的，不过总觉得把预定给地狱三头犬的食物送给向导孩子们很过分，伊丝自觉的没有说出口。

正当伊丝看着向导孩子们雀跃着购买食物的时候，视野里突然出现一队让伊丝略感惊讶的人，对方明显也发现了伊丝，满脸喜色的直奔伊丝而来。

“伊丝主教，原来您在这里！”

出现在视野里的人是多明尼克，除了精灵娜娜以外，多明尼克队伍里的所有人都穿着精良装备，一副随时准备战斗的模样。

“多明尼克？找我有什么事吗？”

“原本今晚为了庆祝突破第十二层守护者准备了庆功宴，结果我们派人去教会找您的时候，发现您不在教会里，后来找了好一大圈才从冒险者工会的职员口中得知您进了迷宫，想着您中午注册冒险者证明时没有带干粮之类的包裹，我以为您不会深入迷宫太久，结果晚上娜娜从迷宫里回来告诉我们，您进入了迷宫第十层，而且还帮娜娜打退了神教的人，想到神教那帮人不会善罢甘休，我们就准备下迷宫找您。”

还真是个好心的家伙。

如果放在小说里的话，多明尼克不是主角，就是主角的亲友吧，事实上多明尼克已经是戈塔城的主角，所有冒险者都信任并追随多明尼克，没有一点决策力以及牺牲精神，不可能让这么多人信服。

伊丝摊了摊手。

“就像多明尼克看到的，我什么事都没有。”

“那真是再好不过了。伊丝主教今晚有预定吗？现在回去的话，戴里克他们应该还没来得及收起庆功宴的桌子，您身为救了我们戈塔城三分之一中坚冒险者的人，如果您缺席庆功宴，绝对会成为戈塔城全体冒险者的遗憾。”

“可以吗？如果我去的话，人会很多哦？”

多明尼克虽然身为城主与侯爵之子，但本人并没有多少储蓄，甚至连装修城主府的钱都被拿来补贴财政，如果自己要去参加庆功宴，就绝对会带上卡米拉一行和刚才的向导孩子们——如果没有自己介绍，让向导孩子们自己去神殿门口对神殿人员解释，最后肯定会被肥胖神官当成骗子赶出来，与其那样，不如让他们跟着自己一起去城主宅邸。

多明尼克嘿嘿一笑，爽朗的拍了拍胸膛。

“嘿嘿，如果是我自己出钱，我肯定会心疼，但举办庆功宴的人是马克那家伙，那家伙一直很有钱，您不仅救下这么多冒险者，还替他从父亲大人手中保住了我，只是吃一点东西而已，我保证马克连个大气都不敢出！”

前脚才说像正派男主角，后脚就变成坑害男主角的基友了吗？

伊丝不禁莞尔。

反正神殿的料理不合口味，顺多明尼克的意去参加庆功宴也不错。

“是是，不过我要先和同伴们说一声。”说到这里，正准备转身的伊丝停下脚步，“说起来，多明尼克知道神教是什么吗？我还是第一次听说这个名字，在迷宫里的时候，他们似乎想抢走拉克西丝。”

“拉克西丝？”

“就是天使。”

多明尼克把伊丝的话理解成是在为尤弥尔教未来担忧，语气里有着宽慰。

“啊啊，大概又是什么天启吧，神教的人一直这样，用福音、预言之类的东西蛊惑我们，但只有诺塔帝国那帮人才相信神教，赫尔斯王国人大都还是信仰尤弥尔教，伊丝主教不用担心。”

天启，福音？

听起来就很有神棍的感觉，只是不知为何，伊丝的直觉认为，所谓预言，可能不是说说而已。

但愿是错觉吧，虽说自己是尤弥尔教会的主教，但只要没有主动寻找神教的想法，就不会和神教有所交集，总觉得和神教的人扯上关系以后会变得麻烦起来。

没有多做纠结，伊丝带着伙伴以及向导孩子跟随多明尼克，前往冒险者工会。

（13/30）

第四十一章 扑克与牢骚

“我听手下的人报告，最近神教的人进入我们戈塔城了。”

尽管之前一副守财奴的模样，但说到正事的时候，工会长马克就立即变成一本正经的表情，配合有着刚毅线条的方正脸庞，给人一种无法在他面前说谎的压迫力。

“啊啊，我知道，之前娜娜遇见了他们，娜娜和我说的时候我还以为是有人冒充神教，毕竟他们需要的是信徒，没理由对冒险者出手，不过连马克都这么说，就一定是有什么根据吧。”

说到这里，多明尼克转向伊丝。

“伊丝主教今天有和神教的人交手，记得伊丝主教说神教的人是为了天使，拉克西丝芙妮雅而来，伊丝主教确定这件事是真的吗？”

大概是在怀疑自己的目的吧，不用解释伊丝也明白，尤弥尔教与神教天生就是敌对关系，自己身为尤弥尔教会的主教，在没有任何证据的情况下说神教的不是，很容易被周围人误以为自己是在借机抹黑神教。

但事实就是事实，对方在与自己对峙时清楚提到只要把拉克西丝交出去，他们就会撤走，自己不会为了避嫌而歪曲事实。

“我和拉克西丝与他们对峙时，他们亲口说了是为拉克西丝而来，只要我把拉克西丝交出去，他们就会离开，可惜他们实力不足，被我们击退。话说回来，他们的首领不是被娜娜带回来了么，多明尼克没来得及拷问吗？”

“这个……”坐在多明尼克身边的娜娜接过话题，惭愧的低下头，“我还没来得及向多明尼克汇报……”

“原来如此，有犯人的话就方便多了，之后我把犯人交给马克你处理，问出来的情报我们共享。”

“你就会压榨我。”

无奈的笑了笑，马克接下多明尼克的安排。

在适当的时机，翘着腿的依蒂丝皱起眉发问。

“你们说的神教是什么？”

“这位血族小姐应该同样是从大陆东北方来的吧？虽然神教已经成立两百年，但生活在北方的血族不知道也情有可原，老实说，就连王国里的一些北方人都没听说过神教。”

工会长明显比多明尼克知道的更多，开始慢慢叙述起来。

“所谓神教，是从两百年前位于大陆西南方的诺塔帝国兴起的宗教，他们虽然自称为教，却并不以众人皆知的尤弥尔女神为神明，这是它最区别于以往宗教的地方，过去人类世界中的宗教分歧再大，也都以尤弥尔女神为自己的神明，但神教却以预言和福音为信仰，以此拉拢信徒。”

“预言？福音？那又是什么？”

依蒂丝问的也正是伊丝想问的事情，工会长继续耐心解释。

“所谓预言，是一种写在特殊书籍上的话语，而写有预言的书便被神教教徒称为福音，只有在神教内拥有特殊地位的人才能持有福音，当然，为了拉拢信徒，神教的核心成员会不遗余力的宣传预言，每当有预言应验后，神教就会迎来一大批教徒，只是这里面大都是想投机取巧的人，而神教一向对教徒有严格要求，每位想加入神教的人都得经过重重筛选，一千个人里往往只有一位合格——有传言说，就连选人也是预言的一部分，因此神教虽然迅速壮大起来，但人数却很少，而因为人数太少，又过于封闭，所以北方地区的人不清楚也理所当然。”

“听起来像骗小孩子的把戏，如果洒下一大片预言，只要其中中了几个，也会被人视作神明，它们只不过是运气好罢了。”

“大多数人都持与血族小姐同样的态度，不过他们的预言并不是骗人的把戏，但凡神教对外宣称的预言，从立教开始到现在，没有一条失言，简直像事先知道了答案一样，他们所做的一切最终都会令他们受益。”

“嚯，那样岂不是会被君王盯上？如果存在撼动自己领导地位的宗教，即使费再大力气，也会不计代价的将其铲除吧。”

“原本应该这样，以前王国就有许多人做过预言，认为神教用不了多久就会被诺塔帝国王室铲除，但直到现在，神教都还好好活在帝国内，甚至还有向周边国家渗透的趋势，如果神教的预言真的有那么神奇，我想那里面也一定记录着避免被铲除的方法，从一开始他们就立于不败之地。”

说这句话时，工会长还特意看了一眼伊丝，伊丝自然知道工会长在想什么。

“我此次前来只是为了完成教皇冕下的嘱托，神教的事情我不感兴趣。”

“不过就这样空手回去，伊丝主教会很难办吧，如果我们从神教首领嘴里翘出什么，会第一时间告诉伊丝主教，毕竟是他们先对我们的人出手，落到现在的地步也没什么可说的。”

“谢谢。”

对马克道谢后，晚宴重新恢复了原本的热闹，广场上的冒险者们开始手牵手围绕篝火跳舞，而公会内的冒险者们则拼起桌椅，开始玩纸牌游戏，虽说纸牌上的图案画的十分蹩足，牌也是用厚度参差不齐的薄木板制作而成，但冒险者们还是玩的不亦乐乎，看得出他们相当喜欢这种新的娱乐道具。

作为纸牌的传播者，伊丝稍稍有些得意，这种扑克明显是自己之前在玛格丽特里用来给芙兰她们解闷做出的道具，没想到现在已经流传到周边领地，想必用不了多久，就会遍及全大陆了吧。

“伊丝主教对那种木片感兴趣吗？”

发现伊丝看着一楼的冒险者们打牌，端着酒的多明尼克走到伊丝身边，大概是喝醉了的关系，多明尼克的脸庞稍微有些泛红。

伊丝微笑道。

“只是在观察他们怎么玩而已。”

纸牌的玩法多种多样，在传播过程里被人开发出新玩法也十分正常，自己作为最初的传播者，自然很感兴趣。

“是吗？不瞒伊丝主教，这种游戏的名字叫丝伊，简直像把伊丝主教大人的名字倒过来读不是吗，哈哈哈，这就是缘分吧。”

……绝对是真红和芙兰搞的鬼。

“伊丝主教要去玩玩看吗？”

“嗯，我大概知道玩法了。”

伊丝点点头，根据自己观察，冒险者们正在用的规则和自己教的那一套玩法没有区别，短时间内自己应该看不到新的玩法。

多明尼克张大嘴，一副大吃一惊的表情。

“噢噢噢！没想到伊丝主教会对这种平民的东西感兴趣，真是吓了我一跳，不过就算对象是初学者的伊丝主教，我也一定玩带彩头的那种哦？不带赌注的丝伊太缺乏激情了。”

“真的吗？多明尼克会输的倾家荡产哦？”

“我可是这方面的老手，怎么可能输给刚玩的伊丝主教，您才是要记得适可而止才行，这东西很容易上瘾。”

“什么？伊丝主教也要玩？多明尼克，这样的赚钱机会怎么能少了我！”

一旁的工会长马克连忙揽住多明尼克肩膀掺和进来，明明还没有开始对局，就已经毫不犹豫的认为伊丝会失败。

有和伊丝对局经验的卡米拉头一次露出同情。

“姐姐大人至少给他们留一条裤子，好让他们回家拿钱。”

摸了摸下巴，伊丝以尴尬而不失礼貌的微笑回应。

“好吧，我接受你们的挑战。”

……

作为结果，喝醉了的多明尼克和工会长马克仅仅只花了不到三小时，就把身上除了衣服以外的所有家当全部输光，如果不是伊丝觉得拿走他们的衣服没用，两人就得光着身子走出冒险者工会。

有趣的是，通过这次牌局伊丝了解到，多明尼克家里之所以缺钱，除了他经常将家中的钱拿来补贴地方财政外，另一个原因就是喜好打牌。

如果不是扑克的话，多明尼克完全可以把钱拿来购买冒险需要的武器装备，成为更强的冒险者吧。自己还真是给异世界带来了一个充满罪恶的玩具。

在抱着满满一袋铜币以及各种用不上的武器装备回家时，伊丝认真的进行了自我检讨。

◇

“小孩子？只要是主教大人安排的事情，我一定不留余力的完成！”

回到教会后，伊丝开始着手安排向导孩子们的事情，于是就有了上面这番肥胖神官长的保证，只不过肥胖神官长的表情并没有像嘴上说的那样诚恳。

这七个向导孩子将来会长住在神殿，肥胖神官长应该是觉得神殿里多了七张嘴，多了一笔开销，感到很不满吧，那些钱原本都应该进入他的口袋。

为了这七个向导孩子不会在自己离开神殿后被肥胖神官长赶走，伊丝以一笔带过的态度随意的说。

“将来我打算把他们引荐到伊芙琳身边。”

“伊、伊伊芙琳？是教皇冕下吗？”

“除了她还有谁，虽然我不该直呼她的名字，但我和伊芙琳就是这样的关系。”

“我……我知道了，一切包在我身上。”

挤出皱纹的额头浮现一层虚汗，肥胖神官长一边连连弯腰一边擦汗。

伊丝放下心。

这样就没问题了，自己没有交代什么时候引荐这些向导孩子，肥胖神官长也就会一直把这些孩子当做宝贝对待——他们将来会去伊芙琳身边，也就意味着有很大概率与伊芙琳说话的机会，肥胖神官长没有胆子把这些孩子扫地出门或者虐待他们。

在肥胖神官长打算转身离开伊丝这个恶魔身边的时候，伊丝再次叫住对方。

“对了，地狱三……昨天我带回来的那几条狗怎么样了？”

“它、它们都很好，主教大人，除了有点凶，呃，不，我的意思是真是威猛的宠物啊。”

“是吗，我之后会去看看它们，晚餐不要喂的太多了。”

“那真是太好了——不对，我是说全听您的。”

明明都已经把真心话说出口了，伊丝绷着脸悄悄在内心吐槽，她很能理解肥胖神官长的心情，后院的地狱三头犬有着整整九只，食量大的让肥胖神官长哭出来完全在伊丝预料之内，伊丝也没打算让地狱三头犬留在这里，继续榨取肥胖神官长身上的油水。

明天把安德烈亚和伊芙琳一起带过来，让她们挑选几只好了，安德烈亚很喜欢养宠物，伊芙琳身边缺乏有实力的保护者，而且明天带两人过来，正好可以让她们和伙伴们一起在迷宫升级——顺带再去给那些饿肚子的毛茸茸迷宫守护者洗个澡，增进感情，万一可以像地狱三头犬那样带回家，冬天就能当暖床使用，尤弥尔领先不论，阿尔维尔的冬天相当寒冷。

目送肥胖神官长远去，一直待在伊丝身后，吸引了肥胖神官长大量目光的拉克西丝终于开口，由于白天在迷宫里与魔物战斗，晚上又参加了宴会，卡米拉一行都因为疲惫而上床睡觉，只剩下不需要睡觉的拉克西丝陪同伊丝。

“吾主，刚才那个男人是……”

“是戈塔城的神官长，另外一提，拉克西丝可能不知道，这个世界里有着一个叫做尤弥尔教的教会，尤弥尔教和你们神造天使一样，都信仰尤弥尔女神，像拉克西丝这样的真正的天使如果出现在尤弥尔教的圣城·米特斯拜亚，会被大家当做圣人一样顶礼膜拜。”

“这样么……但刚才那个男人的视线让我很不舒服，比起信仰，更多的是别的东西。”

说话的同时，拉克西丝抚向胸口——尽管是天使，但这家伙有着和蕾菲娜一样大的胸部。

伊丝尴尬的挥了挥手。

“那个男人是例外啦，不能用它当标准。”

自己也注意到，那个肥胖神官长喜欢大胸部的女性，晚上回来时看向蕾菲娜的眼神也和刚才看向拉克西丝一样，只不过当时依蒂丝瞥了肥胖神官长一眼，吓得肥胖神官长差点瘫在地上。

“比起那个，拉克西丝没有睡觉的功能吗？”

“睡眠原本是人类为了防止机体过劳所必须的行为，但天使的身体比人类优良许多，所以睡眠是多余的——这是制造我们的第一位阶天使说过的话。

与我们不同，被女神大人制造出来的第一、第二位阶天使拥有睡眠功能，我常常看见她们因为困倦而不得不放下手中工作的样子，实在是冗余的设定，或许正因如此，我们这些天使才被制造成更加方便的、不需要睡觉的模式吧，第一位阶天使非常的善解人意。”

“不不不不，正因为不善解人意，所以才没给你们设定睡觉的机能啊，睡觉是人生的一大乐趣，怎么能剥夺拉克西丝你们睡觉的权利，女神也肯定是认可我的观点，所以才给第一、第二位阶天使设定睡觉的功能。”

“很难认同您的观点，吾主，在任何时候都能战斗，随时可以为吾主尽忠，这才是天使应有的样子，万一被困倦这种本应可以避免的小事干扰，那应该被叫做有缺陷的创造物，当然，我没有贬低第一、第二位阶天使的意思，只能说女神大人疏忽了，我无法想象睡眠是女神大人特意给第一、第二位阶天使的能力，女神大人不会像您一样懒惰。”

一本正经的，拉克西丝反驳伊丝的观点。

绝对不可能这样啊，女神肯定是抱着和我一样的观点，觉得不能睡觉是天使生的一大遗憾，所以才特别设定睡觉功能，伊丝有着强烈的直觉。

“那第一位阶天使她们可以吃饭、恋爱吗？”

“可以，但这两种也同样是和睡觉一样多余的东西。天使的工作很多，尤其是位于顶层的第一、第二位阶天使，但无法饶恕的是，她们竟然会因为饥饿，把工作的时间用在吃饭上，虽然后来她们在我们这些第三位阶天使监督下，变成一边嚼着叫做面包的食物一边工作，可每当我看见这番画面的时候，都会为她们感到可怜，如果女神大人没有疏忽的话，她们就不用受这样的苦了。”

这不都是拉克西丝你们促成的吗！

可惜的是，拉克西丝没能听见伊丝内心的吐槽。

“至于恋爱，如果人类间的性^欲是出于繁衍后代的本能，那么天使的**就绝对是比吃饭、睡觉更多余的设定，神之国里的天使全部为女性，而且即便有男性，我也不认为天使与天使之间能够诞生后代，**的设定只会拨乱律法，浪费更多用来工作的时间。

虽然第一、第二位阶天使是神之国里最受人尊敬的天使，但她们总是会做出一些让我们这些第三位阶天使难以容忍的事情，上街戏弄第五、第六位阶天使，又或者在周末的时候找其他的第一、第二位阶天使发泄**。

即使我有意回避这种场面，可身为专职司教的天使，我还是会因为公事在周末找她们，这时候就经常看见她们在床上、浴室、厨房、客厅甚至草丛和公园里的混乱模样，我无法理解这样为什么会带来快乐，不过是动作与动作的拼接而已。”

“呼呼……”比起回答问题，现在的拉克西丝更像在发牢骚，没想到一本正经的拉克西丝也会有发牢骚的时候，伊丝不禁偷笑，“那拉克西丝身为专职司教的天使，连这方面的知识也会教授给第六、第七位阶的天使吗？”

原本以为拉克西丝会害羞，但拉克西丝只是以理所当然的表情回答伊丝，神色间看不到一丝羞涩。

“是的，即使我们这些被第一位阶天使制造出来的天使没有那样冗余的功能，但为了以后可能遇见的主人——倘若主人需要用到这些知识，我等就有义务传授给主人，当然，如果吾主是想旁敲侧击的了解这些知识……”

“不不，我没有那个意思。”就算拉克西丝完全没有那方面的想法，伊丝也有种借用职权之便和下属开黄^段子的感觉，那样的事情还是敬谢不敏，伊丝轻咳两声，“比起这个，我们还是准备白天说的事情吧，更换动力源。”

（15/30）

第四十五章 迷宫与野餐

迷宫第十一层，狩猎场。

为了履行昨天依蒂丝说的晚上再来迷宫的约定，伊丝趁傍晚带着伙伴们来到迷宫第一十层，现在，众人正漫步在一处十分宽敞的迷宫广场里。

“天花板上有很多闪闪发光的矿石呢，总感觉像白天一样。”

指着距离地面超过百米的天花板，玛丽紫色的眼睛里呈现出星空般的画卷。

“那些是荧光石，只会在入夜以后发光。”

回答玛丽的话，伊丝打量起周围，这处被矿石点亮的广场至少有十个运动场加起来那么大，由于地势平坦，生活的魔物多种多样，从而被众多中坚冒险者当成狩猎场，放眼望去，至少也超过百人，这些冒险者按队伍各自找了一片区域与魔物战斗，广场上四处回荡着战斗的声音。

“啊啊，好困。”

虽说自己睡到接近上午十一点才醒，但只要想到接连两天都是凌晨以后才睡觉，就很容易理解为什么会有眼睛快要睁不开的倦意。

带伙伴们在迷宫里穿行的伊丝不禁打了的哈欠。

“虽然睡眠时间一样，但把两点睡觉十一点起床，改成晚上九点睡觉上午六点起床就有种很赚的感觉，而且还不会像现在这样困，到底是为什么要熬夜啊。”

走在伊丝旁边的依蒂丝挑起眉毛。

“又没有人胁迫你那么晚睡，你昨天晚上做什么了？”

“也没做什么啦。”

只是给拉克西丝制作动力核心而已，和自己预想的一样，要把不规则的魔法水晶加工成近乎完美的球体，从注意力上说十分困难，即使有铸造台这样便利的工具辅助，自己也失败了不下五次，最后还是切换到第三形态，给自己附加了各种集中精力的魔法以后，才制作出一枚合格的魔力核心，整个过程花了大约两小时。

“比起昨晚做了什么，伊丝还是说说这是怎么回事吧，我可不记得米特斯拜亚附近有迷宫，而且这里的气候明显不是大陆中部，你要把我带到哪？”

说话的人是有着银发双马尾与狭长深绿色眼眸的伊芙琳，在太阳落山以前，伊丝便按照昨天的想法，将安德烈亚与伊芙琳接到戈塔城，原本午餐以后就应该这么做，但依蒂丝说要等晚上才进迷宫，所以伊丝就稍微推迟了一些。

“嘛，总之就是迷宫啦，如果伊芙琳想回去继续处理公务的话，我可以送伊芙琳回去哦？”

“那还是算了，虽然不去处理，事情会越堆越多，但用你强行把我带走当借口偷懒也还不错。”

“喂喂，是伊芙琳听到我建议以后主动说要一起来的吧。”

“哼。”一副不接受的表情，伊芙琳把脸转向一边，“这边这位天使是怎么回事？从你离开米特斯拜亚到现在只过了不到一个月，身边就又多了一个漂亮女人，你还真是不懂收敛啊。”

“哈啊？”察觉到牵着地狱三头犬与玛丽一起走在最前面的安德烈亚回过头来，伊丝义正言辞的解释——比起说给伊芙琳听，更像是在告诉安德烈亚，“拉克西丝是高洁的天使，我怎么可能打拉克西丝的主意，说到底，拉克西丝是执掌司教的第三位阶天使，不可能有恋爱方面的感情，是这样吧？”

伊丝的话让众人把视线放到一直跟随在队伍末尾，一言不发的拉克西丝身上。

似乎没想到众人会提到自己，拉克西丝先是露出一瞬间的错愕，然后又逐渐变成原本的正经神色。

“吾主似乎对我有所误解，第三位阶天使虽然没有人类的三大欲求，但依旧有对美的向往，不同天使的喜好有很大不同，在我们神之国，既有喜欢男性的天使，也有喜欢女性的天使，当然，还有恋物癖的天使，就我个人而言，我更喜欢有绅士风度，强大而体贴的男性。”

没想到拉克西丝还有这么少女的一面。

伊丝适时转移话题。

“安德烈亚和伊芙琳就这么突然离开自己的领地，没问题吗？”

除开牵着地狱三头犬走在队伍最前面的安德烈亚与玛丽外，蒂芙尼跟在玛丽身后，在那以后则是卡米拉、伊丝以及依蒂丝三人并排走在一起，伊芙琳与蕾菲娜各自落到伊丝与依蒂丝稍后一些的地方，最后则是拉克西丝。

穿着夜色连衣裙的安德烈亚转过头，与分别时的披散长发不同，现在安德烈亚又将粉色头发扎成披肩双马尾样式。

“已经和伯里斯打好招呼了哦，伯里斯在听到我要和伊丝大人一起以后，想都没想就同意了，就是说了一堆让我不要在伊丝大人家里留宿这样多余的话。”

“嘛嘛，伯里斯看着安德烈亚长大，会担心也很正常。”

“我也和枢机打过招呼，没有问题，比起这些，伊丝今天找我和安德烈亚来有什么事？”

伊芙琳的话令伊丝陷入片刻尴尬。

“倒不是有什么特别严重的事情……只是突然闲下来，就想找大家一起放松一下，迷宫里有一片特别漂亮的地方，很适合午餐。”

“连食材都准备好了哦～”

走在最前面的玛丽指了指被九只地狱三头犬背在身上的各种包裹。

一副不知道该说什么好的模样，伊芙琳的表情逐渐微妙起来。

“搞不清楚这到底是在冒险还是在郊游了，虽然我没有去过迷宫，但我听手下说过，迷宫是一个危机四伏，随时可能遭遇生命危险的地方……”

“快、快跑！”

“别挡老子路！”

伊芙琳的话音刚落，两名衣服被啃烂的两名狼狈冒险者便迎着众人跑来，从全知地图上看，两人正被一批被叫做『迷宫豪猪』的魔物追赶，魔物的等级在10到30级之间。

听到魔物群发出的轰隆脚步，狩猎场上的其他冒险者纷纷投来视线，当他们看见迷宫豪猪后，脸色瞬间变得铁青。

“喂喂喂喂喂！！！这两个混蛋去挑战狩猎场里最强的迷宫豪猪了吗！”

“区区两个人就去找迷宫豪猪，简直是找死。”

“别再浪费时间了，那群家伙把魔物引过来了。”

“混蛋，要死也不要拖上我们！”

“啊啊啊，还有森林女巫，森林女巫也来了！”

只是眨眼间的功夫，整个狩猎场上乱作一团，无数冒险者被迫停下与魔物们的战斗，拼命朝狩猎场入口跑去，而受到狩猎场中最强的迷宫豪猪以及森林女巫追赶，狩猎场中的其他魔物也像冒险者一样，生怕被迷宫豪猪当成晚餐，与冒险者一同逃向入口。

不过，换在冒险者眼中，不论迷宫豪猪还是那些被迷宫豪猪驱赶的魔物，都是极其危险的存在，没有人会想被卷入魔物群里，倘若有人在这时候从狩猎场上空俯瞰的话就能发现，冒险者与魔物化为的黑点正呈锥形朝狩猎场入口涌去，让人想起羚羊的迁徙。

感觉和游戏里的引怪差不多。

在『Ragnarøk』里，经常有无聊的玩家做这种事情，故意在一片大家集体狩猎的区域里激怒最强的区域boss，然后使用传送卷轴逃跑，让那些还在狩猎中没来得及反应的玩家被区域boss秒杀。

“怎、怎么办……主人大人。”

玛丽紧张的回过头，伊芙琳也跟着一副如临大敌的模样，立即将随身带着的天罚之杖拿在身前，只不过到需要使用魔力的时候，伊芙琳突然想起，现在的她距离尤弥尔之塔太远，根本无法使用魔力。

伊芙琳只能焦急的摇晃伊丝手臂。

“别愣着了，快想想办法啊！”

第五十章 预谋与寻找

狭小的、仅有微弱火光的地下甬道。

即使两人侧身通过都显得拥挤，个头稍微高一点的人，都必须弯腰才能踏入这片领域，倘若侧耳倾听的话，就会发现这处位于地底的通道里回荡着一种怪异的沙沙声，如同蚕啃食桑叶的声音，又好像笔尖簌簌划过纸面，循声望去，寻找声音来源，很快就能发现制造响动之物。

——挖掘者。

在恶魔的世界里，挖掘者的地位等同于人类世界的马车，它们身体呈乳白色，形状如同地球中的七鳃鳗，有着庞大体型与超乎寻常的挖掘能力的同时，还可以将恶魔装进胃袋，携带恶魔在地下穿行。在任何战争里，一旦出现挖掘者，就意味着城墙与魔力炮不再可靠，恶魔可以通过挖掘者潜入敌军后方，让挖掘者胃袋中的先遣队开辟道路，接着后续的大批恶魔再通过挖掘者留下的通道潜入，是一种相当棘手的魔物。

而现在这处甬道里，一只挖掘者正张开细密牙齿，一点一点的吞噬周围泥土，扩张异常狭小的甬道。

咔嚓、咔嚓。

将挖掘者的存在视为无物，一名落后在挖掘者身后，全身笼罩于黑袍下的年轻男人低声道。

“还有多久？”

“随时都能开始，主教大人。”

“是么，”男人紧绷的脸上终于浮现笑容，“等我们离开以后就开始，留给我们的时间不多了。”

“是，主教大人。”

弯腰向主教行礼，回答者飞速跑往挖掘者的方向，被称为主教的年轻男人则捧着那本异常厚重的书籍。

福音。

“天启计划不可没有天使，虽然不知道为什么按照福音行动却没有收获结果，但只要按照福音所言去做，就不会出现差错，也许那封信只是福音计划中的一环……”

比起直接告诉过程与结果，自己手里的福音只会告诉自己当下应该怎么做，既不说明理由，也不会提前告知这一步之后的下一步是什么，但即便如此主教也有理由相信，之前送给天使的信并不是徒劳，福音之所以让自己送信，也许是为了扰乱神造天使的心，也可能是一种先礼后兵的行动，福音不会出错，长达两百年的时间已经验证了这一点。

至于主教等人现在所做的事情，则是按照福音所说，构造迷宫第九层与水树之间的连接，让水树附近的湖泊灌入位于戈塔城地下的迷宫内。

“逼迫天使就范么……如果天使不答应我们，就让灾难一直持续下去，虽然这样有损天使对神教的信任，但只要她加入了我们，总有一天会明白其中理由……”

如同在说服自己般，年轻主教自言自语的喃喃，不过他仿佛想起了什么，眉头紧紧皱在一起。

“但圣福音说过，现在的天使是在千年前由圣福音所引导，进入人类国度的存在，而她的使命是寻找勇者，帮助勇者阻止战争，按照常理，她应该主动找到拥有福音与勇者的我们，而不是一直待在这片荒芜之地……难道她忘记自己使命了？因为长时间的封印，魔力回路出现了差错？不，也许这也是命运的一环，是为了让天使更加成熟，由福音指引，也因福音而去，这样千年的循环才能接合在一起。”

“主教大人，已经准备好了，请回到地上吧。”

“嗯。”手下的话让主教抬起头，合上福音，微微颔首，“走吧。”

不论发生任何事情，都应相信福音，这便是神教教义中最为核心的一条。

如果不是福音，自己就不是失去一条腿，而是丢掉命了。

将福音收进储物魔法，全身笼罩在黑袍下的主教一瘸一拐的离开地下。

◇

距离第一次前往日落花海已经过去半个月时间。

在这段时间里，众人几乎每天都泡在迷宫，并且因为有日落花海这个合适的休息区，从中途开始，众人就不再回到地上休息，而是干脆住在迷宫，不间断的狩猎魔物。

起初伊丝还会守护在伙伴们身边，但过了一段时间后伊丝发现，查理斯在守护方面比自己还要尽责，自己会有过度保护的心理，比如当玛丽反应不过来，即将被魔物攻击时，自己会忍不住帮玛丽把魔物赶走，可实际上玛丽的反应速度比自己想象中快得多，同时组队行动的伙伴也能在最快时间内支援玛丽，于是便形成自己好心办坏事的情况，不仅没能让伙伴们获得经验，还破坏了狩猎魔物的体验。

而换做查理斯来，就不会出现这种情况，魔物的直觉比人类敏锐的多，这是等级无法弥补的东西，查理斯往往能在最为恰当的时间做出最优解，既不影响卡米拉一行获得经验，也不会因为疏忽而使伙伴们受伤，于是到后来，伊丝索性不跟随在伙伴们身后，转而将保护的任务交给查理斯解决。在大多数冒险者眼里，伊丝一行人的举止相当奇怪，明明役使着可以帮助战斗的魔物，真正战斗时却不会让魔物帮助自己。

于是在这段时间里，闲下来的伊丝每天都往返于阿尔维尔、米特斯拜亚以及凯尔特城打发时间，伊丝也尝试过猎杀魔物升级，但不知道是其他世界人无法获得经验，还是升级所需的经验太多，来到异世界过了一年半时间，伊丝的经验条连0.01%的增长都没有，所以伊丝很自然的就放弃了升级。

现在，在神殿内换好衣服的伊丝对着镜子理了理双马尾。

“吾主，您今天也要出游吗？虽然我知道您有很多世俗的事情要处理，但在这半个月时间里，您连一次狩猎都没有参与，这样下去，您会被家眷越拉越远。”

站在伊丝身后，手持伊丝外套的拉克西丝上前一步，令人眼前一亮的是，拉克西丝现在穿着带有荷叶边围裙的女仆长裙，配合一贯正经的表情与相当标致的身材，十分符合伊丝对女仆的印象。

至于拉克西丝为什么穿着女仆装，原因始于一场巧合。

拉克西丝的储物魔法中并没有存放太多个人物品，加上本人使用的金币现在已经无法流通，缺少换洗衣物——天使也会出汗——总是不换洗衣服有损神造天使的颜面，于是拉克西丝找到伊丝队伍中与她身材最相近的人，也就是蕾菲娜借了一套衣服。

有趣的是，蕾菲娜的衣服绝大多数都是女仆装，因此伊丝便看见了拉克西丝穿女仆装的模样，接着出于个人兴趣，伊丝特别将蕾菲娜的女仆短裙改制成更符合拉克西丝人设的长裙，在询问了拉克西丝的意见后，为拉克西丝定制了一大批服饰。

对拉克西丝而言，女仆装穿戴简单，黑白的配色也给人一种井井有条的印象，长裙保守而耐脏的特点更是符合她的喜好，于是在非战斗场合，女仆装便替代正装，成为拉克西丝的日常穿着。

虽说自己身后的这位女仆有种咄咄逼人的感觉，但反而给人一种『就应该是这样』的契合感。

伊丝无奈的叹气。

“明明已经带着拉克西丝从戈塔城传送到阿尔维尔和米特斯拜亚，拉克西丝还是这样说啊。”

“在天使生活的神代，拥有传送功能的道具虽然珍贵，但并不少见，只要在沿途设定好具有定位与传送能力的石碑，天使就能很快往返于大陆的各个角落。吾主，道具固然是实力的一部分，但自身等级与实战技巧才是最根本的东西，不论是您役使的魔物还是道具，都无法说明您自身水平。”

又来了啊。

伊丝摆了摆手。

“好啦好啦，那就等今天回来以后再训练，正好我想向拉克西丝求教战斗技巧。”

如果把双方等级拉到同一水平，伊丝绝对不是拉克西丝的对手，就连依蒂丝也逊色几分，这就是实技上的差距。

完全没想到伊丝会答应自己，正准备叹气的拉克西丝怔了一瞬，随即脸上浮现欣喜神色。

“真的吗？吾主，您真的愿意与我进行一对一的训练吗？”

“真的啦，不过要等今天的事情做完才行。”

“好的，我期待您的表现。”拉克西丝以不会被伊丝听见的声音，一边做出擦拭眼泪的动作，一边低声感叹，“……真是太好了，特丽诺大人，吾主终于被我感动了。”

片刻后，整理好衣服的伊丝与拉克西丝二人走出房间。

“早安，伊丝主教大人。”

一名抱着换洗衣服的见习修女从伊丝身边路过，修女在看见伊丝后，连忙停下脚步，将洗衣筐放到脚边。

伊丝点点头，这是之前从迷宫入口处买回来的七名向导孩子里名为艾米的女孩，在自己为他们赎回自由之身后，他们就以神殿成员的身份，给神殿做洗衣烧水之类的打杂工作。

“艾米是去洗衣服吗？”

“是的。”

“那个……这么说可能有点突兀，神殿的生活还习惯吗？如果不喜欢的话，我可以介绍别的工作给艾米。”

“诶？没、没有哦！我很喜欢这里！可以吃饱饭，还有干净的水喝，也不用去迷宫里勾引可怕的魔物，到现在大家都觉得和做梦一样。”

“是么……”看上去不像在勉强，伊丝回给艾米一个微笑，“那就好好努力吧，争取成为正式修女，被神官长推荐到圣城工作。”

“是！我会尽一生努力，争取可以侍奉伊丝主教大人！”

不不，也不用努力到那种程度，只要艾米觉得自己足够努力了就好。

考虑到说出来会打击艾米的决心，伊丝只是摸了摸艾米的脑袋，艾米一边不好意思的低下头，一边小心翼翼的问道。

“伊丝主教大人要出门吗？”

“嗯，要去把武器送给多明尼克，顺带去看看水树。”

在这半个月里，自己打造好了当初约定的，用来交换拉克西丝的绯金级魔法武器，查看水树则是为了玛娜之源。在卡米拉一行人升级的时候，自己将整个迷宫翻了个底朝天，也没有发现可能是玛娜之源的东西，于是整个戈塔城可能藏有玛娜之源的地方就只剩下水树，那棵屹立在几公里的城外，为半个塔里斯侯爵领提供水源的存在。

“那么我去通知修女大姐姐们，让她们为您准备好晚餐。”

“谢谢。”

微笑着回答以后，伊丝与拉克西丝离开了神殿。

和半个月前一样，戈塔城的天空没有半点云彩，空气干燥到喉咙几近冒烟，哪怕一点点微风，都能在街道上卷起黄沙，更要命的是，比起之前的春末，现在已经到初夏时节，荒漠变的更加炎热，伊丝只能打着伞前进。

“吾主，交给我吧。”

拉克西丝准备接过伊丝手里的阳伞。

“可以吗？拉克西丝是神造天使，做这种仆人的事情，会不会有损天使形象？”

“帮助主人是天使的义务，如果连撑伞这种事情都要主人亲自代劳，在其他人眼里，只会认为天使高傲难以接近。”

“原来如此，那就交给拉克西丝了。”

把伞交给拉克西丝的伊丝稍稍放慢脚步，平时卡米拉打伞的时候，虽然会把伞往自己的方向靠，但卡米拉要么穿着魔法袍，要么穿着贵族礼服，自己没有特别强烈的感想，现在换成身着女仆装，而且还是相当有责任感的拉克西丝替自己撑伞，伊丝不禁有种自己真的成为大小姐的感觉，仿佛动画里的大小姐与贴身女仆一起在庭院里漫步般，连走路姿势都不自觉变得优雅起来。

“吾主，您今天不去阿尔维尔找血族女王安德烈亚吗？昨天去过米特斯拜亚找伊芙琳的话，今天该去阿尔维尔了。”

不知为何，伊丝总觉得拉克西丝的发言十分诡异。

说的自己有种朝三暮四的感觉，要知道，自己去阿尔维尔和米特斯拜亚不光是为了玩，还有阅览魔法书和帮二者处理公务与人际关系，此前伊芙琳曾提出过，把她在血族中培养出来的优秀人才运输到教会，希望安德烈亚能同意，这半个月里的大部分时间，自己都在做协调工作。

而作为谈判的最终结果，伊芙琳只能带走那些非血族的、本人有意愿到人类世界里发展的人，同时每带走一人，就要支付给血族大量生活物资，用以缓解血族内战后的压力。

“不，我前天和安德烈亚说好，今天不会去阿尔维尔，而且安德烈亚和伊芙琳之间的事情已经解决，比起这个，该把重点放在我们来戈塔城的目的上了。”

“目的？难道不是为了给家眷提升等级吗？迷宫确实是个不错的场所。”

“不，是为了找一个叫玛娜之源的东西。拉克西丝既然是神代生活的人，有听说过玛娜之源吗？”

“玛娜之源？”

拉克西丝的声音高了一调。

（22/30）

第五十二章 塔里斯的水树

“吾主，这里是……？”

“塔里斯的水树。”

全知地图上，这棵距离两公里之外占据大部分视野，高达数百米的参天大树名为『塔里斯的水树』，如同它水树的名字一样，一股股水流呈瀑布般的姿态，源源不断的从树冠飞驰而下，覆盖天穹的顶盖遮蔽了超过一公里距离，倘若这棵树的体积再放大几十倍，伊丝就要以为这是『Ragnarøk』里的世界树。

只有魔法世界才能拥有如此奇幻的光景。

“连神代都没有这样宏伟的生命……竟然能在落后时代如此瑰宝，倘若能把它栽进神之国的巴别塔，一定是一副赏心悦目的景象。”

“嗯，确实很漂亮，不过拉克西丝不要放松警惕，这里有很多魔物。”

由于水树的存在，这片应该是荒漠的地方形成了独有的特殊环境，以水树为中心，这里到处是饱含积水的草丛，一脚踩下去，甚至会冒出汲汲水声，附近生长着大量树丛不说，更藏有大半个沙漠的毒虫与蛇类，甚至不少藤蔓都是魔物的一种，会主动把路过的生物吞噬进去，在戈塔城的所有冒险者委托中，除了迷宫相关，最多的就是清扫水树附近的魔物。

如果把水树附近的魔物放到迷宫里类比，这里的魔物在数量与等级上可以和迷宫三十层到四十层的魔物媲美，等级最高的魔物有40级，大部分魔物则在10级到20级之间，考虑到主场优势——这里大多是沼泽系魔物，实际对付的难度只会比数据上的等级更高。

此外和戴里克形容的一样，在来的路上，可以看见许多挑或提着水桶的戈塔城住民，水树作为戈塔城的唯一水源，城市里的每个住户每天都需要花大量时间到水树附近的湖泊里取水，因而就有了沿路随处可见挑水居民的景象。

“这里的湖泊似乎不怎么干净，量也很少，随时都有可能干涸。”

回应伊丝的警醒，看着身边湖泊的拉克西丝皱起眉，现在两人位于塔里斯的水树最外围，水树产生的水流从核心区域散开后，会形成一个又一个小型湖泊，其中两人身边就有这样一处水潭。

不，准确来说应该是水洼，从湖泊的深度看，原本的面积和水深至少是现在的好几倍，但摆在伊丝两人面前的，仅仅是一个最大深度不超过一公尺，里面还混杂有许多污泥的水坑，长期积压在湖底的淤泥正发出阵阵恶臭。

被味道熏的微微皱眉，伊丝瞥了眼距离自己约有三十公尺的湖泊入水口。

“应该是水道出了问题吧，明明水树里涌出来很多水，最终流入湖泊的水流却很小。”

如果湖泊入水口处的水道本就很窄，还可以说这就是湖泊本来的模样，但长期被水冲刷出来的入水口有着半公尺宽，现在真实的水流却只有不到两根手指粗细，加上湖面低于岸边好几公尺，水深却仅有不足一公尺，枯水的情况明显最近才发生。

“湖越来越脏了。”

“就是啊，从上个月开始，水就在慢慢变少，到现在和水坑差不多。”

“这样下去迟早有一天会彻底枯掉，到时候大家就只能冒险去迷宫里取水了。”

围在湖边，用木桶舀水的戈塔城住民相互抱怨着，由于剩下的湖水异常浑浊，人们只能弯下腰，够着身体，用专门准备的水瓢尽可能荡开湖面漂浮物，然后再一瓢一瓢的从相较干净的地方舀水，过程辛苦不说，还饱受生活在湖周围的蚊虫叮咬之苦。

“可恶，要是能去树林里面看看就好了，肯定有什么东西把水道堵住了。”

“冷静一点啊，树林里面到处是魔物，我们能在这里舀水就该满足了，要不是多明尼克大人经常组织冒险者来这里清扫魔物，我们现在连日常取水都随时可能丢命。”

“啧，那就雇佣冒险者去里面看看！这关乎我们所有人的将来，大家一起出钱！”

“我们早就告诉多明尼克大人湖快枯竭的事情，但多明尼克大人只让我们稍安勿躁，我看多明尼克大人就是害怕里面的魔物。”

“怎么说话呢，多明尼克大人也很着急，大家都知道，水树树林里到处是凶险魔物，以前塔里斯侯爵大人不也组织了好几次讨伐队，剿灭水树附近的魔物，但结果呢？全都铩羽而归，侯爵大人都做不到的事情却要求多明尼克大人完成，这要是被城内的大家听见，你今天就得挨拳头了。”

“我、我说的是事实……”

“事实也得动动脑子。”

当伊丝听住民们抱怨的时候，拉克西丝悄然走到取水的戈塔城居民身边，与平时一贯的严肃神色不同，现在的拉克西丝有股让人放下警惕的亲和力。

“附近只有这里可以打水吗？”

“白色的翅膀……魔、魔物！”

之前对多明尼克语出不敬的男人一边大喊一边惊慌后退，男人的同行者立马站出来纠正。

“什么魔物，这是前段时间从封印里救出来的天使大人！要是被尤弥尔教的人听见，小心被剜掉舌头。”

“呃……”

“天使大人，我的同伴不知礼数，还……还请多包涵。”

男人的同伴陪笑着道歉。

“无妨，天使很久没出现在大陆上，被人误解也在情理之中。比起这个，你们似乎遇见了一些困难——想雇佣冒险者去更里面的地方查看水路？”

终于开始做天使该做的事情了吗？

伊丝微微歪头。

如果自己没猜错的话，拉克西丝应该是想代替这些住民前往树林深处，解决水路的问题，乍一看有种多管闲事的感觉，但拉克西丝也是为了她自己着想，正如半个月前拉克西丝说的那样，由于大陆上只有她一个天使，所以她的行为将改变天使在人们心中的形象，为了保持天使的崇高地位，她必须要做到最好，现在帮助人们解决水源问题，既可以获得人们的认可，也能展现自身实力，尽管普通的41级深入这片树林可能会遇见危险，但拉克西丝身为天使，真正实力比人类的41级高得多，肯定能获得不少赞誉。

想到这里，伊丝欣慰的点点头，拉克西丝终于不再把关注点放在训练自己上，老实说，最近耳朵都有种起茧的感觉，虽然自己一开始打算不声不响的解决水路问题，但既然拉克西丝主动接下的话，当然还是交给拉克西丝解决，反正最后人们的称赞也只会落到拉克西丝头上，被麻烦的人不是自己，伊丝默许拉克西丝的行动。

只不过，现实永远没有想象中那么美好。

“也就是说，不论是谁，只要能替你们解决水路问题，你们就会把报酬结算给她，是这样吧？”

“是的！请天使大人救救走投无路的我们！”

“那样的话，就交给吾主吧。”

哈啊？

没等伊丝回答，拉克西丝快步来到伊丝身边悄悄解释。

“吾主，即使您身为被命运选中的救世主，也不能没有普通人协助，挑战魔王需要全人类的力量，修复水路既能磨练您的实力，还可以给您增加声望，这是不可多得的机会。”

不不不，明明是拉克西丝接下的事情，为什么要交给自己。

把辩解理由说给拉克西丝听以后，拉克西丝一副恨铁不成钢的表情。

“吾主，您还没有明白吗？比起我的声誉，您的声誉才更加重要，如果不能战胜魔王，天使的形象将永远只是历史，您的未来决定了全大陆所有生灵的命运啊。”

总觉得说的过于夸张了。

“不……”

正准备拒绝的时候，伊丝瞥了一眼围拢在自己周围的戈塔城住民，所有人都用一副热切期盼的表情看着自己。

这样的情况该怎么拒绝啊。

犹豫了片刻后，伊丝不甘的咋舌。

“好吧好吧，不过我可不保证我能做好，毕竟拉克西丝才是真正的主力。”伊丝睁开眼瞥了一眼满心期待的住民们，然后又重新闭上，补充了一句，“拉克西丝有41级，比我强多了。”

“谢谢您！贵族小姐！”

“戈塔城有救了！”

伊丝的答应让所有人都松了口气，相互搂着肩膀欢呼。

同样松了口气的人还有伊丝。

这样一来，最后的功劳就会全算在拉克西丝头上了，以后有人拜托也是拉克西丝头大。

悄悄打好算盘，伊丝二人在住民们的期盼中踏入森林。

第五十四章 激变

一边歼灭魔物，伊丝两人一边顺着水路深入树林，当二者来到一处由高大林木组成的墙壁后，终于停下脚步。

弯下腰检查水路，拉克西丝站起身。

“到这里为止，水路里的水流都只有手臂粗细，明明站在这里可以听见里面瀑布的轰鸣声，过了这堵树形成的墙以后，就到水源了吧，看来问题出在源头上，吾主。”

“嗯，不过这里的住民似乎不欢迎我们。”

『由树木形成的墙壁』并非一种形容，而是切切实实的墙壁，高达二十公尺的树木违反自然规律的一棵紧挨着一棵，树干间没有丝毫缝隙，水路也就从这里被阻断。

值得一提的是，这些树无一不长着茂盛树冠与枝丫，加上中心水树覆盖半径一公里的顶盖，周围一片阴暗，见不到半点阳光，给人一种幽闭恐惧的感觉。

“虽然可以直接飞行越过树林，但这些树上可能埋伏有魔物，我没有把握在带着吾主您的情况下安然过界，我认为接下来先顺着这片树墙，尝试找到入口比较好，不是每一个魔物都有翻越树墙的能力，这里面的住民想指挥那些魔物，就必定要留下与外界沟通的渠道。”

“去水树的路已经被树墙封死了，拉克西丝用一遍刚才那个身上燃烧白色火焰的魔法。”

“您是说神圣之火吗？我知道了。”

短暂的咏唱结束，拉克西丝全身燃起白色火焰，即使在这片紧邻瀑布，水元素充沛到极致的环境，拉克西丝身上的白色火焰也依旧旺盛，炽烈的温度令地面发出阵阵水被蒸发的呲呲声。

伊丝指了指距离二人不足五公尺的树墙。

“然后走过去，靠近那些树。”

难道是要用火焰点燃这些树吗？

拉克西丝一边思考伊丝下命令的原因，一边走向树墙，如果伊丝是要自己用破坏墙壁的方法点燃树墙，还不如让自己用剑把它们砍断，单论开路，火焰的效率远低于剑刃。

不过，拉克西丝很快就理解了伊丝的理由。

这些树不是单纯的树，而是一种会动的魔物。

当自己走到树墙附近，组成墙壁的树木如同在害怕火焰般，主动朝两边散开，整个森林里都开始回荡树叶的簌簌响动。

拉克西丝皱起眉。

“群居魔物？”

“它们是一体的哦？这些是水树的树根，水树是魔物的一种。”

全知地图上，水树树根最远已经蔓延到戈塔城以西的位置，整个戈塔城都在水树根须的笼罩下，而所谓『塔里斯的水树』，也是一只等级接近60级的植物系魔物。

不知道这一切的拉克西丝微微皱眉。

“疏忽了收集情报这么重要的事情……探查机能失效真是太棘手了，果然还是得找到第一位阶天使——”话说到一半，拉克西丝脸色突然变得凶恶起来，“嘁，果然有问题，吾主小心。”

“我知道。”

当水树树根让出道路后，被树墙阻隔的内部顿时展现在二人眼前。

这并不是一副画卷般美好的风景，而是恶心的、令人反胃的绘卷，哪怕是地狱，都没有这样使人不适的场景。

目光所过之处，全部是一种绿色的半透明黏体，它们体积不一，形状也各不相同，最大的和伊丝见过的巨型史莱姆相当，最小的则只有拇指大小，这些半透明黏体以昆虫的模样示人，就在它们出现在伊丝眼前的时候，伊丝亲眼看见其中一只甲虫外形的黏体变成蜘蛛模样，如果要让伊丝找到和它们最相近的魔物，伊丝的第一个反应是史莱姆，不过伊丝可以肯定，这些魔物与史莱姆是两种完全不同的东西，它们更像没壳的蜗牛，凡是它们爬过的地方，都会留下一条令人不适的反光痕迹。

倘若是数百条，伊丝并不会感到棘手，但出现在面前的黏体至少有上十万个，水树形成的瀑布从树冠上飞下，最终在根部形成一片巨大湖泊，而这些黏体则充斥了整个水域，将湖泊染成墨绿色，随便一眼就能瞥见它们在水体中蠕动的模样，甚至连水树庞大的树干以及之前阻挡伊丝二人前进的树墙上，都爬满了这些淡绿色黏体，仔细看的话，还能发现正在捕食魔物的个体——一群黏体将抽搐的魔物包裹起来，以粘液慢慢腐蚀魔物身躯，让魔物在极大的痛苦中死去。

假如有密集恐惧症患者身处此地，一定会感到头痛甚至癫痫过去吧。

“这就是水路变窄的原因……如此多的数量，即使是我也难以对付，吾主，我建议从长计议，让冒险者一起处理。”

“就算拉克西丝这么说，它们似乎没打算放过我们。”

当黏体发现拉克西丝制造出的缺口后，顿时顺着树墙的缺口涌来，尽管它们外表类似蛞蝓，但行动速度却与蛇相差无几。

“啧，『十字斩』。”

主动挡在伊丝身前，拉克西丝令身上的神圣之火附着在细剑上，接着隔空划出十字，神圣之火瞬间飞出，与涌来的无数黏体撞击在一起。

嗤嗤嗤——

一连串液体蒸发的声音。

凡是接触到神圣之火的黏体，无一不在顷刻间化为白色蒸汽，但问题不是它们的个体强度，而是数量，十只黏体会在神圣之火作用下蒸发，但一百只黏体则可以将神圣之火抵消。

神圣之火只让黏体的前进速度变慢几分，随后便以更加迅猛的速度涌出。

粘液蠕动的声音使人不寒而栗。

如果被吞噬进去的话，皮肤会有接触到强酸的灼痛吧。

“吾主，它们过来了！”

咔咔咔咔咔——

而也就在粘液涌出树墙包围圈的时候，如同不让黏体涌现到外界般，那些形成树墙的水树根须重新出现聚拢态势。

“嘎嘎——别想再……囚禁……我们……”

仿佛瘦小男人将声音压到最细一样，尖锐而刺耳的声音。

声音来自涌出的黏体，准确的说，是来自『黏体们』。

为了不被水树囚禁，当树墙合拢的时候，大量黏体以成百上千的疯狂数量涌入唯一的出口，想要合拢的树墙则因为无数黏体的力量阻挡，合拢速度变得异常缓慢，当行进到一定程度后，树根终于到达极限，慢慢被后续涌来的黏体撑开。

带着伊丝一步步后退，拉克西丝神色里多了几分紧张。

“居然是智慧魔物……这到底是什么东西？”

“不知道。”

伊丝老实回答。

不知是没有被人命令，还是塔里斯侯爵领没有人知道这群魔物的名字，全知地图上，这些黏体的名字显示为『？？？』，必须要说的是，这群魔物的等级并不像拉克西丝想的那样不堪，每一只都有5级实力，较大的个体接近40级。

“阻——拦。”

紧跟在尖锐的声音后面，一个女声传入伊丝耳中，只不过比起黏体，女性的声音带着明显的虚弱，仿佛从很远的地方传来。

伊丝不禁抬起头看向远处水树的树冠部分，那里正闪耀着绿色光芒。

树妖？

不，现在还是不去想别的事情比较好，要是要这些蛞蝓一样的黏体涌入外界，绝对会引发灾难。

“拉克西丝，我要去歼灭这些魔物，可以请你待在这里么，我马上回来。”

“即使让战斗力比我更强的第四位阶战斗天使来，也不可能消灭这么多魔物，它们的数量至少有十万只，得派出一支审判军天使才能保证成果，请您不要再说笑了！”

看见伊丝还是没有动静，拉克西丝挑起眉，强行拉着伊丝后退，而拜拉克西丝所赐，短短几秒时间里，就有接近四百只黏体涌出树墙包围，凡是接触到黏体的植物，都以生命被吸走的态势，肉眼可见的变黄枯萎，最终化为一捧泥土，而那些吞噬掉植物的黏体，则在极短时间内变大一圈，行动速度也比之前敏捷许多。

生命力夺取么。

尽管强化效果只能维持很短的时间，但要是继续放任它们下去就麻烦了，伊丝拍了拍拉克西丝肩膀。

“这些漏网之鱼就交给拉克西丝了，我很快回来，相信我的实力，不要轻举妄动。”

『瞬间移动』

伊丝瞬间消失在拉克西丝眼前。

“吾主！？”

抓空的感觉令拉克西丝赶紧回头，透过被黏体缓慢撑开的树墙，可以看见伊丝正飞行在空中，直奔水树正中心闪烁着绿色光芒的地方而去。

“飞行能力……吾主才二十级，怎么可能拥有飞行能力……不，现在不是说这些的时候，除了特丽诺大人和其他九十九位处于顶尖的第一位阶天使，没有人可以单独消灭这么多魔物，要是拖下去就糟糕了。”

人类与神造天使不同，神造天使死亡以后，灵魂会回归到神之国的核心水晶，只要被第一位阶天使发现，就能在一段时间后以新的身躯复活，但人类不具备如此优势，人类的肉体与灵魂联系紧密，肉体死亡后，灵魂也将破灭，虽然有复活魔法这样的奇迹，但成功率却低到令人发指，而且复活魔法的施展有众多苛刻条件，死亡时间不能太长、肉体不能破损的太过严重，如果只剩下一具骨架，除了真正的神以外，谁也没有能力复活，而拉克西丝完全不认为这种具有极强腐蚀性的魔物会给人留下全尸。

必须要在伊丝魔力耗尽之前把她带出来。

意识到这里，拉克西丝用力咬了咬牙。

“出来以后我一定会好好教训您一顿，做好觉悟吧。”

首先是正在涌出的黏体。

在自己思考的这段时间里，从树墙处涌出的魔物已经多到接近六百只，如果是能进入军天使级别的战斗天使，随便一个魔法就能消灭它们吧，但自己是司教天使，没有经过特殊的战斗强化。

“即便如此，神造天使也不是尔等渣滓能够阻止的存在，『圣光赞美诗·神圣解脱』。”

覆盖全身的神圣之火以拉克西丝为中心，顷刻间将所有涌入外界的黏体点燃，仅仅不到五秒时间，近千只黏体便被神圣之火蒸发。

作为代价，拉克西丝的魔力减少两成。

感受着魔力消耗，拉克西丝悬着的心稍微放下。

“原本应该会消耗三成魔力，现在变成两成了么，吾主创造的核心竟然能达到如此程度，那样的话，就能稍微强硬一些了。”

自己的魔力上限为382点，原本的动力核心每秒能回复2点魔力，现在变成了3点，换言之，自己的持续战斗力获得了极大提高，而面对这些以数量为优势的魔物，最重要的就是持续战斗力。

『风之加护』

解决涌出来的魔物，水树树根形成的树墙终于得以合上，重新将黏体禁锢在水树圈内，当青色光辉缠绕到拉克西丝身上时，拉克西丝张开象征天使身份的洁白羽翼，从地面一跃而起，跨越树根形成的墙体，直奔伊丝之前的位置。

但拉克西丝很快发现了新的问题。

伊丝不见了。

拉克西丝自认刚才耗费的时间短到可以忽略不计，即使是自己，也不可能在这么短的时间内消失在这片空域——除非伊丝一头栽进了下方游荡着大量绿色黏体的湖泊里。

“吾主！”

尝试性的呼喊。

声音回荡在整片树海里。

“卑鄙的……外来者……”

尖锐男音再次响起，回答拉克西丝的只有绿色黏体。由于无法够到飞在天空之上的拉克西丝，黏体们只能融合成一个身高超过二十公尺的人型生物，猛地朝拉克西丝抓去。

“找死！”

仅仅只是一剑，拉克西丝便将黏体形成的人型生物拦腰斩断，但除了神圣之火消灭了不少黏体，斩击几乎没有给黏体带来伤害，它们又很快重新聚集成人型，不仅如此，在拉克西丝斩击的这段时间内，黏体们甚至还组成了第二、第三个身高接近七层楼的巨型个体。

“吞噬……成长……”

“啧。”

意识到对方不是能轻易消灭的存在，拉克西丝重重咂舌，再次将细剑竖握在身前。

『神圣解脱』

以拉克西丝为中心，白色的神圣之火将直径三十公尺的范围囊括在内，但与刚才缺口处对付的零散黏体不同，黏体巨人的蒸发速度比零散黏体慢了许多，直到『神圣解脱』的持续时间结束，神圣之火也只蒸发了黏体巨人的半个身体。

魔力只剩下一半了。

不能和它们浪费时间，自己的任务是找回伊丝。

趁黏体巨人还没有恢复，拉克西丝拍动双翼，围绕水树飞行，令她喜出望外的是，她很快就发现了伊丝的存在。

身陷湖泊，正被无数黏体当做食物。

从拉克西丝的视角，只能看见水下有一团黑漆漆的东西，“都说了不要乱来……”

瞥了眼身后追逐自己的黏体巨人，拉克西丝朝水面发起俯冲。

（24/30）

第五十六章 生存于水树的树妖与被破坏的计划

以瞬移魔法离开拉克西丝，伊丝径直来到水树树下。

地图反应这片湖泊里除了黏体以外，还有一部分上级恶魔，即使没有人解释，伊丝也能大概猜到黏体来源，肯定是上级恶魔作祟。

“嘛，在消灭它们之前，先去树冠吧。”

树冠上闪耀绿光的地方就是树妖所在地，大概是与黏体进行拉锯战的缘故，树妖不仅魔力见底，生命值也低到让人担心的地步。

只是当伊丝准备拉升高度的时候，湖泊里突然涌出巨人外形的半透明生物，密密麻麻的数量让人误以为踏入了亡者的坟墓。虽然只需一次『瞬移』就能摆脱这些巨人，但这些生物毕竟是受恶魔控制的存在，能随手消灭的话，当然还是消灭掉更好。

“沉眠吧。”

做出向下压手的动作，凝聚出『无形之手』的伊丝仿佛在拍苍蝇般，瞬间将上百只巨人拍扁，而由于力道控制极为精妙，没有在湖面掀起巨浪——要是让黏体随着巨浪跑到外界，那就是自找麻烦了。

令伊丝意外的是，『无形之手』并没有除掉所有巨人，有十只较强的个体正一点一点的重新构筑身体。

之后再来处理吧。

树妖的HP已经见底了。

『瞬间移动』

再次出现时，视野从开阔湖泊变成四周到处是绿色魔法结界的树冠，枝叶成为主要装饰物。

“谁？”

尽管声音很小，但却有十足的警惕，伊丝甚至有预感，一旦自己回答错误，就会被面前的这只树妖攻击。

当然，话语的威胁与本人给人的威慑力是两种不同的东西，由于魔力和生命力几近枯竭，树妖的身体透明到几乎看不清，如果不是吸血鬼的夜间视力发达，让伊丝能清楚捕捉到任何细微变化，树妖肯定会被淹没在周围展开的绿色结界里。

照这样子，就算自己故意惹怒树妖，她也做不出任何报复举动吧，不如说，就算她报复起来，也只会给人可爱的感觉，树妖的体型比玛丽还娇小。

伊丝举起空出来的双手，表明自己没有敌意。

“伊丝·恩雅，姑且是来帮你的人。”

“帮我？你是想说……用火烧掉……树根？”

从语气判断，幼小树妖应该挑起眉了吧，但树妖的身体过于稀薄，伊丝根本看不清树妖的表情，只能从体型与音色判断，树妖还未成年，此外由于过于虚弱，树妖的声音仿佛随时都会消失。

“呃……对不起，那时候我不知道水树里有树妖。”而且当时自己还以为生活在湖泊里的黏体和水树是一丘之貉，“总之，你看上去遇见了麻烦，需要我帮忙吗？我姑且站在恶魔的对立面。”

如果问自己为什么要帮助树妖，抛开不喜欢恶魔、为住民疏通水路等大义，最重要的理由当然是——帮助美少女需要理由吗？何况树妖属于人外娘一类，早在尼鲁教会，自己就期待着与这样的存在交流，在绝大多数故事里，人外娘都穿着极富诱惑力的服饰。

真想看看树妖恢复以后会是什么模样。

“帮忙？”伊丝的话令树妖语气上升了一调，仿佛在打量伊丝般，沉默了片刻，“谢谢……但……很危险。”

多余的担心。

伊丝尝试性的提问。

“你需要魔力吗？”

“魔力？”停顿了片刻，树妖点点头，“嗯。”

“我知道了。”

恢复魔力的方法多种多样，最为简单直接的就是使用魔法药，伊丝魔法药直接把倒在水树树冠上。

树妖的魔力值恢复了不足10点。

这效率也太慢了吧？！

难道要直接把魔法药喂给树妖吗？可现在树妖呈灵体状态，无法触碰到魔法药。

不论如何，自己都只有尝试一条路可选。

伊丝把药瓶的木塞拨开，递给比自己矮一个头的树妖，刚才恢复的十点魔力让树妖明白伊丝的善意，十分乖巧的伸出手。

“咦？”

递出魔法药的过程里，二者的手碰到一起，而伊丝的手并没有直接从树妖手中穿过，树妖的手臂如同棉花般，有种软乎乎的触感。

难道树妖有实体吗？

没等伊丝思考，当魔法药落到树妖手上后，便直接坠向地面，发出一阵玻璃落地的叮当声。

结果还是没有实体。

仿佛十分失望一样，幼小树妖沉默下去，呆愣的看着落到地面的药品，然后像是做出了某种决定般，先指了指掉落在地的魔法药，然后又举起手分别指向自己与伊丝的嘴唇。

“魔力。”

倘若没有经过蒂芙尼锻炼，自己此刻会感到莫名其妙吧，但树妖的表达与蒂芙尼十分相似——她让自己喝下魔法药以后，再用嘴喂给她。

“不不，就算你是树妖，这也很糟糕。”

面前的树妖不论怎么看都只有不到八岁，如果面前的是一位大姐姐，考虑到目的是为了救人，自己也就勉强按要求去做，但要自己嘴对嘴的将魔法药喂给比玛丽还小的**，负罪感便强烈到难以言说。

树妖皱起眉催促。

“快。”

“就算你这么说我也……”

砰。

沉闷的声音。

与之一同的还有脚下传来的轻微震感，伊丝下意识看向传来震动的树下，在距离树冠数百米的下方，黏体巨人们开始一下接一下的撞击水树树干，而伴随黏体巨人们的撞击，树妖身体变的更加稀薄，化为比幽灵更加虚无缥缈的存在。

再拖下去就糟糕了。

——等等。

树妖让自己嘴对嘴的喂给她魔法药，理由是她只能碰到自己，换言之，其实不用嘴对着嘴的方式，也能让她补充魔力？

把魔法药倒在手心，伊丝将手伸到树妖面前，没有任何犹豫的，树妖捧起伊丝手心，如同舔舐牛奶的小狗般，从伊丝手中贪婪的汲取着药液。

老实说，手心有种痒痒的感觉。

而且这个动作也太微妙了啊……

由于吞咽速度跟不上喝下去的速度，一部分药液顺着幼小树妖嘴角淌出，透明药液从下巴一路流到脖颈，然后一滴滴落到地上，再配合舔舐发出的呜咽声，假如不去看画面的话，绝对会让人产生误解。

不过除开暧昧不谈，魔法药的效果十分显著，幼小树妖的身体很快凝聚出实体，到后面已经不需要从伊丝手心汲取魔法药，可以直接拿起魔法药药瓶，自己喝下，当树妖的魔力与生命力恢复到顶峰后，树妖的身体爆发出一阵令人侧目的幽绿光芒，站在面前的不再是刚才那个幼小的，连话都说不清楚的女孩，而是身材足以媲美蕾菲娜与伊芙琳的成熟女性。

全身皮肤呈植物茎干的绿色，就连身体的关键部位，都没有一丝遮挡，从胸到腰的华丽曲线让人无法将其当成魔物，恐怕这世上的绝大多数女性站在树妖面前，都会感到自惭形秽吧，面前的树妖就是给伊丝这样的感觉，并且和拉克西丝不同，拉克西丝站在自己面前时，自己会觉得完美到像艺术品，升不起丝毫亵渎之意，但面前的树妖因为没有被刻意雕琢过，全身有股异样的诱惑力。

更要命的是，这是一位大姐姐。

没等伊丝做出回避动作，树妖便十分诚恳的弯腰对伊丝行了一礼。

“感谢你，异乡来的勇者。”

“嗯？”

姑且不谈勇者，难道她看出自己是异世界人了吗？

似乎读懂伊丝的疑惑，花妖继续补充。

“这里的住民不会拥有像你一样白皙的皮肤，所以我才猜测你是异乡人，至于勇者……如果在危难关头救了我这一行为都不能被称为勇者的话，我不知道什么样的人才有资格被这么称呼。”

砰。

之前的撞击再次出现，原本还想说什么的树妖眉头微皱。

“虽然我有很多感激的话要对你说，但还请稍等片刻，这群恶魔之前趁我不备，破坏了我的主干，以致我腾不出手对付它们，等到回过神来的时候，不论魔力还是生命力，都已经被它们夺走，不过刚才在你的帮助下，我彻底恢复了，等我解决了它们，再来向你表示感谢。”

“诶？不用特地感谢也可以啦，话说回来，只有你一个人，可以解决这些魔物吗？”

尽管面前的树妖有接近60级的实力，但想解决超过十万只魔物，也实在很勉强。

树妖摸了摸伊丝的头，言谈举止里充满可靠意味。

“放心吧，恢复过来的我不可能再被它们打败，比起这个，似乎有人在找你……天使么，果然你就是勇者大人。”

对树冠挥了挥手，树妖让阻拦视线的枝叶让出道路，拉克西丝出现在伊丝眼前。

“吾主！”

“拉克西丝？”与之前威风凛凛的模样不同，现在的拉克西丝头发凌乱不说，女仆装的衣角也有被腐蚀的迹象，“不是叫你不要随便走动了吗？把手伸出来，『治愈之风』。”

“……感谢您。”

面对伊丝的治疗，拉克西丝低下头。

“哈啊，拉克西丝来找我我确实很高兴啦，但也要看情况啊。”

“我担心您遇见危险……”

树妖插入对话。

“多少相信一下自己的主人如何？既然是被福音选中的勇者，那么就不会被轻易打败，我之后会用高阶魔法，如果你们想离开这里就趁现在，不然再想出去，就至少得等一天时间，我倒是希望你们留在这里，但你们也有自己的事情要做吧？人类总是一副急不可耐的样子。”

连树妖也知道福音吗？而且看上去和天使很熟，记得来之前拉克西丝提到过，树妖是神之民，不会与恶魔同流合污，也许树妖们在神代就和天使是好友吧，如果是这样的话，知道福音的事情也就不足为奇。

拉克西丝点点头。

“……我知道了，送我们出去吧。”

“下次见面时我会好好服侍您的，勇者大人，树妖的侍奉绝不是三流仆役能比，好好期待一下吧，那么，再见。”

树妖对伊丝挥了挥手后，一根足有大腿粗的藤蔓缓缓围成平台，等伊丝与拉克西丝站上去后，藤蔓迅速延伸，将两人送出湖泊范围，而也就在两人离开湖泊的下一刻，一层翠绿色光罩瞬间将整个水树覆盖，大地开始摇晃，树根疯长的嘎吱声伴随轰鸣一同响起。

全知地图上属于黏体的光点正以极快速度消失，透过翠绿色光罩，伊丝可以隐隐看见里面搅动翻滚的树根——树妖大概在用树根绞杀黏体。

单凭力量，没有任何一个60级比得过水树吧……

伊丝有这样的直感。

也不知道树妖说的侍奉是什么，但愿是正经一点的东西。

从翠绿色的魔法结界上收回视线，伊丝看向身边一言不发的拉克西丝，从见到自己的时候开始，拉克西丝就是一副心事重重的模样，手也不时放在胸口，仿佛那里有什么让她很不舒服的东西。

“受伤了吗？”

没有回答伊丝，拉克西丝依旧低着头，为了让拉克西丝回过神，伊丝伸出手在拉克西丝眼前晃了晃。

“拉克西丝？”

“啊！吾主，您有什么吩咐？”

“没什么，只是看拉克西丝心事重重的样子，是在想刚才的树妖吗？”

“不……”拉克西丝犹豫着摇头，但很快又否定了自己刚才的话，“我确实在想树妖，天使信奉的神明和树妖信奉的神明互为好友，所以我们天使和树妖从神代起便是盟友，像刚才那样的树妖，一定从神代起就已经存在，资历比我更老……”

话说到后面，拉克西丝又去想自己的事情，视线瞥向地面，声音也逐渐小下去。

刚才的战斗让拉克西丝很累了吧，体力和魔力都不剩多少，伊丝不再打扰拉克西丝。

“需要我背你吗？”

完全没想到伊丝会说这样的话，拉克西丝眨了眨眼后，慌忙摆手。

“再、再怎么说也不能让吾主做到如此地步，而且如果被人看见天使被主人背着，会以为天使很没用。”

“嘛……那就听拉克西丝的吧，”隔了片刻后，伊丝再次歪着头问，“真的没问题吗？”

“是的，我没有问题。”

“那样的话，拉克西丝就先回去休息吧，我有一点别的事要做。”

“好的，我会在神殿等您归来。”

果然有心事。

目送拉克西丝远去，伊丝陷入思考，此刻拉克西丝的背影完全没有以前的果断与凛然，简直和那些在两难中迷茫的人一样孤独无助。

“如果不是有心事的话，拉克西丝不会允许我待在野外，到底发生了什么……”

虽说身为上司，打听属下的隐私不太好，但拉克西丝在这个世界上没有亲人，如果自己不去弄懂拉克西丝究竟为什么为难，也没有别人会去关心拉克西丝。

“之后旁敲侧击的问问看吧，现在有另一件事情要做。”

或许树妖没有发现，在距离树墙仅有几公尺的地下，存在一条连接着迷宫与水树的地下通道，而这个通道只需再挖几公尺，就会将水树湖泊与迷宫第九层连接起来，即使湖泊里没有生活黏体，光是让水倒灌进迷宫也十分棘手，自己之所以让拉克西丝先回去，原因就是想把这个坑填起来。

『瞬间移动』

伊丝出现在通道内部。

通道里十分宽敞，如果连通湖泊，用不了多久就会把迷宫第九层灌满，到时候里面的魔物将被迫跑到地面，那样无疑会引发灾难。

“虽然不知道为什么会有这个洞，但姑且把它填上吧，『岩石创造』。”

让铸造城墙用的『墨钢』填满这个洞，然后再以魔法结界巩固大地，这样就不用担心地质变动会让湖泊里的水灌入这里，伊丝可以肯定，就算巨龙，也挖不穿自己填的这个洞，虽然自己到现在都没见过巨龙。

当然，与通过改变物质结构创造的墨钢不同，单纯用魔法创造的、无中生有的墨钢存在先天缺陷，十天以后，墨钢就会因魔力耗尽消失，而到那时候，自己只需通知树妖再把这个洞填起来就好。

“这样就没问题了。”

感到空气逐渐憋闷，伊丝拍了拍手，以传送魔法离开地底。

至于住民们水源的问题，由于树妖一时半会腾不出手放水，所以伊丝就在水路靠近水源的地方挖了一个蓄水池，然后将仓库里的冰放入其中融化，顺带还拓宽、加固了一遍水路。

当然，在快到戈塔城住民们舀水的湖泊时，伊丝便不再做多余的事情，尽管蓄水池里的水撑不了太久，但只要树妖把黏体们解决掉，水树源源不断的水便会代替蓄水池的工作。

当伊丝出现在满心期待的住民们面前时，时间已经到当天下午，因为听说伊丝深入树林寻找水路问题的事情，湖泊边聚集了异常多的住民，当水流以异常汹涌势头，从水路涌入湖泊时，人群爆发出激动的呼喊声。

“噢噢噢噢！！！我还是第一次见到这么干净的水！”

“快让我喝一口——嘶，这水好冰。”

“真的！和之前的水一点也不一样！让我想起从教会喷水池里偷喝的水，不对，这个水更甜！”

“喂，这可是在伊丝主教大人面前，说话小心点。”

“比起这个，**谢伊丝主教大人才是正事吧。”

“对对！”

争抢着从水路里捧起水饮用的住民纷纷站起身，不好意思的搓着手连连点头道谢。

“谢谢伊丝主教大人。”

“如果不是您，我们这群人就得到迷宫里找水喝了。”

“报酬回去后我们一定送到您手里，虽然我们这群穷光蛋拿不出多少钱，但一定会竭尽所能筹款，这是我们戈塔城所有人的事情！”

伊丝不好意思的卷起发梢。

“啊哈哈……你们应该去感谢拉克西丝啦，我只是把水路疏通了而已，真正起作用的是拉克西丝。”

还是把功劳推到拉克西丝身上更好，要是让戈塔城全体住民知道自己做了这么大一件事，天知道会遇见什么样子的委托，说不定会冒出『既然能深入水树树林疏通水路，就一定可以进入迷宫采集素材吧』这样的人，尽管自己确实可以去迷宫里郊游，但要是每天都被这种事麻烦，生活就变成工作了，把功劳推到拉克西丝身上，还能增加人们对天使的好感。

不过住民们并没有把伊丝的话听进去。

“我亲眼看见伊丝主教大人和天使大人一起走进树林，肯定是伊丝主教大人和天使大人一起出力，才把那些和我们抢水的魔物赶走。”

“伊丝主教大人万岁！”

“伊丝主教大人是咱们戈塔城的恩人！”

“回去以后要让大家都来感谢伊丝主教大人！”

“““噢噢噢！！！”””

不妙。

太不妙了。

遗憾的是，不论伊丝怎么解释，住民们始终认为水路的疏通伊丝出了很大一部分力，如果不是伊丝溜的够快，住民们甚至想用迎接英雄的方式，将伊丝抬着抛向空中，一路抬回戈塔城。

真是太恐怖了。

也许在找到玛娜之源以前，自己该想想到时候要怎么离开戈塔城，自己可不想被一群人追着送出城。

听着远处挑着水桶跑回家的居民的欢呼声，独自走在荒漠中的伊丝深以为然。

◇

漆黑一片的隧道。

尽管这处位于地底的隧道里站着许多人，但这些人却连呼吸都不敢太大声，仿佛谁先开口，谁就会被处理掉一样，死一般的寂静笼罩于此。

“谁能告诉我，这到底是怎么一回事！”

站在隧道中间的瘸腿主教大吼道，满腔愤怒顺着隧道一路回荡。

没有人回答。

这里的人当然知道发生了什么，但谁也不敢说出来，身穿黑袍的他们只能低着头，等待主教训斥，必须要说的是，这并不是主教脾气太差，会处决让他不满的人，而是属下们太无能，羞愧让他们抬不起头。

“为什么长达半个月的计划会在最后一天失败！为什么我们的行动会被人发现！你们甚至连破坏计划的人是谁都不知道，你们究竟在做什么？到底有没有为福音献身的觉悟！”

沉默了足够长的时间，依旧没有人回答，主教只能用拐杖随便指了一个人。

“你，你给我说！”

被指着的男人哆哆嗦嗦的回答。

“主、主教大人，对方行动的太快，我们也没办法啊，等我们巡察的时候，隧洞已经被人用墨钢填上了……我敢保证，我们每隔一小时就巡察一次，绝对没有偷懒。”

“一小时？你想说有人在一小时里用墨钢把半个隧道都填满，而且还用魔法把土地加固了一遍？没有足足一天时间，哪个魔法咏唱者师团能做到？给我滚！”

“是……是……”

男人弯下腰，从字面意义上滚出隧道。

但男人的牺牲十分值得，由于刚才的撒气，主教多少从愤怒中取回几分理智，他清楚，神教教徒不会背叛福音，每一个教徒都是福音救赎过的存在，对福音有着永不背叛的信仰，不可能在神教最为关键的『天启』计划里懈怠。

换言之，对方就是有能在一小时里把墨钢塞满半个隧道的能力，自己对面的或许不是一个魔法咏唱者师团，而是两个三个，甚至更多。

可既然能拿出这么多有编制的魔法咏唱者，又为什么不直接来对付自己一行？从源头上解决问题？

主教无法理解。

“唔……不论如何，都应按福音的命令继续执行，哪怕让我等送死，也必须去做。”他转过身，面向教徒，“更改路线，让挖掘者从另一条路线开掘隧道。”

““是！””

回音逐渐湮灭在黑暗中。

（28/30）

第五十七章 玛娜之源的所在

当太阳从山巅落下后，戈塔城迎来一天中最热闹的时刻，这个世界的人们缺乏娱乐活动，加之油灯与蜡烛对寻常家庭是一笔不容忽视的开支，因此一到夜晚，人们就会早早吃完晚餐，躺到床上睡觉，这是大多数村庄的做法。

换在戈塔城，人们会聚集在酒馆、赌场以及任何光线明亮、可以聚集许多人的场所，他们相互交流白天得知的情报，为下一天或者更久远的日子做准备，不过这样的情况最近有所改变，现在人们更热衷于玩扑克，对于这种容易上手，强调博弈的游戏，人们会乐此不疲的投入大量时间。

而今天是个特殊的日子。

或许是水树树妖的成果，戈塔城迎来了今年的第一场雨。

聆听着神殿外的雨声，待在仓库的伊丝轻呼了口气。

她在尝试制作触发式魔法道具。

不同于需要主动灌注魔力才能使用的魔法武器，触发式魔法道具侧重于防御，就像绊线陷阱一样，只要达成了某个条件，效果就会自动触发。

伊丝想要的是一种遭遇打击时，可以自动弹出魔法盾的小型道具，现在同伴们的进攻手段多种多样，但防御却太过于依靠玛丽与『阿库斯之盾』的配合，如果玛丽出现体力不支的情况，整个队伍就会在极短时间内崩溃。

倘若有触发式防御道具，尽管阵线依旧会崩坏，但缓慢撤退和一下子崩解是两码事，前者有更多的反应时间，再者有触发式防御道具在，也能防止后卫的卡米拉和蒂芙尼被人偷袭，之前就出现过，因为伙伴们没有注意到，导致蒂芙尼被袭击的事情，好在蒂芙尼身为史莱姆，能免疫绝大部分物理攻击，换成卡米拉的话，就会变成相当糟糕的事态。

“问题在于知识不足啊……”

将被拆解成零件的触发式魔法道具放到一边，伊丝无奈的摊手，自己目前面临的最大问题就是知识不足，即使有现成的完成品摆在眼前，自己也不知道该怎么将它们复制出来，魔力回路以及外形塑造对拥有铸造台自己不成问题，关键在自己不知道填补魔力回路的魔力液的配方，这就像修好了水渠却没有水一样，不论如何也无法成为真正有用的东西。

“如果有导师的话就好了。”

可惜不论血族王都还是尤弥尔领，都没有这样的人才，自己曾问过安德烈亚与伊芙琳，前者回答血族掌握魔法道具关键技术的人在南方，后者则直接回复没有，神代遗迹里开采出的魔法道具比这个时代制作的魔法道具优秀的多，所以教会从来都没有培养制作魔法道具的大师。

“呼。”

回想起在多明尼克处打听的情报，伊丝从仓库里拿出大陆地图摊开，目光直指塔里斯领西方的赫尔斯王国王都。

“想要求教铸造魔法道具的宗师，如果不去诺塔帝国以南的联合王国找矮人工匠，只能去赫尔斯王国王都，拜访那位王家锻造师了么……”

生活着众多非人类种的联合王国是自己必须观光的地点，不过要前往联合王国，就必须要跨越中间的诺塔帝国，距离太远，相较之下，位于塔里斯领西方的赫尔斯王国王都就近很多。

而且听多明尼克形容，王都的审美非常接近自己，那样的话，自己就更有可能找到香槟味血液。

虽然很久都没专门去寻找，但自己姑且有注意可能拥有香槟味血液的存在，既然血族与人类国度里都没有香槟味血液，那么剩下的可能性就只在非人类种身上。

除此之外，伊丝还注意到一点，外表越接近自己审美的人，血液的味道就越好，自己身边的伙伴们血液味道都相当诱人，卡米拉的血液甚至还带有酒精的芳醇，如此一来，搜寻范围就小了许多——只要寻找那些漂亮的美少女就好了。

“话说回来，最近总觉得卡米拉和安德烈亚的血液味道有变化，好像更甜了。”

为什么会发生这种变化？

自己有思考过，却没有得出结论。血液的品质会随着提供血液者的健康状况改变，一个人在健康状态下的血液比生病时的血液味道更好，早在尼鲁教区时，自己就注意到了这一点，但卡米拉和安德烈亚的健康状况一直很好，就算把原因归结到她们在成长中，同样处于成长期的玛丽，血液味道却没有发生任何变化，完全找不到原因。

“总之，有更好的装备才能更安全的冒险，寻找幸运之子的事情虽然重要，但在那之前，得先给卡米拉和玛丽她们更新装备，下一站就定在附近的王都吧。”

做出决定，伊丝收起屡次尝试无果的魔法武器，从地图上找到拉克西丝。

“在我的房间里么……天使也真是有够受的，不需要睡觉会少许多幸福感啊。”

很难想象在没有任何娱乐方式的情况下，一个人该怎么度过漫漫长夜，即使戈塔城的夜晚十分热闹，等到深夜时，也会变成一座寂静的城市。

姑且先去和拉克西丝履行上午的承诺吧。

上午出门前自己曾对拉克西丝许诺，要一对一的向拉克西丝请教战斗技巧，只不过被水树下的黏体耽误了许多时间，今天一天都没有对拉克西丝提起这件事。

“而且从水树里出来以后，拉克西丝就一副心事重重的模样，哈啊——站在我的立场上，也不方便直接问她，毕竟可能触及隐私，如果我问的话，就有种下命令让拉克西丝强行告诉我的感觉，降低好感度倒没什么，问题是太不礼貌了。”

即使拉克西丝不愿意对自己说，向她一直很照顾的玛丽倾诉也没问题，憋在心里迟早会出心理问题。

不对，如果遇见真正的麻烦，拉克西丝肯定不会对玛丽倾诉，拉克西丝身为司教之天使，对小孩子有着强烈的保护欲，诉说心事这种可能给玛丽添麻烦的事情，拉克西丝绝对不会去做。

“呼，就因为这样才棘手啊，即使无法从源头上解决问题，憋在心里和找一个人倾诉出来也是两码事。”

自己现在除了主动靠近拉克西丝以外，也没有别的办法。

要是让拉克西丝一个人待着也太可怜了。

长叹了口气，伊丝径直走向自己房间。

◇

寂静的夜。

窗外久违的下起大雨。

对戈塔城的住民们而言，大雨会让他们喜出望外，在这个缺水的荒漠里，雨象征着温饱与希望，无数戈塔城住民甚至脱光了衣服，站在街道上淋雨——准确的说是沐浴，黑夜中到处是人们此起彼伏的欢呼，连隐约雷鸣都盖不住他们的声音。

“雨么……”

站在位于神殿三楼的伊丝的房间，像是要将胸口浊气全部吐出般，透过窗户向外望去的拉克西丝长呼了口气。

“这可真是……糟糕透顶。”

是在说下雨的天气吗？

既是又不是。

在拉克西丝眼里，这场雨简直像对她的嘲弄，她下意识把手置于衣襟处，做出抓握起某种东西的动作。

今天一整天她都处于心神不宁的不安定状态。

理由只有一个。

“玛娜之源……”

内心的纠结让拉克西丝手中微微用力，连女仆装的胸口处被揪成一团都没有察觉。

那里正是上午发现的，菱形水晶的位置。

上午面对黏体巨人的时候，自己明明已经耗尽魔力，但却在危难关头被胸口这块菱形水晶救了一把，如果不是这块菱形水晶支撑着自己施放出最后的神圣之火，自己现在已经被黏体的强酸腐蚀掉了吧，倘若这是一块寻常魔法水晶，自己会欣喜若狂，这相当于多了一块保命的符咒，允许自己在任何时候毫不保留的倾泻所有技能。

可这并不是一块普通的魔法水晶，它是能够源源不断提供魔力的、永不停歇的特殊品，同时也是伊丝正在寻找的东西——玛娜之源。

起初拉克西丝还心存侥幸，在这半天里不断的给自己附加强化魔法，借此抽空魔力核心中的魔力，拉克西丝的想法很简单，只要持续消耗菱形水晶内的魔力，直到它无法通过元素共律提供魔力时，自己就证明了，它不是玛娜之源，可惜的是，菱心水晶到现在都稳定提供着魔力，已经输出的魔力远大于自己魔力核心的魔力上限，自己的魔力上限是382点，而菱形水晶输出的魔力可能已经超过了一千点，这无疑违背了元素共律的法则。

两个发生元素共律的魔法水晶必须魔力量相等，大小相近，假设菱形水晶已经与自己的魔力核心发生元素共律，那么能解释现状的可能性就只有一个——菱形水晶能提供超过一千点魔力的原因不是它本身具有一千点魔力，而是它在输出魔力的同时，自身也在不断产出，这进一步说明，这枚菱形水晶就是玛娜之源。

正因如此，拉克西丝才会心神不宁。

站在神造天使的角度，神造天使不应对自己侍奉的主人隐瞒任何事，这是天使们自离开神之国后便必须遵循的法则，自己身为教导天使们的司教之天使，就更应该严于律己，时刻记住这一条。

假如现在是神代，当上午踏上水树树冠，见到伊丝的第一眼时，自己就会告诉伊丝，自己身上有玛娜之源，然后让伊丝从自己胸口拿走玛娜之源——主人的需求是绝对的，况且神造天使不会真正意义上的死亡，拿走玛娜之源固然会引发自己魔力核心的爆炸，但放在神代，第一位阶天使很快就能给自己重塑身体，如此一来，天使没有违背她的原则，主人也拿到成为救世主的必须道具，二者没有任何损失，放在故事里，一定可以被划入有着美好结局的传说。

天使为帮助主人献身，拿到道具的主人也没有辜负天使，成为拯救万物的勇者，可喜可贺。

即便是一向严肃的拉克西丝，也期待着自己成为故事里的女主角。

但现在并不是神代。

这是荒芜的，被神遗弃的时代。

神之国从大陆上消失，人们甚至不知道曾经有这样一个国度存在，不仅如此，就连天使都成为传说里的东西，上一次出现天使还是百年以前，有一件事拉克西丝一直没有向伊丝交代，或者说，拉克西丝本人不想面对这个事实。

此前拉克西丝曾提到过，天使们为了方便在大陆上行动，设置了许多传送石碑，当时拉克西丝并没有把话说完，现在那些石碑已经消失在大陆上，拉克西丝无法感应到任何一个传送石碑，而这只能说明一件事。

要么是天使们抛弃了这里，要么是神之国遭到灭顶之灾。

不论前者还是后者，拉克西丝都无法接受，当然，拉克西丝可以将种种猜测埋在心底，只要自己不去验证，不去寻找蛛丝马迹，自己就不会看到残酷的真相，可现在，自己到了必须面对的时候。

拿走玛娜之源以后，自己很可能无法重生。

神之国不复存在，天使死亡后的灵魂自然无法回归神之国的核心水晶，退一万步讲，就算神之国还存在于世界的某个角落，自己的灵魂也能回归核心水晶，并且被第一位阶天使发现、重新赋予肉体，等到自己恢复的那一刻，自己还能回归人类世界吗？或者说，自己还能找到伊丝吗？

最大的可能是，当自己找到伊丝的时候，伊丝留给自己的就只剩下一捧黄土和一个墓碑。

这是拉克西丝发自内心不愿见到的。

那么，只要不把拥有玛娜之源的事情告诉伊丝，就可以不面临这样的难题了吗？

答案已经写在了卷面上，结果当然是否。

于是，拉克西丝便陷入了现在的两难境地。

告诉伊丝玛娜之源的事情，她就会面临死亡——死亡并不可怕，拉克西丝过去也不是没有牺牲过，在天使眼里，死亡就和在冒险中受伤一样稀松平常，可现在与往日不同，一旦死亡，就意味着以后再也无法继续侍奉主人，更要命的是，伊丝不是普通人，她是背负了救世职责的勇者，如果因为自己选择牺牲而导致伊丝在未来与魔王的战斗中落败，这样的牺牲究竟有意义吗？

可不告诉伊丝自己拥有玛娜之源，这就是神造天使的失职，天使违背了她自身存在的原则，天使失去了最为人称赞的光辉。

到底该选择哪个？

看着窗外因为大雨而欢呼的人们，拉克西丝紧抿嘴唇。

“有没有折中的方案……”

比如等自己将伊丝培养成能独当一面的人之后，再告诉伊丝自己拥有玛娜之源，然后让伊丝把玛娜之源拿走？这确实是一个值得考虑的方案，可是在与魔王真正战斗起来以前，谁能肯定伊丝不会落败？亦或者在与魔王的战斗中，必须要有身为天使的自己从旁辅助才行？福音对自己的引导只说去人类世界寻找勇者，协助勇者，并没有说明具体该怎么做，如果要求自己必须从旁辅佐的话，玛娜之源便不该交给伊丝。

那么将希望寄托在伊丝不会拿走玛娜之源上？

告诉伊丝玛娜之源的事情，并且一一说明，只有让自己一直待在她身边，她以后才能战胜魔王，假如这样就能让伊丝点头同意，自然是再好不过的结果，可拉克西丝不敢肯定伊丝会这么做，要知道，伊丝来戈塔城的目的就是为了用玛娜之源与魔王做交换，换取尤弥尔教会教皇的自由。

抛开伊丝与伊芙琳间的感情不谈，单纯看利害关系，就知道这究竟是一个多大的人情，尤弥尔教会的教皇今后一定会尽全力帮助伊丝，这无疑等于伊丝未来有了一个极大的助力，勇者不可能单枪匹马的战胜魔王，她还需要全人类的共同帮助，这是拉克西丝曾经对伊丝说过的话。

进一步的，拿到玛娜之源是魔王下给伊丝的挑战，如果伊丝无法拿到玛娜之源，拉克西丝对伊丝解释过，挑战失败的人究竟会迎来何种结局，变成不死者，永远无法通过死亡获得解脱，灵魂将受到灼烧般的炙烤，即使利用精神崩溃逃避，魔王也会将崩溃后的精神治好，没有什么比这更令人胆寒。

因此伊丝几乎不可能放弃拿走玛娜之源，只要自己说出口，伊丝就有至少七成可能拿走，如果是主人亲口下的命令，即使有刚才的种种考量，拉克西丝也一定会按命令执行，这是拉克西丝的底线。

找不到解决头绪，内心乱成一团的拉克西丝轻轻敲着窗框，与雨点拍打在地面的声音成为整个世界的唯二音色。

“呼，到底要怎么做才好……”

虽然知道继续纠结下去也无法改变什么，将它们埋在心底不去处理才是最好选择，但拉克西丝就是无法忽视它们。

笃、笃、笃。

平缓而稳定的敲门声。

拉克西丝连忙整理起衣摆，关上窗户，将自己仪容打理到最佳状态。

“咳，是、是吾主吗？”

“是的，我可以进来吗？”

“当然，这原本就是您的房间。”

拉克西丝连忙走上前开门，视野里的伊丝全身没有一丝被打湿的地方，就连脚印都没有水渍。

拉克西丝歪了歪头。

“吾主，您不是出去了吗？”

“诶？我没有说我要出去啊，刚才只是去仓库尝试了下制作魔法道具，可惜我的水平有限，短时间里应该制作不出我想要的东西，所以就回来了。拉克西丝一副心事重重的模样，没关系吗？”

已经明显到这个程度了吗？

拉克西丝心脏一紧，自己一直以为已经伊丝出门了。

“呃，没关系，我什么事都没有。”

“心事都已经写在脸上了，”走进门，将外套搭在衣架上的伊丝轻轻叹气，“要是遇见了什么问题可以直接告诉我，虽然拉克西丝一直『吾主吾主』的叫我，但我可没从把拉克西丝当成下人，嘛，也不一定要和我说，玛丽和蕾菲娜也是很好的倾诉对象，她们都很温柔。”

即使告诉她们，也不会改变任何事情。

伊丝越是关心自己，自己就越感到难过。

拉克西丝只能一言不发的看着伊丝更衣。

似乎觉得无言的氛围过于沉闷，伊丝主动开口。

“话说回来，拉克西丝今天居然不催促我训练了，真是奇怪的一天。”

“是的，连戈塔城都下雨了，当然是奇怪的一天。没想到吾主您居然希望我每天都催促您，您不会有喜欢被人强迫做事情的癖好吧？”

“欸——”伊丝故意拖出长音，以一种感到有趣的表情回头看向拉克西丝，“看到拉克西丝还会开玩笑，我就放心了，其实我是想说，拉克西丝是不是忘记了一件事情？”

“事情？”手里拿着伊丝的睡裙的拉克西丝皱起眉思考，稍微花了一点时间后，拉克西丝全身一僵，“……您似乎承诺过，今天要和我进行一对一的训练。”

“正是如此，所以我才没有换上睡裙，现在还不算太晚，去神殿的训练场如何？当然，如果拉克西丝不舒服的话，以后再训练也行。”

虽然自己现在的状态不佳，确实很想放到以后再说，但要是错过了今天，天知道下次伊丝会拖到什么时候，拉克西丝微微摇头。

“不，现在就最好不过了，吾主您想训练什么？啊，在那之前，得先为您准备训练用的衣服才行，再怎么说，礼服也不适合穿在战斗场合。”

说话的同时，拉克西丝迅速转身，在衣柜里翻找出此前她自己准备的训练用服装。

老实说，华丽的过头了。

伊丝忍不住微微瞪大眼睛。

“拉克西丝确定这是训练用的衣服？这不是比礼服还华丽吗！而且还很像拉克西丝穿的天使的衣服，等等，连后背都是露出来的，这不就是天使的衣服嘛！”

“不愧是吾主，这确实是给天使的服装，但只有未成年的第六、第七位阶天使才会穿这样的服饰，便于行动的同时还有十足的抗打击能力，而且不易弄脏，在吾主您睡着后，我量过吾主您的身体，特地对服装进行了修改，应该能完美符合您的身材。”

喂喂，这家伙趁我睡着时都做了什么啊！

就算再怀念那些未成年的小天使，也不要把她们代入到我身上啊！

带着满头黑线，不忍心拒绝拉克西丝的伊丝换上天使服饰，来到神殿的训练场。

（30/30）

第六十一章 塔尔塔诺斯

这是一个仅有火光照明的幽暗城堡，乌云、闪电以及枯木是这里的唯一背景，倘若要在世界上找一个适合进行试胆大会的场所，那么必选地点里一定有这座建立在悬崖边缘的阴森古堡，乌鸦与蝙蝠的叫声让这片死亡之地充满萧肃。

这里是生者的禁地。

踏入此地者将无法回头。

任何人见到后都会生出如此念头。

而现在，这处古堡中最为端庄华丽的正殿内，一名全身笼罩在阴影下的某样东西正躺在厅堂里最高处的王座上，由于红色的奢华王座设计时并没有考虑到使用者会躺上去，左右扶手无法向两旁展开，因此横躺在王座上的人只能像蠕虫一样，身体呈不舒服的凹字形。

“唔姆唔姆，也就是说，斯提克斯的行动越来越过分了，是这样吧。”

尽管阴影里传出的声音分不出男女，语调也十分懒散，但单膝跪在王座之下的死者们没有一个人感对此说三道四。

当王座上的人话音落下后，靠前排的一名成熟女性走出队列。

“是的，魔王大人，海洋的魔王斯提克斯已经将手伸向您的领土，我认为应当在它得寸进尺之前，给它一点颜色瞧瞧。”

如果伊丝或者依蒂丝在这里的话，一定不会对现在的声音感到陌生——无貌者赫蒂。

至于本该待在佩西亚领的赫蒂为什么会出现在这里，自然是因为有着传送能力的珊多拉从中作祟，在很早之前，珊多拉就在魔王指引下，将自己母亲寄宿的身体带回城堡。

并没有回答堕天使赫蒂，躺在王座上的阴影把话题转移到另一边。

“乌拉诺斯那边怎么样了。”

“正在为继任者进行洗礼，但以圣女现在的状态，短时间内不会接过天空之主的王冠，另外，由阿撒兹勒守护的赫尔梅斯没有任何动静，您的计划可以继续执行。”

王座上的阴影沉默片刻。

“……唔，我从很早以前就在思考，阿撒兹勒会不会是在等待我们主动落入圈套。当初我们与紫色定下契约，乌拉诺斯控制大陆北方，我们管理大陆东南部，即使现在乌拉诺斯已死，过分侵占——不，应该是夺回属于我们的领土，日后也会引起乌拉诺斯继任者的不满，那位圣女虽然好说话，但也有不可退让的原则，万一……我是说万一，万一下一任乌拉诺斯要我们归还领土，以我们现在的力量……”

阴影中的人说话断断续续，给人一种正在绞尽脑汁思考的感觉，事实上也确实如此，被称为魔王的家伙其实没想过要侵略别人，事态之所以会发展成现在这样，完全是因为一系列巧合与误会的共同作用，倘若要在所有堕天使与魔王中挑一个最不想发动战争的人，那么非这位阴影里的人莫属。

但部下们并没能注意到阴影真正想表达的意思，他们坚定的抬起头，给予自己的王最忠诚的回答。

““我等必将誓死守护您的领土！””

啊……

又变成这样了。

阴影不禁在内心叹气，为什么自己的想法就是传达不到部下身上？如果不是部下们误解了自己的意思，自己现在就不必因为担心被乌拉诺斯手下最强的堕天使阿撒兹勒狙杀，从而只能龟缩在城堡里了吧，自己现在的实力还很弱小，连堕天使都能威胁自己。

好想去人类世界啊……

脑海里不自觉浮现出一个自己关注了很久的少女，藏在阴影里的人恨恨咬牙，表情变成嫉妒的形状。

“可恶，越这样想，就越受不了有人比我过的更好。”

“魔王大人，您说了什么吗？”

“不，什么也没有，只是在感叹，连号称永生不灭的乌拉诺斯也有死的一天。”

听见阴影的话，赫蒂像是在感到耻辱般，表情扭曲起来，扑通一声跪在地上，额头紧贴地面。

“十分抱歉，时至今日，我们都没弄清楚乌拉诺斯的死因，这是属下的无能。”

“起来吧，赫蒂，不必自责，赫尔梅斯上的那群家伙也一定没弄清楚乌拉诺斯因为什么而死，他们比你们更着急。”

藏在阴影里的人不禁翘起嘴角，整个大陆上知道乌拉诺斯死因的存在只有自己，至于理由，并非自己偷窥了乌拉诺斯，而是乌拉诺斯死前告诉了自己，她为什么选择离开。

“……赫尔梅斯上开启了回避结界，魔王大人，您为什么会知道那边的情况？”

“赫蒂，你的话太多了，魔王大人既然是魔王大人，想必是用了某种我等只能仰望的魔法，窥见了灵魂的深渊。”

不不不，绝对不存在那种事情，话说回来，到底是谁告诉你灵魂的深渊这种词啊，这种地方真的存在吗？

虽然很想吐槽，但要是直白的说出来，会显得自己没有魔王应有的高深，缺乏威严，不仅如此，回去后说不定还会被母亲臭骂一顿，阴影只能尴尬的坐起身，清了清嗓子，以格外严肃的口吻强调。

“咳哼，正是如此，命运断罪之瞳让吾瞥见了灵魂的深渊，那里记载了所有一切的答案。”

好想死……

阴影中的人以手掩面。

为什么自己一定要说出这样的话啊，公开处刑吗？

偏偏堕天使们全都一副钦佩神色，尤其是最初提到『灵魂的深渊』的堕天使，看着阴影的眼睛里甚至闪烁着泪光。

“果然是魔王大人！我曾数次仰望星空，试图找到灵魂的深渊，但结果全部以失败告终，没想到魔王大人您早已抵达了深渊彼岸！只有追随您这样伟大的存在，我才能找到生存的意义！”

哈？这个词果然是你编的吗？

鲜血一下子冲进脸颊，象征着羞耻的红色从魔王脖颈一直蔓延到耳根。

不，这件事绝对不能说出去，下去以后要悄悄警告她才行，不然魔王的颜面会被自己丢的连内裤都不剩。

阴影里的人重重咳嗽两声，示意属下们闭嘴。

“好了，这件事就到这里，下一个。”

“是，魔王大人，关于斯提克斯，我还有一些没有说完。”

“除了偷偷和帝国勾结，提供恶魔之种给大陆上的人以外，还有什么？”

“它把上级恶魔投送到了您的专属花园里。”

“哈啊？”阴影中的人猛地挺直上半身，但因为长期的坐姿不正，腰部发出清脆的咔嚓声，“——呜！”

“魔王大人，您怎么了！？”

所有堕天使都对王座上的存在投去关切目光，尤其是赫蒂，假如不是存在身份之别，她肯定已经冲到王座面前。

强忍着委屈，魔王用尽量正常的语调平息下属。

“没、没什么，继续下一个。”

好在有阴影阻挡，不然现在就被部下们看见自己眼泪汪汪的样子了。

当魔王庆幸的时候，赫蒂一边用充满担忧的目光时不时瞥眼阴影，一边沉声讲述。

“是，投放的魔物似乎是史莱姆的变种，原本应该被塔里斯的树妖歼灭，不过因为那群得到天使遗产的卑劣存在，又重新存活下来，这群史莱姆用不了多久，就会把您花园附近的虫子吞噬，虽然清理掉的东西是虫子，但那也属于您花园里的东西，属下认为，我们该派一位堕天使，去处理斯提克斯对您下的挑战。”

“咦，有出去的机会吗？”魔王的声音突然高了一调，但她又突然想起自己花园里那个血族不像血族，人类不像人类的存在，如果撞上她的话，下场肯定会很惨——至少也是被暴揍一顿，自己曾听到过她的自言自语，魔王又讪讪收回喜出望外的脑袋，“唔……那人选就由赫蒂你决定吧。”

哈啊。

魔王忍不住叹了口气。

早知道自己就随便说一个蛮夷之地，让那个不人不血的家伙去当山林里的猴子了。自己之所以主动接触，并将挑战书交给叫伊丝的混蛋，理由不是对她感兴趣，而是想巧妙的把它困在一个特定地点。

时至今日，魔王都还记得自己某次偷窥时，偶然从伊丝嘴里听见的话——“可以找魔王坐下来喝茶”，假如这是一个自诩勇者的，没什么力量的家伙，自己不介意将她当成烧红铁板上跳舞的蚂蚁那样捉弄，但伊丝很可能是自己打又打不过，跑又跑不掉的存在，这样的生物必须要把她限制起来，不然哪天被她摸到自己的城堡，结局一定会很糟糕，自己可不想被绑成虫子吊在城门上。

所以为了避免这种情况发生，自己就必须采取行动，作为结果，自己通过小心翼翼的窥探，终于发现了伊丝的弱点，即，这家伙很看重伙伴，于是自己开出了一个让伊丝无法拒绝的条件——让伊丝去找玛娜之源，如果她找到了，自己就解除教皇伊芙琳身上的限制，并且为了防止激怒伊丝，以至于对方找上门来，自己故意没有像平常的挑战书那样，在书信的最后加上诅咒与威胁。

当然，最最重要的是，伊丝永远不会知道，自己指定的区域里根本没有玛娜之源，尽管塔里斯领名义上属于乌拉诺斯管辖，但因为历史遗留的问题，实际归属权在自己手里，那里是自己的后花园，有没有玛娜之源，自己一清二楚。

自己下的挑战就像让伊丝在沙漠里寻找瀑布一样，因为根本不存在这样的东西，所以伊丝一辈子都会为了友人而被困在戈塔城，如此一来，只要自己不主动往枪口上撞，就绝不会和伊丝碰面。

值得一提的是，这里面也不是没有插曲，当自己把这个绝妙计划告诉母亲时，母亲用“身为魔王，怎么能在敌人面前退缩，真给我丢脸”的理由，数落了自己一整天，但好在自己才是真正的魔王，什么事情自己说了算，计划也就成功的实施下去。

想到这里，魔王恨恨咬了咬牙。

可恶可恶，明明可以把剿灭上级恶魔当借口出去，斯提克斯却偏偏把上级恶魔丢到那家伙在的地方，这不是故意为难我吗。

不对，这一定程度上也能说是作茧自缚，如果自己一开始就让伊丝去大海里找玛娜之源，就不会出现现在的结果了。不知道乌拉诺斯知道这件事以后会怎么想。

不，以那个混蛋的性格，肯定会狠狠嘲笑自己一番，然后又站出去替自己出头吧，乌拉诺斯比自己强得多，一定可以打败那个不人不血的女人。

可惜乌拉诺斯离开了自己。

“那么，就让我的女儿，珊多拉带领三名上级恶魔去执行这个任务，可以吗？”

又是珊多拉？

再继续下去，这家伙会投敌吧？

但既然赫蒂已经把话说到这个份上，自己也不好再反驳，况且赫蒂之前也强调了，她严厉的惩罚过珊多拉，珊多拉应该会长记性才对。

魔王点点头。

“好吧，我知道了，就交给珊多拉，今天的汇报到此为止，有段时间没有注意勇者的动向，我得看看她在做什么。”

“魔王大人，琐碎的工作还是交给属下处理吧？”

“不行，并不是我不相信赫蒂，而是只有我才能看穿勇者有何种预谋，我之前说过吧？勇者可能察觉到，我们在窥探她，如果不由我亲自来，今后会出许多麻烦。”

知道自己实力不足，赫蒂不甘的低下头。

“我知道了……”

“都下去吧。”

““是。””

等所有的堕天使离场后，王座上的人终于松了口气。

“呼，今天也成功糊弄过去了，要是连窥探外界的机会都被抢走，肯定会无聊到想死啊，虽然赫蒂是一片好心，但只有这个工作绝对不能让给她。”

说话的同时，魔王挥了挥手，将笼罩全身的阴影拍散，露出其下隐藏的本体。

现在坐在王座上的，是一位长着灰色长发与黑色犄角，拥有一双橙红色眼眸的娇小女孩，在一套异常暴露，甚至可以用煽情形容的内衣之外，套着一件明显与身材不相符的宽大衣袍，老成的心思与玲珑身体形成巨大反差，但也正因为这种反差，才让人觉得除了可爱以外没有其他想法，抛开魔王的身份不谈，任何人在见到这名女孩后都会心生怜意，产生一股想把女孩抱起来嗅嗅的念头。

女孩站起身，打了个大大的哈欠。

“今天就先去睡觉吧。”

这就是大地的魔王，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯的真实面貌。

（3/30）

第六十四章 摊牌

不安。

无法静下心来。

如同热锅上的蚂蚁。

即使再怎么尝试转移注意力，注意力最终也还是会放到胸口处，紧接着便是无尽的愧疚与负罪感。

“呼……”

庞大的精神压力让胸口近乎喘不过气来，离开神殿庭院的拉克西丝忍不住长呼了口气。

刚才似乎有修女向自己问好？

因为心神不宁，自己并没有理会她们。

实在太失礼了。

拉克西丝不禁回头看向来时的路，石板铺成的小径里空无一人，连鸟叫和虫鸣都不存在，犹如通往秘境的入口，无声的环境甚至让拉克西丝产生一种恍惚感，刚才经历的事情真的有发生吗？一切只不过是自己的错觉？也许自己正在前往庭院的路上，与依蒂丝争吵的场面，其实是自己脑海里的想象，如果沿着这条路继续走下去，说不定能看到自己的主人和主人的家眷们正挥着手，微笑着对自己说“你来晚了”。

“不……不可能。”

拉克西丝否决了脑海里的幻想。

“比起这个，现在回去或许还能向修女们道歉……”

话还没说完，拉克西丝的声音便小了下去。

道歉虽然能弥补自己刚才的无礼，但也仅仅只是弥补而已，自己身上的问题并没有得到解决，假如被修女们问道“您身体不舒服吗？”这样的话，自己该怎么回答？

为了不让玛娜之源暴露，撒谎说自己没问题？

可但凡一个懂得察言观色的人，都能看出自己的异常，过去一段时间里，就连玛丽都悄悄问自己，是不是有心事。如果对修女撒谎说自己没问题，那就得拿出让人觉得没问题的行动，但现在的自己没有这样的能力。

更不用提一个谎言需要无数个谎言支撑，换言之，一旦自己说谎，为了不露馅，以后就得为这第一个谎言持续不断的撒谎，等到回过头来，做好觉悟，准备回头承认的时候，就会发现因为一连串谎言的存在，自己已然陷入无法回头承认的窘境。

可除了这么做，自己还能怎么办？

不说明玛娜之源的存在，会导致自己的主人被永远困在这里，同时还无法取得尤弥尔教会教皇的绝对支持，假如仅仅只是这样，倒也不十分重要，戈塔城有迷宫存在，只要持续不断的攻略迷宫，即使不去大陆的其他地方，也能提高实力，可关键在于魔王的挑战书。尽管魔王没有规定，如果伊丝直到某某时间都没有拿到玛娜之源，魔王就会对伊丝怎么样，看上去有一段很长的休整期，但那是往好的方面想，如果往坏的方面思考，魔王随时都有清算的可能，到那时候，待在没有保护的戈塔城无异于等死。

如果知道最终时间的话就就好了啊……

那样一来，自己就可以在最后关头，把玛娜之源的事情告诉伊丝，让伊丝躲过魔王的惩罚。尽管现在也可以这么做，可确定了的未来和不确定的未来是两回事，假如一个人知道自己会在一年后暴富，那么这一年里他会不自觉的放弃努力，等待暴富时刻到来，相反，如果他不知道这个事实，那么这一年内他会继续为了生活努力奔波，而拉克西丝处在与例子相反的立场，拉克西丝等待的是死亡。

如果知道了魔王到来的时间，那么拉克西丝会做好充足觉悟，在那个时间到来之前，将自己的所有知识全部传授给伊丝，可由于没有时间限制，拉克西丝没能做好觉悟，她在侥幸与负罪感中徘徊，期待着即使不说出玛娜之源，也能继续在世上逗留的未来。

“该死的……我到底在犹豫什么。”

明明告诉伊丝玛娜之源的事情，自己就不会像现在这样难过，但做出觉悟并开口是困难的，起初拉克西丝以为自己不愿意说出口，是因为考虑到如果自己离开伊丝，那么在未来伊丝与魔王战斗的时候，伊丝很可能会因为自己不在身边，以至于在最终决战里落败，福音的引导是让自己辅佐勇者，没有说明这个辅佐包含了哪些范围。

可随着时间推移，拉克西丝发现，这个理由只是表象，更深层的原因其实是自己心态发生了变化。

在神之国消失的现在，谁也不知道天使死亡后，灵魂能否回归核心水晶，也许现在的死亡就意味着真正的死亡，如果是最初的、没有随伊丝一起好好欣赏这个世界的拉克西丝，拉克西丝会直截了当的选择牺牲自我，交出玛娜之源。『为了防止伊丝在未来落败』，『不想看见伊丝的坟墓』之类，这些种种都是为了让自己继续存在于世的借口。

稍微想想就该明白，如果现在不交出玛娜之源，伊丝就根本等不到成长起来的时候，自然也谈不上所谓的最终战落败，一切的根源仅仅只是自己怯懦了，自己开始畏惧死亡。

而也正是因为发现了自己的自私，拉克西丝才无法在伊丝面前抬起头，甚至连对视与说话都成了一种负担，就像衣衫褴褛的人站在上流贵族面前会自惭形秽一样，愧疚与负罪感令拉克西丝升起发自内心的亏欠——还有对自身怯懦的耻辱。

不知不觉间，胸口再次有种被揪紧的痛感，仿佛有一块巨石压在那里般，连呼吸都变的困难起来，为了让自己稍微好受一些，拉克西丝走到神殿的屋檐下躲避阳光。

无意识间，她从口袋里拿出一封没有署名的信函。

这是上午时，她从修女手中拿到的信，根据修女的话，送信者是一个衣着破烂的男孩，拉克西丝完全能猜测到，那个男孩也是受人指使的经手者，写信的人不想让自己知道他的名字。

除非自己亲自去一趟。

已经读过信函的拉克西丝轻咬嘴唇。

这封信的主题是威胁。

如果拉克西丝今天没有前往迷宫第九层的西区，那么整个戈塔城的人都会因为她而遇难。

信件既没有说明人们会遭受怎样的灾难，也没有解释让自己去迷宫第九层的目的，放在以前，拉克西丝绝不会去管这封信的内容，在拉克西丝很小的时候，特丽诺1型就强调过，不要探究那些没有必要的事情，否则好奇心会给她们带来毁灭，这样的信函无疑应该被归入其中，可现在的拉克西丝并非之前的拉克西丝，在心神不宁，不知该做什么好的当前，拉克西丝很自然的把注意力转移到远离伊丝的地方，那样多少会让她好受一些。

“迷宫第九层么……”拉克西丝低声喃喃着，“晚上去看看吧。”

白天她必须跟在伊丝身边，这是她身为神造天使的职责所在，神造天使应当保持随时能完成主人命令的状态，不过换成大家都睡着的夜晚，不需要睡眠的自己就有了自由时间。过去一个月里，拉克西丝会看书、制作衣服、回忆剑技或者静立在伊丝身边，等待她起床的时刻，但因为最近很难静下心来，拉克西丝便只能独自去迷宫，靠战斗打发时间。

“难怪找不到拉克西丝，原来在这里。”

“咿呃！”

耳边突然响起的声音令拉克西丝肩头一跳，过度惊吓令她连手中的信件都没拿稳，随风飘到地上。

说话者是一位银发末端挑染了蓝色的，将长发绑成双马尾的少女，以蓝白双色为主调的长裙，令少女有种不容亵渎的神圣感。

是伊丝。

弯下腰，捡起拉克西丝弄丢的信函，伊丝将其还到拉克西丝手中。

“被吓到了吗？看到拉克西丝很专注的样子，就没好意思打扰，刚才还以为拉克西丝已经想完事情了，没想到还是吓到了拉克西丝。”

“不……没有……”

拉克西丝小心翼翼的收起信件，没敢正视伊丝的眼眸。

自己确实被伊丝吓了一跳，但并不是因为太过专注，而是心虚，害怕被伊丝发现自己的心事。

伊丝歪了歪头。

“是吗？”

拉克西丝尝试转移话题。

“吾主您不是在午餐吗？难道料理不和您胃口？”

“我已经吃完了，”伊丝不好意思的卷起发梢，“我是来替卡米拉和佩佩向拉克西丝道歉，卡米拉先不论，佩佩是因为太关心我，所以才对拉克西丝说那样的话，拉克西丝不要放在心上。”

“好的，我能理解依蒂丝的想法，这是我的问题。”

如果有天使当着主人的面出现自己这样时不时失神，并且还不说明原因的情况，身为司教之天使的自己一定会上前责问，更不用提依蒂丝是伊丝的家眷，会表现出不满十分正常，拉克西丝完全可以理解。

拉克西丝向伊丝弯腰行了一礼。

“之后我会向依蒂丝道歉，但请她收回神造天使不忠的言论，只有这个，不论如何我都无法认可。”

“嗯，我会向她转告，拉克西丝就不用去了，我实在担心你们两个寸步不让的性格撞在一起会发生什么，比起这个，拉克西丝手里的信是之前那封吗？让拉克西丝去戈塔城东区，拿魔力核心的那封信。”

“不，最初的那封已经被我烧掉了，这是新的信件。”

拉克西丝把信件交到伊丝手中，伊丝愣了一瞬。

“我可以看吗？”

“当然，您是我的主人，有权利阅览我的一切。”

和玛娜之源不同，信件不是需要遮遮掩掩的东西，尽管自己今晚确实要去赴会，可告诉伊丝也不会影响什么。

“致天使，今天结束之前务必前往迷宫第九层的西区等待接应，否则戈塔城的住民将会因为你的过失遭遇灭顶之灾……必须只身前往。只有这个吗？怎么看都是陷阱的样子。”

“是的，我决定去探查这件事情，如果因为我的疏忽，导致有人遇难，这将降低天使在人们心中的地位。”

又撒谎了。

拉克西丝不自觉的低下头。

正如自己想的那样，一个谎言的出现会逼迫自己撒无数个谎去圆回来，自己已经中了这样的咒诅。

伊丝微微皱眉，摆出思考表情。

“唔，好吧，拉克西丝想去的话就去吧。”

答应了？

紫色的眼睛里闪过不可思议之色，拉克西丝一时间忘记了要说的话。在拉克西丝眼里，好管闲事的伊丝至少会说一句“不过要让我随行”的话，现在就这么放任自己独自前往，简直不可思议。

可以独自前往发泄情绪，拉克西丝不禁小小的雀跃了一下，但她又很快消沉下去。

仔细想想，伊丝为什么没有说随行的话？

难道不是因为自己最近的表现令人失望，连伊丝都开始漠不关心了吗？又或者说，由于自己失去了价值，所以变得可有可无？

由于玛娜之源的事情，最近自己确实没有再督促伊丝训练。

这种既希望伊丝跟着自己，又不希望伊丝跟着自己的想法，令拉克西丝的大脑有种昏昏沉沉的感觉，她下意识问了句令自己后悔的话。

“吾主，您怎么看待伊芙琳教皇？”

“怎么看待？”对拉克西丝突然的问题惊诧，伊丝微微睁大蓝色眼睛，“拉克西丝是指哪方面？”

虽然很想收回刚才的疑问，可话已经说出口，拉克西丝只能硬着头皮继续。

“我是说吾主您对伊芙琳教皇的感情，从我对您和伊芙琳教皇的观察，吾主您和伊芙琳之间似乎不是简单的利益关系……”

为什么要这样问？

答案当然是为了自己，比起挑战失败的惩罚，伊丝似乎更在意挑战成功的奖励，即，恢复伊芙琳的自由之身，伊丝一直强调的，也是拿玛娜之源换取伊芙琳的自由，所以只要问清楚伊丝对伊芙琳的想法，自己的抉择或许就会有转机——比如伊丝和伊芙琳的关系其实很差，那样自己就会产生即使不把玛娜之源交出来，也不会发生糟糕事情的想法，得不到教皇的支持，自己再帮主人得到另一方的支持就好。

当然，拉克西丝知道，这只不过是一种自我安慰，不论伊丝与伊芙琳的关系怎么样，魔王威胁才始终是最值得关注的事情，可拉克西丝就是忍不住想找一些可以缓和自己负罪感的说法。

以一根手指抵着自己下巴，伊丝歪了歪头。

“朋友？姐妹？唔姆，虽然我不知道伊芙琳怎么想，但从客观上说，我们是一种介于朋友和姐妹之间的关系吧，当然，从我个人的观点出发，我认为我和伊芙琳是挚友。”

拉克西丝的心猛地沉下。

既然是挚友，伊丝也就不可能放弃替伊芙琳寻找玛娜之源吧，正如刚才在庭院里伊丝说的那样，如果自己的身体出了问题，伊丝会在找到玛娜之源以后和自己一起寻找神之国，也就是说，自己排在伊芙琳的后面。

虽然拉克西丝知道这样的想法很自私，伊丝只不过是按先后顺序行事，并没有给伙伴们排出远近关系的伊丝，但拉克西丝依旧有种难以言说的落寞。

果然如此……么。

提出这个问题的自己真是愚蠢至极。

无法遏制的冲动情绪在身体里胡乱攒动。

与其拐弯抹角的自我折磨，不如干脆一刀解决这样的炼狱。

如同过热的机器般，内心乱成一团的拉克西丝咬牙摊开底牌。

“吾主，玛娜之源其实就在——”

“姐姐大人，多明尼克求见。”

在拉克西丝决心了断的时候，从庭院缓缓走来的卡米拉中断了对话。

（5/30）

第六十六章 非常时刻

倘若有人从戈塔城上空向下俯瞰，很容易便能瞥见北部矿区里的异变。

原本向下凹陷的地面现在彻底崩坏，直径超过一公里的恐怖巨坑赫然出现在大地。

这还不是最要命的地方，让人惊恐万分的是，由于覆盖在头顶的大地消失，为了谋取新鲜空气和阳光，那些生活在迷宫里的魔物开始顺着坑道边缘向外攀爬，仅仅只是一刻钟时间，迷宫第一、二层的低级魔物便布满大半个迷宫广场，广场周围那些摆摊的商贩因魔物四散逃离，加之依旧在晃动的大地，不知情的人们纷纷从家里涌入街上，惊恐的人潮形成寸步难行的旋涡。

“发生了什么？地震？”

“十年前的地震又来了？”

慌忙跑出来的人一边观望四周一边呼喊，希望能得到知情者的回答。

但不知道答案比知晓真相更幸福，一名满头大汗，异常狼狈的冒险者挤开人群，拼命朝城门跑去的同时，还不忘记向愣在街上的居民大喊。

“北部矿区又塌了！快跑！迷宫里的魔物全跑出来了！”

“什么？！”

“十年前的魔物潮又要来了？”

“该死，我的儿子还在工坊里，我得去找他！”

“我的妻子也是！”

如同点燃了炸药桶，冒险者的话在人群中引起轩然大波，愣着的人们全都行动起来，要么急忙钻回家，收拾能带走的财物，要么直奔亲人所在而去，不同方向的人潮碰撞在一起，使得本就糟糕的交通变的更加拥挤，马车、推车、与行人互不相让，争吵声令整个城市乱作一团。

与此同时，伊丝一方也有了行动。

在全知地图辅助下，把神官和修女们从神殿里救出来的伊丝快步来到伙伴所在的庭院。所有人都按照伊丝吩咐，好好的待在空旷区域。没有出现少人情况，伊丝轻呼了口气，先是对同伴们点了点头，示意自己没事后，接着把视线放在满脸紧张，死死抱着一个铁箱子的肥胖神官长身上。

“人数都清点完了吧？有没有落下的人？”

由于手中装满了钱币与金银首饰的箱子异常沉重，肥胖神官只能一边喘气一边回答。

“已、已经没有了，主教大人，加上您前段时间带来的……带来的那些小孩，一共二十二人都在这里。”

“圣骑士呢？”

“我遣散了负责值守的圣骑士，今天没有值守任务的圣骑士在自己家里。”

那样就没错了。

伊丝瞥了眼全知地图，神殿所属的区域里不再有光点，这也意味着自己把所有人都救了出来，虽说中途肥胖神官长死活要带着财物一起走，浪费了许多时间，但好在多明尼克也和自己一样参与了救人任务，情急之下，多明尼克主动请缨，替肥胖神官长抱着金库，而伊丝则一边踢肥胖神官长的屁股，一边催促着肥胖神官长赶紧收拾好东西离开。

明明死了就什么都没有了，却还要惦记着带走更多钱。

咔、咔……

大地再次剧烈摇晃摇晃，建筑物不堪重负的声音传入伊丝一行人耳中，几乎下意识的，众人看向之前待着的神殿。

“汪！”

面朝神殿，查理斯发出警告似的低吼，但这并没有阻止咔嚓声愈演愈烈，有着四层楼高的教堂逐渐倾斜，最终在神官与修女们的惊呼和悲鸣声里，轰然倒塌。

咔咔咔咔咔——轰！

“咿！”

扬起的巨大尘埃令肥胖神官长全身的肥肉颤了颤，一把又一把的擦着额头汗珠，如果不是伊丝以半强迫的方式让他放弃搬走宝物库里的雕像和壁画，赶紧滚出来的话，现在他已经成为了废墟下的一滩肉泥了吧，后怕令他吞了口唾沫。

“主、主教大人，这里太危险了，我们还是赶紧逃出戈塔城吧！万一这里像十年前的北部矿区一样塌下去，我们就完蛋了！”

担忧的人不止肥胖神官长，还有多明尼克，后者神情严肃，握着佩剑的手也因用力而发青。

“伊丝主教，我也要回宅邸，戴里克和家仆都在那里。”

“嗯，多明尼克先回去，”伊丝转向肥胖神官长与修女，“你们就待在这个院子里，不论发生什么都不要出去，外面比这里更危险。”

如果肥胖神官长没有遣散圣骑士倒还好，圣骑士可以掩护他们，但现在人手过于单薄，贸然行动并不是理智选择，自己会让查理斯它们守在这里。

伊丝的发言让想逃离这座城市的肥胖神官长面露急色，只是正当他想说些什么时，一队冒险者装束的人急忙踏入神殿大门。

是多明尼克的同伴。

戴里克，矮人阿克西斯以及两名人类男性，值得注意的是，精灵娜娜并不在这里。

“兄长大人！”

“多明尼克。”

“戴里克？阿克西斯？你们没事真是太好了，宅邸里的其他人呢？我刚才好像听见外面的人在喊魔物，到底发生了什么？”

来不及拥抱，多明尼克立即摆出城主应有的模样。

负责解释的戴里克面色惨白。

“兄长大人，北部矿区塌陷了。”

“塌陷？”

“是的，不是普通的塌陷，这次比十年前更严重，整个北部矿区全都沉下去了，是天灾，神罚！”

多明尼克面色一沉。

“那魔物是怎么回事？”

“矿区塌陷以后，迷宫里的那些魔物都跑了出来，虽然我在第一时间派去军队镇压，但来之前手下汇报，效果并不怎么好，除了普通人也能应付的第一、第二层的低级魔物以外，迷宫里还漫上来一些像史莱姆的绿色魔物，我们的人只要稍微碰到它们，铠甲和武器就会被烧穿，完全不是那群魔物的对手，还好那群魔物只能待在水里，我已经令人召集能用火元素魔法的魔法咏唱者，除了第一次接触的士兵出现了烧伤外，暂时没有死亡的人。”

“做的很不错，”听见没有死亡，多明尼克揪紧的眉头又逐渐舒展开，拍了拍多明尼克肩膀，“虽然不知道你说的魔物是什么，但它们既然只能待在水里，为什么会到地上来？迷宫里没有那么多水。”

回答的人是拿着两柄短斧的阿克西斯。

“我也不知道为什么会有水，但我之前站在塌陷边缘往下看，迷宫底部确实有水光，而且水位还在慢慢往上涨，迷宫里的魔物也被水逼着爬出来，还有那些绿色黏体，虽然它们离开水以后行动就会变得缓慢，实力大幅下降，但打死了又会复活，我们拿它根本没办法。”

多明尼克面露急色。

“啧，那娜娜呢？娜娜怎么没和你们一起？”

“娜娜前段时间和伊曼他们一起下迷宫了，现在还没回来。”

“该死，肯定被困在迷宫里了。戴里克，你赶紧去疏散城里的人，让军队把军库里的那些重武器全部搬到城墙上，一旦广场上的士兵失守，你们就是最后防线。”

“但兄长您要去哪？”

仿佛做出了某种决意般，多明尼克深吸了口气。

“我和阿克西斯一起，去迷宫里找人！那些中坚冒险者，尤其是前段时间说要去讨伐钢刃蜂的伊曼，他们要在迷宫里待一个月才出来，现在应该还在迷宫里，那一百多个冒险者不能就这么抛下不管，救出他们以后，他们带来的火元素魔法咏唱者一定有大用。更重要的是，我不能对娜娜见死不救。”

“绝对不能去啊兄长大人！迷宫已经塌陷，原本的道路都不复存在，您也不知道伊曼和娜娜他们现在在哪里，要怎么才能找到他们，还是赶紧去请求父亲大人帮忙吧！这已经超出我们的能力范围了！”

戴里克显老的脸上满是焦急，甚至表现出多明尼克要走，他就会拉住多明尼克的态势。

“戴里克！我有父亲大人给我的塔里斯之塔的力量，就算遇见紧急情况，也能应付一阵子。”

“不行，我不能让兄长大人冒险。”

“戴里克，你——”

要是以旁观者心态看着争执发生，就实在太不近人情了一些，和疏通水路不同，现在已经到了性命攸关的时候。

抢在两人大打出手之前，检查完地图的伊丝伸手拦在两人之间。

“你们两个先等等，你们说的魔物我有印象，此前我去水树检查水路的时候，遇见过那样的魔物，那种魔物只要有我和拉克西丝就能解决，去迷宫里找人的事情可以交给我们，多明尼克你和戴里克一起，疏散居民，组织军队建立防线，只有戴里克一人怎么样也太勉强了。”

“伊丝主教？！”没想到伊丝会在这时候出声，多明尼克既喜悦又担忧，“怎么能让您去，这太危险了！”

“难道多明尼克去就不危险了吗？我和娜娜虽然不像和多明尼克一样熟，但如果仅用这个借口就让我对身边的人见死不救，也太小瞧我了，我身为尤弥尔教会的红衣主教，所有人类都是我的同胞。”

一不小心说了十分夸张的话，不过现在也顾不了那么多，全知地图显示娜娜和伊曼一行人还活着，只不过被水困在了迷宫第九层，由于迷宫地形蜿蜒曲折，部分区域还设有魔法结界阻隔，所以有些地方并没有被水浸透。

但可以肯定的是，如果放着不管，他们迟早会被困死在迷宫里。

“慈悲的主教大人……”

“为了众生奉献自己，这才是真正的女神大人的信徒啊。”

“和主教大人比起来，我们差的太远了。”

神官和修女们纷纷对伊丝投来敬仰与崇敬之色。

多明尼克面露犹豫。

“虽然这样确实是最合适的分工，但伊丝主教您真的没问题吗？我是因为有塔里斯之塔的力量做底牌才敢冒险，可您……”

对面多明尼克的质疑，伊丝绕到同伴们身后，揽住同伴们的肩膀。

“我有同伴就足够了，这比阿莱克西亚之塔更让人安心。”

◇

说服多明尼克，伊丝带着卡米拉一行穿过乱糟糟的主街道，在多明尼克疏通下，信任着城主多明尼克的居民们开始有序离开城市，军队则在居民让出的道路上，从四面八方赶往北部矿区的迷宫广场。

“吾主，对手是那个制造绿色黏体的上级恶魔，即使我们的力量不容小觑，也很难救出一百多位冒险者，这太危险了。”

疾驰的同时，拉克西丝面露急色，如果要搭救的人在十个以下，拉克西丝觉得并不成问题，可现在数量超过百人，想无伤拯救这么多冒险者，无异于痴人说梦。

“不，拉克西丝有一个地方说错了，去救人的不是『我们』，而是『我』，拉克西丝你们要待在迷宫广场，防止魔物冲散士兵组建的防线。”

迷宫里的道路本就复杂多变，加之现在因地震改变了地形，自己的实力固然可以保证伙伴们的安全，但带的人过多，一旦遭遇魔物群，自己会因为要对付魔物而被拖慢速度，所以把伙伴们放在防线附近更合适，有查理斯一世——另外八只查理斯被安置在神殿，保护修女与孩子们——和拉克西丝保护，既能保证安全，又可以避免无辜者被冲破防线的魔物杀害。

“只有您一人？即使是逞英雄，增加您身为勇者的威望，这也太过头了！之前您被树妖保护，没有和黏体战斗，它们的难缠程度即使我也无法战胜，还请您务必带上一人！”

“赞成，姐姐大人至少带上我一起，最近我学会了火元素魔法，对付离开水就弱化的魔物一定能起到作用。”

卡米拉跟着附议，伊丝摇了摇头。

“不行，卡米拉是队伍里唯一的魔法咏唱者，如果你和我一起，团队会失去核心。”

“那就让我和你一起，蕾菲娜可以代替我的位置。”

手持冈格尼尔的依蒂丝皱着眉建议。

“……不，救娜娜他们需要在水中穿行，一直在极寒地方生活的佩佩不会游泳吧？”

“啧。”

依蒂丝以咂舌回答伊丝，紧接着，停下了疾驰的脚步。

在仿佛看不到尽头的街道里一阵穿行后，前方终于出现一片广阔的，异常明亮的区域。

迷宫前的广场。

一个直径以公里为单位的巨坑呈现在众人眼前。

在巨坑边缘，举着大盾的士兵抵在最前方，后面则是投射箭矢与魔法的士兵，接近五百人的军队聚集在天坑南端，而这样的队伍一共有五支，分别从五个方向围堵巨坑，阻止魔物进入街道。

“绝不能后退一步！你们的身后是家人和朋友，在这里撤退就等于抛弃了他们，都给我顶上！”

“魔法队，火球！”

“报告！左翼出现了焰鼠，需要魔法咏唱者支援！”

“催促预备军来这里。”

“岩石傀儡把前排砸出缺口了！队长，我们需要强力的盾职弥补缺口！”

“再拖——”

“Yiiiiiiii——！”

伴随一声来自深坑的刺耳尖叫，所有人下意识捂住耳朵，就连那些正与士兵战斗的魔物，都感到恐惧的停止进攻。

一阵扇动翅膀的振翅声。

随后，一个翼展超过十公尺的庞然大物出现在空中，连太阳的光芒都被其完全遮住。

“是、是双足飞龙！”

“混蛋，双足飞龙居然从迷宫里跑出来了，这家伙至少也有三十级，只有多明尼克大人他们才有能力应付。”

“——『必中』。”

在双足飞龙嘲笑似的俯视军队尖啸时，一柄闪耀着血色光芒的长枪一闪而逝，当人们反应过来时，长枪已经贯入双足飞龙张开嘴巴，又从双足飞龙脑后刺出一尺长距离。

攻击来自依蒂丝。

伊丝满意的对同伴点点头。

“嗯，这样就好，卡米拉、佩佩，地上就交给你们了，玛丽和蒂芙尼也是，不要太冒进。”

“是～主人大人也小心。”

伊丝转向拉克西丝与蕾菲娜。

“那么，我先下去了。”

“吾主，还是让我和您一起去吧，即使遇见危险，我也可以成为您的盾牌。”

“我怎么会允许拉克西丝这样可爱的天使去当盾牌，”伊丝从仓库里拿出红宝石铸造的破灭之剑莱瓦汀，瞥了眼远方的距离自己数百公里的南方后，向拉克西丝送去微笑，“放心吧，我不是一个人，得力的助手来了。”

（7/30）

第六十七章 援助者

“分开了吗？”

独自跳入迷宫广场的巨坑，伊丝眼前的光线猛然一黯。

虽说之前对拉克西丝说有得力的助手正在赶来，但双方距离超过百公里，加上精准定位需要的时间，等到对方赶来，迷宫里的娜娜他们很可能已经遭遇魔物，所以伊丝选择先一步踏入。

全知地图显示，在迷宫第十三层的娜娜一行分成了三队，等级较高的娜娜以及伊曼各自带领一队人数较少的队伍寻找出口，剩下的一队则在原地固守，其中原地固守的人占据了全人数的三分之二，总数超过六十人。

“……比起往地上走，选择继续深入地下么，就算不同层次间有隐藏通道，但打赌的成分也太重了。”

如果找不到像连通第十九层与第九层这样的结界墙，深入地下几乎是必死的选择，而且大多数结界墙即使发现，也无法打破。

“不过从第十三层通往地上的通道要么塌陷，要么被水淹没，娜娜也只有这条路可选……虽然得夸奖他们的勇气，只是这样一来，我的任务就又多了一些啊。”

那样就得分三次带人了。

“话说回来，即使有结界阻拦，水也迟早会浸透迷宫，里面那些毛茸茸的守护者……”

GAAAAAA——！

趁伊丝思考的时候，一群全身缠绕着紫色雾气的蝙蝠从伊丝身后袭来，瞥见蝙蝠本体的伊丝不禁皱眉。

“这应该是二十层以后才会出现的魔物，地震已经影响到那里了么。”

蝙蝠眼中亮起的紫色光芒照在伊丝身上，伊丝体表浮现一层薄薄的灰色粉末，伊丝仅仅只是挥了挥手，便把衣服上沾染的粉末掸开。

石化光线。

伊丝之所以能在众多魔物里记住这种蝙蝠，就是因为这种蝙蝠给她带来过不小的麻烦，此前在迷宫里寻找宝箱的时候，伊丝被这种蝙蝠偷袭，它们施放的石化光线可以把照耀到的任何东西变成石头，如果魔法抗性比较低的话，即使大型生物也能秒杀，而那时候由于一时疏忽，伊丝的衣服被变成了石头，导致伊丝只能先抛弃羞耻感，将蝙蝠一个一个的用冈格尼尔分尸后，再换上一身新的礼裙。

“同一个招数可不会起效两次。”

伊丝轻哼一声，在蝙蝠出现的时候，自己就在衣服表面附加了一层魔法结界，蝙蝠的石化效果只能对魔法结界起效。

仿佛要将剑上的污渍甩走般，伊丝挥了挥被拉克西丝称为破灭之剑的莱瓦汀。

“要是让你们跑到地上就糟糕了，消失吧。”

对细剑灌注魔力，伊丝向惊慌失措的蝙蝠群施以斩击，长达二十公尺的火芒顷刻照亮深坑，在吞噬了蝙蝠群以后，继续向前推进，将碰到它的一切魔物全部燃烧殆尽。

“神啊，刚才那个是什么？”

“传说里的五阶魔法？可我看她只是挥了一剑！”

洞窟里回荡起冒险者们交谈的声音。

被看到了吗？

伊丝微微挑起眉。

自己太过于在意娜娜他们，以至于忘记了那些没有被多明尼克点名的低级冒险者，这些等级较低的冒险者在迷宫塌陷前身处五层以上的区域，现在则为了逃出迷宫，站在巨坑的横断面上，试图顺着坑道爬上地面。

还好巨坑内光线昏暗，这群冒险者看不到自己的脸，不然就麻烦了。

这么想着的同时，伊丝穿戴上银色面具与黑色披风，展示出象征纯种的翅膀，接着从仓库里拿出一捆带有勾爪的绳索，以蛮力将勾爪丢出巨坑，令勾爪牢牢抓住地面。

“你们从这里爬上去。”

飞行到低级冒险者身边，伊丝向冒险者丢出绳索。

为首的低级冒险者面露恐惧。

“可、可是周围有魔物，万一绳子被切断……”

徒手攀爬不是更危险吗？

一边在心里吐槽，伊丝一边冷哼。

“我会收拾下面的魔物，不喜欢就自己顺着墙壁爬上去吧。”

“十分感谢！”

比起最开始的胆怯冒险者，另一位有着健硕肌肉的冒险者站到队伍最前方，毫不犹豫的攀上绳索，慢慢向上攀爬，而有了第一个冒险者开头，剩下的几位冒险者也跟着从绳索逃离。

现在去清理魔物吧。

收回视线，伊丝俯视一圈巨坑里一波又一波的魔物，自己最开始打算利用传送魔法深入地下，但现在看来，如果不尽可能的扫除魔物潮，地面的压力将大到难以想象，尤其是像紫色蝙蝠群那样的魔物，一旦出现在地面，即使说它们能屠城都毫不夸张。

交替使用『瞬间移动』和『空间禁锢』，伊丝专门寻找等级超过二十级的魔物斩杀，而因为没有隐藏实力，在低级冒险者眼中，现在的伊丝已经等同于神明。

“那到底是什么人，为什么一下就消失了？”

“这种速度只可能是近战魔法里的『一闪』，可『一闪』不是只能在地面使用吗？”

“魔物被指一下就不动了，只有神明才可能有这样的力量吧！？”

“还有那把燃烧着火的剑，这一定是我见过的最漂亮的剑，连王国之花手里的圣剑都没有它漂亮，你们看到了吗？这把剑连岩蛇都能一剑分成两段，那可是只有魔刃才能对付的魔物啊。”

“最厉害的难道不是斩杀术理之蛾的能力吗？术理之蛾只有用魔法才能突破防御，但这位大人只用剑就分开了它，那可是术理之蛾啊！连王都的宫廷魔法师都头疼不已。”

“该死，你怎么不早说，还不快跑！要是被术理之蛾追上，我们就完蛋了。”

“说、说的也是。”

无视低级冒险者们的惊叹，一路斩杀高级魔物的伊丝瞥了眼全知地图。

“已经足够多了，短时间里不会有很强的高阶魔物出现，剩下的只有黏体了么。”

伊丝看向下方逐渐上涨的水位，以吸血鬼的优秀视力，可以瞥见水下蠢蠢欲动的绿色黏体。

“虽然不想和这种恶心的东西碰面，但现在也只有这条路可选……『地狱业火』。”

与『神圣之火』的白色火焰不同，伊丝全身燃烧起黑色火焰，假如有人站在伊丝身边就能发现，伊丝身上的黑色火焰并没有给人带来热的感觉，相反，那是一种如坠冰窖的寒冷。

深吸了口气，伊丝一头扎进漫上来的水中。

如同朝蛇群中投掷了一只活鸡，隐藏在水下的黏体疯狂朝伊丝游动，身为猎手的它们早已盯上伊丝，只等待水位接近伊丝的一刻，而现在伊丝主动投怀送抱，它们自然不会放弃这个机会。

不过黏体很快便意识到自己的错误。

凡是接近伊丝的黏体，只要稍微沾染到一点黑色火焰，便会迅速因生命力燃尽而死，更令人感到颤栗的是，入水的黑色火焰并不单单只在伊丝身边燃烧，就像飞机经过后会留下航迹云那样，黑色火焰在伊丝身后拖出一条长长的，持续燃烧的尾焰。

位于九阶魔法行列的『地狱业火』并不是『神圣之火』能够比拟的存在，『地狱业火』会燃烧触碰到它的一切生命，令对象因生命力耗尽而死，并且因为以看不见摸不着的生命力为燃料，所以任何元素魔法都无法熄灭『地狱业火』。

疯狂的涌动仅仅只持续了几息，发现异常的黏体们便如同逃离死神那样，拼命远离伊丝，饶是如此，也有数千只黏体在刚才的接近中殒命。

但伊丝在意的是另一件事。

果然，在水下行动很麻烦……

无法呼吸只是一个小因素，也许是吸血鬼的特性，也可能是受等级影响，即使自己许久不呼吸也不会因此死亡，顶多只觉得十分憋闷，很不舒服，但因为不会游泳，自己只能靠着原属于飞行魔法的『赫尔墨斯之翼』作为动力，行动速度相比之前慢了许多。

过了约三分钟时间，伊丝终于来到没有被水浸透的地方——一处被石门隔开的通道，以『瞬移』转移到石门之后，伊丝双脚站在地面。

“呼，总算落地了，接下来只需找到娜娜他们……就在前面么？”

“娜娜你先走！等会儿我们制造逃跑机会，你从左边突围出去！”

“我怎么可能抛弃你们，自己苟活！”

似乎遇见了生死危机。

大约十人被无数黏体围堵在狭小通道里，尽管离开水的黏体行动异常缓慢，但因为黏体很难通过物理手段杀死，所以一行人的生存空间正被缓慢挤压，等同于慢性死亡。

“嗬啊啊啊啊！！！就算死我也不会让你这畜生好受！『刚力』！”

巨大的长柄斧将黏体一分为二，但分成两半的黏体却没有因此死去，反倒长柄斧上发出一阵被腐蚀的呲呲声，黏体们看准男人旧力已去的瞬间，不再给予冒险者机会，猛的朝众人发起扑击。

“它们扑过来了！娜娜，快用魔法！”

“我已经没有魔力了。”

“……今天就是我的死期么。”

无意看着悲剧发生，伊丝解除『地狱业火』，借用瞬间移动来到众人身边，以快到无法用肉眼捕捉的速度，将破灭之剑刺进黏体身体，破坏黏体的魔力核心。

原本扑向冒险者的黏体失去力量，伴随啪的一声，无力的散落在地。

不知道发生了什么的精灵娜娜愣在原地。

“欸……”

“我们得救了……？”

仿佛在确认自己是否还活着，之前闭上双眼的冒险者开始抚摸脸庞与手臂，一部分人甚至右手握拳用力砸向自己脸庞，直到因疼痛而哇哇大叫时，才忍不住一边流泪一边大笑。

“我们得救了！我们得救了！”

“都是这位大人的功劳！”

尤其是精灵娜娜，或许是精灵中的礼仪，娜娜抽泣着拉起伊丝的手背亲吻，伊丝则在娜娜即将吻到的时候抽回手，轻咳两声。

“咳哼，现在高兴还太早了，你们有脱离队伍的人吗？”

“伊曼，还有伊曼他们！他们在守护者的房间里等我们找到出口。”

和全知地图反馈的一样，伊丝松了口气。

“你们站在这里不要动，我带你们去地上——不，看来不需要我了。”

话音落下的时刻，伊丝身边的空间出现一阵扭曲。

一位在12-13岁左右，有着橙色短发与橙色眼眸，着装简单，富有青春气息的女孩从空中一跃至伊丝身边。

“大姐！”

才刚落地，珊多拉便以满溢着喜悦的神色，张开双臂抱住伊丝，如同欢迎主人回家的小狗那样，脸颊在伊丝身上蹭来蹭去。

此前自己对拉克西丝说的得力助手，就是大地的魔王，塔尔塔诺斯手下的堕天使珊多拉，尽管珊多拉属于堕天使中的一员，但因为几乎没有攻击手段，成为俘虏后也一直在自己身边骗吃骗喝，赖着不走，甚至还会帮自己分担家务，做些洗衣服之类的工作，所以自己已经不把珊多拉当堕天使看，珊多拉也因为自己的实力与和善态度，把自己当成姐姐。

伊丝挑起眉毛，十分嫌弃的推开珊多拉的脸。

“现在在办正事，想吃料理等安全了再说。”

“呜！我可是真心想念大姐才这么做！”

珊多拉不满的嘟起嘴。

“是是，就当做是这样，暂且不问珊多拉为什么会来这里，现在我要交给你一个任务。”

“任务？连大姐也解决不了吗？”

珊多拉不解的歪头。

“是有更重要的事等着我啦，珊多拉也有地图魔法吧？替我把迷宫里的冒险者带到地上。”

“冒险者？人类？姆……既然是大姐的任务，去救他们也不是不可以，可如果他们反抗的话，我就带不走了，我的传送没有大姐厉害。”

“放心，把这个精灵带上，让她替你向冒险者解释。”

伊丝指了指娜娜，珊多拉则把嘴巴弯成不那么开心的へ状。

“为什么要为下位种努力……大姐真是奇怪的人。”

“明明珊多拉在洗衣服的时候一句怨言都没有。”

“因为那是大姐的衣服啦，能替大姐做事是我的荣幸。”

难道现在就不是帮我了吗？

不再浪费时间，伊丝轻弹了一下珊多拉的额头。

“好了，快去吧，等回到地上了再好好说。”

“既然是大姐的命令……好吧。”珊多拉转过身，脸色冷淡的朝冒险者伸手，“把手搭上来，下位种们，我要传送了，反抗者会被丢在这里，回去以后记得感恩戴德的供奉大姐。”

这家伙……

伊丝不禁有种哭笑不得的感觉，内心跟着冒起一个怪异想法，或许珊多拉在对待魔王时，都没有像对待自己这样尊敬。

嘛，这也不是坏事。

现在自己该去做更重要的事情了。

全知地图反映了迷宫出现黏体的原因——有人挖通了地下，将水树下的湖泊与迷宫第九层连在一起。

“这个恶作剧一点也不有趣啊……”

当珊多拉带着娜娜一行传送到地面后，伊丝前往解决问题的根源。

（8/30）

第六十八章 实力提升后的同伴

目送伊丝跳下塌陷的天坑，拉克西丝强忍着跟随伊丝一起跳进去的念头，僵硬的转过身。

没时间胡思乱想了。

仅仅只是对话的功夫，从巨坑里爬出的魔物便比之前多了三成，其中还出现了全身被腐蝇缠绕的不死魔物，只有神圣与光属性魔法才能彻底根绝不死生物，否则即使将它们砸成碎片，它们也能在一段时间里复原，而场上能够使用光魔法的人只有寥寥几个弱小的圣骑士，仅凭那种三流魔法，即使属性克制，也会被对方以量取胜。

伊丝将自己留在地面的决策十分正确，假如广场上没有自己，用不了久，由普通士兵组成的防线就会崩溃。

正因为看出了这一点，所以才把自己留下吗……

虽然不情愿，甚至异常的不甘，但拉克西丝也只能承认，自己不能跟随伊丝一起深入迷宫。

“拉克西丝小姐，能拜托您把守东部防线吗？那边的士兵快支撑不住了。”

脱离战斗的蕾菲娜来到拉克西丝身边，由于岩石傀儡和火焰鼬鼠的存在，起初南部防线才是最岌岌可危的地方，但因为有查理斯以及卡米拉一行协防，南部防线成为了最稳固的地方——查理斯只需施放威压，站在巨坑边缘，感受到危险气息的魔物便会自觉回避查理斯，向另外两边散开，接着一小部分士兵配合实力大为提升的卡米拉一行防守住左翼，剩下的大部分士兵坚守队伍右侧，南部防线便彻底没问题。

但随之而来的麻烦是，由于魔物们朝两边散开，导致其他方向的防线压力陡增，尤其是同样岌岌可危的东部防线，本就不堪重负的士兵在数量暴增的魔物下，已经开始出现后退迹象。

拉克西丝微微皱眉。

“吾主给我的任务是守护你们，我不能为了别人而放任你们出现损伤的可能。”

并不是自己视人类的性命于不顾，只是凡事都得分轻重缓急，现在最重要的任务是在可能出现的强大魔物手中保护玛丽一行，即使伊丝不这么交代自己，自己也不会随便脱离队伍，福音曾记载，勇者身边会有一群拥护她的人，这其中最杰出的四人被福音称为天启的四圣灵，要完成从魔王手里拯救大陆的宏愿，这四位圣灵缺一不可，而现在，这四位圣灵无疑就出在伊丝的这几位家眷里。

倘若因为疏忽导致四位圣灵中的一些人夭折，拉克西丝可以断言，这个世界上没有任何一人能够承担如此责任，换一种说法，假如损失一些人就能换取大陆所有人的和平，那么拉克西丝认为，这种牺牲是值得的。

“蕾菲娜，右边！”

“诶？”

蕾菲娜下意识看向身后的卡米拉，等她意识到卡米拉的意思时，一只体格格外强壮的哥布林已经跳跃到蕾菲娜眼前。

双手立即交叉成十字阻挡。

但来不及了。

“哼，流淌恶魔之血的魔物应当被净化！”

『神圣之火』

白色烈焰骤然爆散，拉克西丝朝袭击过来的哥布林战士挥出细剑。

咔嚓。

干净利落的一击轻易将哥布林战士分成两段，并且因为『神圣之火』将伤口烧干，哥布林战士的尸体甚至连血液都没能喷洒出来。

缓缓睁开眼的蕾菲娜一边后怕的喘气一边道谢。

“谢、谢谢拉克西丝小姐。”

“职责所在。蕾菲娜去正面吧，没有你协助，仅靠玛丽一人支撑不了太久。”

“好的。”

蕾菲娜擅长的大地系魔法可以让她充当团队的第二前锋，替玛丽分担部分压力——在拉克西丝与众人一起进迷宫的第二天，拉克西丝就为玛格丽特冒险团每个人的站位提出建议，其中让蕾菲娜从依蒂丝的附庸变成团队的第二前锋，便是成效最为显著的一点，当蕾菲娜成为第二前锋后，整个团队的持续作战能力比之前增加了三成。

“依蒂丝的战斗方式只适合单独游斗，要让等级落后的蕾菲娜去协同，太困难了……”

一边看着玛格丽特一行人的战斗，拉克西丝一边低声喃喃，现在众人以玛丽和蕾菲娜担任前锋，卡米拉与蒂芙尼作为后卫，依蒂丝在队伍间游走的方式各司其职，尽管缺少中卫容易让队伍脱节甚至被敌人分开包围，但在条件有限的现在，也是没有办法的事情，如果能够使用强化魔法的蒂芙尼是骑士而非神官的话，队伍的结构就会变得相当稳固。

“玛丽、蕾菲娜，我们去右边。”

一直观察局势的卡米拉沉声催促。

“诶？右边？”

各自以盾牌和拳套将魔物重新推回天坑，玛丽与蕾菲娜看向右边。

“卡米拉小姐是要对付那只岩石傀儡吗……”

“威胁。”

蒂芙尼罕见的用严肃表情点头。

当众人奋力战斗，将防线顶回巨坑边缘的时候，众人右边的东部防线左翼已经因一只岩石傀儡崩解，如果不及时收拾掉岩石傀儡，东部防线全面崩溃只是早晚的事。

“但长枪和魔法很难威胁到岩石傀儡，我们这里没有用钝器的人……”

“让玛丽来。”

“嗯！那样的家伙只要两下就可以打倒！”

玛丽颇有干劲的举起盾牌。

想起玛丽的攻击魔法，蕾菲娜眼眸中顿时爆放出一阵希望之色。

“我知道了，主人，我们去右边！”

“早就想这么做了。”

将查理斯放在南部战线固守，卡米拉一行快步转移到附近的东部战线左翼。

“队长！左翼失守了！左翼失守了！！”

“让预备队的盾战士组建新防线！”

“是！”

“岩、岩石傀儡！”

“举盾！都给我举盾！！！”

全身由棕色石头组成，身高接近十公尺的岩石傀儡一步跨到举着盾牌的，构成紧急防线的盾职面前，仿佛在嘲笑战士们的弱小般，岩石傀儡仅仅只看似无力的轻踢了一下盾战士。

看上去缓慢的一脚，一旦结合岩石傀儡的庞大体型，蕴藏的力量便无可阻挡。

砰砰砰。

一连串的，让人心惊胆战的盾牌破碎声——并非出现裂纹，而是如同风化变脆的木板一样，被岩石傀儡踹的四分五裂，四散的木片伴随倒飞而出的战士一起，远远抛在盾战士守护的魔法咏唱者们身后。

“GAGAGA——”

一副玩弄猎物的捕食者姿态，岩石傀儡并没有一脚踩在魔法咏唱者头上，而是双手捧腹，嘴里发出讥讽的嘎嘎声。

“居然敢嘲笑我们，该死的魔物——『火球术』！”

人头大小的火球直奔岩石傀儡飞去，但因为飞行距离不足，最终只撞在岩石傀儡膝盖上，发出扑的一声便消失不见。

“居然不起作用！？”

“只有大地系和暗元素魔法能对付岩石傀儡。”

“我们这里有大地系魔法咏唱者吗？”

没有回答。

不过即使回答有，现在也为时已晚，被激怒的岩石傀儡再次扬起右脚，准备狠狠教训一下这些聒噪的，对它不敬的虫子。

死亡的阴影顿时笼罩在士兵们头顶，连盾牌都能打碎的一击直接踢在他们身上，那会是一种怎样痛苦的死亡方式？无法遏制的恐惧瞬间包裹心脏，他们下意识后退，仿佛这样就能避开危险。

足以破开城门的一脚眨眼抵达魔法咏唱者身前。

“别、别过来！”

“咿，咿啊啊啊啊！！！”

“卡米拉小姐！”

“『阿库斯之盾』。”

铛。

沉闷的，如同撞在铜钟上的声音。

预料中的剧痛没有如期而至，魔法咏唱者们下意识睁开双眼，映入视野的是一位比他们矮小许多，体型和小孩子相差无几的盾战士，但令所有人瞪圆双眼的是，就是这样一位看上去弱不禁风的半精灵，仅凭一人之力便阻挡了岩石傀儡。

“这是？”

“喂喂……我难道在梦里吗？那是小孩子？”

“半精灵的盾战士女孩……是那些冒险者说的盾战士！和传说一样，连岩石傀儡的攻击都能挡下来！”

“简直是堡垒！”

虽说与士兵有一小段距离，但玛丽还是听到了士兵们的惊叹，用力将岩石傀儡推回去的同时，不好意思的把脸往盾牌里藏了藏。

“诶嘿嘿……”

如果是刚到戈塔城的玛丽，绝对抵御不了岩石傀儡的踢击，但经过大半个月的历练，玛丽已经成长到18级，实力相比之前有了质的飞跃。

遗憾的是，无法使用防御与辅助魔法的缺点还是没能得到弥补，甚至玛丽还多了一个攻击魔法，尽管与盾战士的职业需要有很大出入，但因为玛丽在进入防御状态后，脖颈上的王冠挂坠会放出金色光芒，提升玛丽的各项数值，所以被拉克西丝评价为，即使不使用防御魔法，防御能力也比绝大多数用了魔法的盾战士还强。

“别扭扭捏捏的了，依蒂丝在给你争取时间。”

借助传话魔法辅助，卡米拉的声音出现在玛丽耳边，如同被人掐了一下腰间，玛丽一下子挺直身体，慌张回答。

“是、是！”

而由于将『阿库斯之盾』的释放目标从玛丽转移到依蒂丝身上，被彻底激怒的岩石傀儡转去攻击身体更加灵活的依蒂丝。

这当然是徒劳举动。

连反应迅速，拥有八条腿的霜冻蜘蛛都拿依蒂丝没办法，行动迟缓的岩石傀儡只会更加无力。

扇动翅膀朝前跳出，依蒂丝险而又险的避开一击，接着趁岩石傀儡身体僵硬的片刻，反手挥出冈格尼尔，只不过，足以将石头砸碎的一击命中岩石傀儡后，反馈给依蒂丝的手感却只有一阵几乎使武器脱手的巨力，依蒂丝的全力一击仅仅只让岩石傀儡身上出现一点点崩裂。

和骷髅系不死者天生具有『穿刺抵抗』和『箭矢抵抗』一样，岩石傀儡有着『低阶魔法无效』与『劈砍抵抗』，能够极大幅度减少锐器带来的伤害。

但与之相对的，岩石傀儡和骷髅系魔物具有相同的弱点——或者说debuff，『钝器伤害提升』。

“——□□，『力量提升』。”

蒂芙尼的咏唱令一层淡金色光芒笼罩到玛丽身上，而玛丽则双手横举盾牌，汇聚起全身的力量，深吸了口气。

“依蒂丝小姐，可以撤退了！”

喊出这句话以后，玛丽的魔力值骤然下降一半，紧接着，玛丽手中如同十字架般的钢铁盾牌猛然脱手。

『盾牌绞杀』

此前在援救娜娜，对付钢刃蜂群时，玛丽就用了这样的技能，只不过那时候技能没有被固化在玛丽灵魂里，玛丽只能凭借堕魔者的能力指引施放，而现在，随着玛丽等级的提升，这样的攻击方式成为了玛丽的技能之一，被伊丝命名为『盾牌绞杀』的，远距离高威力的必杀魔法。

卷携着将空气切开的呼啸之声，十字盾牌在急速旋转下画出完美的圆形，直奔岩石傀儡脑袋而去。

只是因为飞行速度过慢，加上盾牌发出的呼啸声音，岩石傀儡很快便注意到盾牌的存在，但由于相比岩石傀儡的体型，玛丽甩出的盾牌显得微不足道，岩石傀儡并没有使用增加抗性的魔法，只是单纯将手挡在面前。

于是。

嘭！

仿佛炸开城墙的炮弹，剧烈尘埃伴随石块一起出现在人们眼前，岩石傀儡的身体先是晃了晃，接着伴随一阵玻璃破裂的咔咔声，从头部开始，一道又一道龟裂纹路浮现在岩石傀儡体表。

“『厚土意志』。”

悄然接近，跳跃到半空的蕾菲娜重重砸向岩石傀儡后脑。

同样经过了迷宫训练，本就有17级的蕾菲娜现在已经到19级接近20级程度，化为压倒骆驼的最后一根稻草，蕾菲娜灌注了全部魔力的一击彻底将岩石傀儡的HP削减至0，在一阵轰响声里，岩石傀儡化为一堆碎石。

“居然把岩石傀儡解决掉了？”

“这真的是冒险者吗？怎么一点也不像我看到的那群人？”

“到底是谁家的孩子……”

“别啰嗦！那边的不死者过来了！重组防线！”

““是！””

由于岩石傀儡的崩解使魔物暂时不敢进攻这个方向，士兵们有了暂时的喘息时间。

一直暗中警惕暗杀系魔物的拉克西丝微微皱眉。

“虽然做的不错，但消耗的魔力太多，这样下去等不到城市里的居民疏散，战线就会崩解，而且不死者也越来越多了。”

在自己无法随便离开的前提下，想要尽可能减少人类牺牲，自己就只能想个办法把不死者吸引到身边，将它们一举歼灭。

可到底要怎样在如此多生命体的场所里吸引不死者？憎恶生者的不死者会杀死一切它能触及的生物，倘若是一片没有任何生物的荒野，那么拉克西丝只需将鲜血洒在荒野上，嗅到味道的不死者便会如同闻到花蜜香气的蜜蜂般朝鲜血聚拢，可广场上到处是血液和散发生者味道的人类，自己身为非生命体的天使，完全找不到将不死者吸引过来的方法。

当拉克西丝一筹莫展之际，一直节约魔力，没有直接参与战斗的卡米拉走到拉克西丝身边。

“姐姐大人给你的命令是保护我们，只要我们去不死者附近，你就有正当理由参与战斗——去歼灭不死者，我支援你。”

看来这个人类女人也不是那么恶劣。

拉克西丝轻哼的同时，紧皱的眉头终于舒展开，脸上浮现难以察觉的笑容。

“十分感谢。”

（9/30）

第七十四章 树妖的侍奉

当阳光斜斜的投射到庭院时，拉克西丝才停止哭泣，大概是很不好意思，抽回身的拉克西丝一直低着头，不敢正视伊丝的脸。

“咳哼……”为了缓解尴尬，伊丝主动转移话题，“卡米拉她们去迷宫了吗？”

“呃，不，没、没有，上次骚乱以后，迷宫里的魔物分布乱成一团，经常发生下层魔物现身上层的事件，比以前危险许多，所以多明尼克下了禁令，暂时不允许冒险者出入，这里面也包括了卡米拉她们，她们现在应该在多明尼克的宅邸吧。”

调整好的情绪的拉克西丝抬起头，尽管红红的眼眶与沾着泪水的睫毛让拉克西丝多了几分柔弱的感觉，但天使应有的沉稳正慢慢回到拉克西丝身上。

“多明尼克的宅邸？去那里做什么？”

由于神殿在之前的地震中塌陷，伊丝一行这几天一直住在旅馆，值得一提的是，或许是在地震中感悟到了命比钱财更重要，也可能是灾难激发了身为神官长的责任心，肥胖神官长罕见的用个人财产支付了神官与修女们的吃住开销。

拉克西丝清了清嗓子。

“黏体巨人在城市里横冲直撞，加上最开始的地震，城市里有很多住户的家被破坏，为了不让他们流离失所，多明尼克开放了自己的城主府，允许人们住进他的家里，并且免费提供早餐和晚餐，只是遇难者比想象中多得多，就连庭院里都挤满了无家可归的人，在人手不够的情况下，多明尼克早些时候来向神殿方求助，所以玛丽、蒂芙尼、蕾菲娜就和修女们一起去宅邸了，卡米拉和依蒂丝应该还在旅店里。”

“呼，玛丽和蒂芙尼她们不在啊……但说不定意外的没问题？毕竟她们年纪太小了……”

伊丝的低声喃喃令拉克西丝面露疑惑之色。

“吾主的意思是？”

“啊啊，我想去一趟树妖那里，既然卡米拉和依蒂丝也在，就带着她们一起吧。”

“……贪图享乐不是勇者该有的行为，吾主，还请您稍微懂得收敛。”

嗯？

伊丝好奇的眨了眨眼，不过很快就理解了拉克西丝所指——拉克西丝指的是上次离开前，树妖对自己说的『树妖的侍奉』。

“不是为了侍奉啦，拉克西丝眼里的我到底是一个多没节操的人啊，去找树妖是为了上次黏体的事情，本来那些黏体应该已经被树妖处理掉了才对，我很好奇为什么它们又出现在迷宫里。”

“这、这样啊。”

脸颊微微泛红，拉克西丝少见的结巴起来。

应该是还没调整好情绪吧，伊丝没有太放在心上。从庭院回到旅店，叫上卡米拉与依蒂丝以后，四人一同来到塔里斯的水树下。

整个过程没有遭遇魔物，就连拦路的、会把衣服刮破的枝丫都没有出现，简直像整座森林都在欢迎伊丝四人到来一样，万物主动给一行人让出道路。

“能感觉到有什么东西在引导我们，是你说的树妖朋友么。”

走出森林，来到湖泊下的依蒂丝抬起头，清冽瀑布自树冠俯冲而下的姿态，扑面而来的水汽混合着森林的芳香，令人有种放松全身，想要长吁口气的欲望。

“嗯，树妖……”

直到现在伊丝才意识到，自己从没有问过树妖的名字，一时间只能苦笑。

“嘛……大致就像佩佩说的这样。”

“那你一个人来不就好了。”

“与生活了上千年的树妖见面，不是一种很奇妙的感觉吗？就这样把佩佩丢在旅馆里也太可怜了。”

“哼，多余的同情。”

虽然嘴上这么说，但佩佩其实很开心吧，依蒂丝的轻哼给伊丝这样的感觉，同样是轻哼，配合不同的声调与神态，却能反映出万千种感情，只要相处的时间足够久，便能辨清对方想要传达的含义。

有种自己多了一位喜欢闹别扭的恋人的感觉，不对，原本就已经是恋人了？

不不，现在还是不说这些比较好。

如同有什么东西降临了一样，在没有风吹拂的情况下，周围树木发出簌簌响动，水树树冠处爆发出一阵绿色光芒，紧接着，拧成一股绳的藤蔓自水树树冠垂下，与之一同的，还有一位站在藤蔓上的妖娆女性，高挑身材与成熟脸庞，配合绿叶般的青绿色皮肤，妖媚的外貌足以令大部分男人失魂落魄，将其当做月亮上可望而不可及的梦中情人。

塔里斯的树妖。

没等伊丝开口，树妖便以游刃有余的笑容朝伊丝一行打招呼。

“啊啦，勇者大人终于想起我了。”也许是树妖一族特有的礼仪，树妖让身后的藤蔓伸到伊丝面前，轻蹭了蹭伊丝手心，然后把视线放在伊丝身边的卡米拉三人身上，“一起来的还有天使、人类和血族吗？果然是勇者大人，轻而易举就聚集起来自不同种族的人，这种凝聚力可不是随随便便就能做到的，如诸位所见，我是统治这片森林的树妖——啊，抱歉抱歉，好久没有招待过客人，忘记了不能让客人站着说话。”

树妖打了个响指，像是为森林拧上了发条，周围的树木与藤蔓开始疯长，遮蔽着天空的树冠也朝两边散开，稀稀落落的阳光洒进这片幽暗密林，伊丝几人身后也多了一把完全由活着的植物形成的木椅，此外还有小桌、冒着热气的蜜茶以及头顶绿叶形成的阳伞，搭配附近冒出水雾的瀑布与鸟类鸣唱，给人一种林间茶会的感觉——在伊丝眼中，这种氛围很像爱丽丝梦游仙境。

简直像，不对，应该说就是，树妖就是这座森林的女王。

看着排成队从森林里跑出来的松鼠，伊丝不禁升起如此感想，这些松鼠手中无一不抱着色泽艳丽的水果，如同士兵般，有序的将它们摆在小桌的木盘里。

就连自己的伙伴们都为这一幕而惊讶，忘记了坐下，目光全放在这副充满奇幻感的森林上。

“诸位不必惊讶，整座塔里斯森林都是我的领地，作为勇者大人的朋友，把这里当成妖精之乡就好，先坐下吧，作为主人的我再怎么说也不能抢在客人入座前坐下。”

嗯，既然是到别人家里造访，果然还是准备一些礼物比较好，除了礼貌以外，另一个理由是没有饼干点心的茶会总觉得少了点什么。伊丝把安德烈亚与玛丽制作的点心礼盒放到桌上。

“啊啦，这是……？”

目光落到绑着紫色缎带的礼盒上，树妖歪了歪头。

“一点微薄的礼物，嗯……应该算人类世界的礼仪吧。”

“呵呵，能闻到一股香甜的味道，我猜是蛋糕一类的点心吧？上次吃到还是离开妖精之乡以前，那时候我还是个孩子，真是让人怀念的味道，谢谢您。”

这个世界里似乎没有不能当着客人面拆开礼物的习俗，树妖即刻把礼盒拆开，看到里面散发着蜂蜜与奶油香气的各式甜点后，魅惑的脸上满是惊喜之色。

“嗯嗯！就是这个！果然人类世界的甜点比妖精之乡精致，光看起来就有食欲。”

其实是安德烈亚和玛丽制作甜点的技术高超。

伊丝悄悄在内心吐槽，在制作甜点方面，安德烈亚的手艺比玛丽还要高出一截，就连阿尔维尔贵族学院旁边的那家点心店都比不上。

待树妖将甜点摆在桌上，众人入座并且自我介绍后，话题从卡米拉开始步入正轨。

仿佛在思考什么，卡米拉微微皱眉。

“刚才你说的『妖精之乡』是什么？如果我没听错，你似乎还称呼姐姐大人为『勇者大人』。”

“咦？”正准备将司康小饼放进中的树妖愣在原地，脸上满是惊愕，“明明身为勇者大人的伙伴，却什么都不知道吗？嘛，不知道也无伤大雅，身为妖精之乡的一分子，我可以为你……卡米拉介绍。”

魅惑的脸庞恢复从容，树妖小小的咬了口甜点，发出心满意足的呻吟——光声音就足以让人把持不住，倘若这里有男性的话，现在已经佝偻着腰，尴尬的捂住下体，满脸狼狈了吧。

“嗯～～！我就喜欢这种很甜的点心，就算过了千年时间，喜好也还是没有改变。啊啊，忘了正事，妖精之乡是福音记载中，勇者必须去的地点之一，也可以说那里是勇者大人的起点，只有在妖精之乡通过精灵信奉的神明，伊丝特尔·希尔蒂大人设置的禁地，才会被认可为真正的勇者。”

可是自己并没有去过所谓的妖精之乡，更不用提勇者的名号，虽说拉克西丝一直强调勇者、救世主、命运之人的话，但自己完全不认为自己是勇者。

这并不是伊丝妄自菲薄，逃离现实，仔细想想就该明白，所谓勇者，应该是一个从零起步，历经磨难，受尽艰难险阻的努力与坚定之人，假如让自己这样从出生就是427级的人当勇者，这个世界也太随便了一些，塔尔塔诺斯散发的魔力量和自己差了好几个量级，这简直不能说是勇者挑战魔王，而是魔王们要联合起来讨伐勇者——假如勇者的命运就是杀死魔王的话。所以伊丝一点也不觉得自己就是勇者。

至于自己到底是什么，如果非要代入勇者与魔王的故事，伊丝只觉得自己是世界出了bug以后的产物，因此自己只需要当一个NPC，静静看着故事发展就好。

看出了伊丝所想，树妖伸出妖艳的红色舌头，舔了舔指尖沾染的奶油——明明全身都是绿色，舌头和口腔内却是红色，色^情的感觉溢于言表，比起树妖，还是魅魔更适合形容她。

“勇者大人似乎没有去过妖精之乡，嘛，从最初见面就感觉到了，勇者大人身上没有妖精之乡的印记，也许是时间过的太长，福音找到更优解了吧，毕竟世界不是一成不变的剧本，偶尔会有出人意料的改变……啧，果然还是有些不爽，被福音耍了一道，做完侍奉以后，我就回妖精之乡好了——啊，说的有点多，总之，这不妨碍我对诸位的认可，天使的陪同还有第一个走到树冠上的人，这都符合了福音的预言，唯一的区别就是被勇者大人看到不堪的一面了，实在是不好意思。”

“不堪的一面？”

依蒂丝挑起眉毛，湛蓝眼眸中充满质疑。

伊丝摆了摆手。

“不是佩佩想的那个不堪啦，只是我看到树妖的时候，树妖因为上级恶魔作祟，差点消失。”

“正是如此，不仅在危难时刻帮助了我，还给我送来美味的甜点，嗯，我能回报的也只有侍奉了。”

像是在感到不好意思，伊丝第一次从树妖身上看到扭捏之色，后者犹豫了许久后，从身后伸出一根顶端长着粉色花朵的藤蔓，先是让伊丝一行把茶杯里装着的蜜茶倒掉，然后又把粉色花朵中如同蜂蜜般粘稠的金黄色液体挤进茶杯。

浓郁的花香，此外还有烧焦的蜜糖般的香气。

即使没有伸出舌头品尝，伊丝也能猜到，茶杯里的茶一定甜的过分。

当树妖给四人一人倒上小半杯后——只有伊丝是满满一整杯——面带羞涩的双手捧着脸，微微侧开视线。

“请……请用，这是仪式最重要的一环。”

“仪式？”

为卡米拉解答的是拉克西丝。

“树妖会出现在这里，也是受福音的指引，人类女神与精灵女神联系密切，在远古的时候，天使与精灵就是盟友，之所以为我们准备仪式，应该是要为造访者进行加护吧。”

“是的，正是如此，果然是神之国的天使。”树妖肯定了拉克西丝的说法，但又很快重新羞涩起来，双手放在大腿之间，低着头支支吾吾的说，“对、对不起……这千年以来大多数时间我都在沉睡……只结出了这么一点甘露。”

进行加护吗？

早知道应该把玛丽她们也一起带过来了，还有安德烈亚和伊芙琳也是。

伊丝不由升起用传送魔法把伙伴们带来的想法。

不过按照树妖的说法，这应该是全部的甘露，即使再叫玛丽她们过来，树妖也拿不出更多，还是自己省着点用，把多出来的甘露拿回去给玛丽和安德烈亚她们好了，反正自己有没有加护，结果都一样。

在树妖指引下，伊丝伸出舌头在液面轻点了一下，然后将剩下的全部液体悄悄收进仓库——和预料中一样，甜的过头了，简直像把牛奶、砂糖、巧克力、蜂蜜、奶油等等所有甜的东西混合以后浓缩出来的产物，假如一口气喝下一大杯，自己肯定会吐出来。

伊丝悄悄瞥了眼卡米拉和依蒂丝，果然，两人也都露出了微妙神色，只有没有味觉的拉克西丝平淡的喝了下去。

话说拉克西丝居然能吃东西吗？！

由于窘迫与不好意思，树妖并没有注意到伊丝只喝了一点点，红着脸站起身，如同初次见到瑟琴场面的少女般，以小到快要听不清的声音嚅嗫着。

“请各位跟我来吧……之后就是……树妖的……侍奉……”

（14/30）

第七十五章 尾声

当众人从水树里出来时，天色已经到太阳即将落山的傍晚，被染成霞色的天空成为世界的主色调。

“啊～啊～～，已经到傍晚了吗，实在太舒服，完全忘记了时间啊。”

长长伸了个懒腰，感觉全身都要软化的伊丝呼出口气。

“呼……呼……稍微……有些热……”

“诶？卡米拉？没事吗？”

伊丝连忙扶住满脸通红，快要站不稳的卡米拉，大概是刚才太过舒服的原因，卡米拉雪白的肌肤上浮现一层绯色，微微发烫的同时，还有一层散发着香气的汗珠。

依偎在伊丝身上，金发被汗液濡湿的卡米拉一边喘气一边说。

“谢谢……姐姐……大人……”

“啊啊，让我背卡米拉回去吧，话说回来，佩佩还没有出来吗？”

伊丝看向比自己早些时间出来的拉克西丝，拉克西丝面露犹豫。

“依蒂丝在和树妖商议，让树妖搬去佩西亚领，似乎是想收树妖成为她的专属仆人。”

“果然是佩佩啊，在体验了那么舒服的事情以后，就忍不住想把树妖占为己有。”

伊丝无奈的叹了口气。

所谓树妖的侍奉，并不是自己一开始想的奇奇怪怪的事情，而是字面意义上的侍奉，简单来说，就是躺在花朵形成的大床上，用柔软藤蔓把一种微微发烫的金色花蜜涂在全身，进行全身无死角的按摩，过程中伊丝甚至有种踏入幻境的感觉，不仅肉体上得到了放松，就连心灵都受到治愈，虽说藤蔓在碰到一些特殊部位的时候让自己很不好意思，但因为每个人都在单独的树屋里，所以伊丝也没有特别羞耻，值得一提的是，按摩是五个人同时进行，树妖可以同时控制多个藤蔓。

“感谢你的邀请，但我已经决定回到妖精之乡了，十分对不起。”

“是么，那就等以后去妖精之乡再来找你吧，我很中意你的技艺。”

“谢谢夸奖，下次我一定提供更符合您喜好的服务。”

“我很期待。”

伊丝的话音才落下不久，依蒂丝便与树妖一起走出树屋，两人看上去如同久别重逢的旧友。搀扶着卡米拉的伊丝向刚走出来的两人招手。

“已经聊完了吗？”

“嗯，很愉快的聊天，树妖比我之前饲养的任何一个宠物都了解我想法。”

“依蒂丝小姐夸奖过头了，我已经有千年没有见过血族，手法还很生涩，全靠甘露的功劳，才让依蒂丝小姐满意。”

嘴上虽然不好意思，但伊丝却可以从树妖表情里看出，依蒂丝的夸奖十分受用。

伊丝不禁感到好奇。

“树妖小姐可以告诉我，甘露到底是什么吗？”

“诶！？这个……虽、虽然很不好意思……但我也不能隐瞒……这是我们树妖一族特有的花蜜……您可以理解成，理解成……”说到这里，树妖不敢再直视伊丝，双手紧紧纠缠在身前，“唾……唾液……”

哈啊？

没等伊丝吐槽，树妖便慌乱的解释。

“不、不过这和人类的唾液完全不一样哦！树妖不会像人类一样需要排出杂质，之所以说唾液，也只是因为那个吐出花蜜的花朵相当于树妖的嘴……绝、绝对是干净的哦！不是用来辅助消化的东西哦！而且甘露可以提升大家的等级哦！以后进入森林，妖精们也会帮助各位哦！”

自己到底该觉得厌恶，还是该把它当成一种奖励呢……

算了，kiss的时候也会交换唾液，在意的太多就输了。

伊丝不禁观察起同伴的反应，比起自己，卡米拉几人的反应十分平淡，拉克西丝脸上甚至有喜悦之色。

“提升等级？真是份大礼，难怪出来的时候觉得自己与平时有些不同，原来因为升级了。”

“原来如此，我也有变强的感觉。”

依蒂丝跟着流露出笑容，神色间完全看不到厌恶之色。

难道自己才是那个最奇怪的人？

……嘛，还是不要在意这些细节了吧。

伊丝瞥了眼自己的经验值，可能是只舔了一点甘露的原因，经验值连0.01%的增长都没有。

继续寒暄一阵后，树妖向众人行了一礼。

“那么，我已经按照福音指示，为各位进行了加护，接下来，该送各位离开了，塔里斯的水树从今天起将成为历史。”

“历史？树妖要把水树带走吗？”

“嗯，水树是我的本体，我不能离开本体太远，啊，伊丝大人是在为这里的人类担忧吧，请您收下这个，”树妖将一颗只有手掌大小，高度不足一尺的发光树苗交给伊丝，“这是我很早以前从妖精之乡带出来的水树幼苗，虽然还很小，但只要不浪费，它产生的水就应该够附近城镇使用。”

“幼苗？那不是你的孩子吗？”

“咦？”树妖先是愣了一瞬，旋即遮掩着嘴，噗嗤一声笑出来，“不，那只能算从水树根须中衍生出来的一部分，妖精之乡容纳不下这么多水树，我们平时要么把水树幼苗掐掉，要么带到外面的世界，所以伊丝大人不必担心。”

不愧是异世界，风俗都这么奇特。

由于水树是活着的东西，不能收进仓库，伊丝便一直把它捧在手里。

“只要没有接触到大地，水树就不会产生水，另外水树一定要放在足够宽阔的地方，不然成长起来以后，会给周围建筑带来麻烦，这一点还请伊丝大人转告给人类，嗯……时间不早了，我得赶在太阳落山之前和森林里的动物告别。”

嗤。

正当伊丝准备说离别的话时，众人头顶的天空上突然出现四名从未见过的人，尤其是位于中间，有着黑色长发，手持长镰的纤细少女，尽管对方戴着狐狸面具，伊丝无法看见看清她的容貌，但面具下的绀紫色眼眸却给人一种淡漠的，难以接近的感觉，如果说佩佩的不好接近是因为佩佩会散发危险的、一旦靠近就会被攻击的氛围，那么面前这位少女就只是单纯的冷漠，即使主动朝她搭话，也不会得到回答，加上手中的长镰与笼罩在纤细身体上的黑色礼裙，少女给人一种死神降临的印象。

戴着狐狸面具的少女一阵扫视过后，将目光锁定在了伊丝对面的树妖身上，完全不理会伊丝一行的存在，径直落在树妖面前。

“你们是……？”

面对树妖的质问，死神般的黑发少女伸出手，将一个散发绿色光路的东西呈现出来。

“妖精之乡的证明？！只有福音引导的勇者才可以踏入精灵神大人设置的禁地，你是……”

“我们受福音指引，前来索取甘露。”

如同带来死亡之人，黑发少女冷淡的声音中没有丝毫生气。

树妖皱起眉。

“对不起，在你们来之前，我已经把所有甘露给别人了。”

尽管只能看到黑发少女的后背，但伊丝还是能感觉到，黑发少女身上的氛围乱了一瞬。

“给别人？谁？福音的指引不可能出错，不要试图欺骗我，你也是受福音指引之人，应该知道我肩负的责任。”

“福音给我的指示是，把甘露交给第一个来到树冠，并且有天使陪伴的人。”

“但她没有妖精之乡的印记。”

“福音的指示并非一成不变，所以我会根据自身情况作出相应调整，另外，我不喜欢你这种语气，请回吧，在我的领地，即使你们三个人一起上，也不可能击败我。”

“……琳，福音没有记载，”站在边上的一名红发少女低声解释，“福音所写一定会实现才对，为什么会有变？从来没出现过这种状况，树妖说不定在撒谎。”

黑发少女先是将手心对准伙伴，迟疑了一会儿后才深吸了口气。

“我无意与你争执，既然你没有，我也不会强求，希望日后你不会为你的判断后悔，另外，我的同伴给你们添麻烦了，我在此向你们道歉。”

一边说着，黑发少女一边对身旁保持缄默，手里提着一位年轻男人的女同伴摇了摇头，那名女同伴用力将年轻男人丢在地上，强行让男人双膝跪地。

“我的名字叫琳，是被神教发现并培养的，受福音指引的救世主，此次事件中，我的同伴，神教中的一名主教给你们带来了莫大麻烦——他挖通了迷宫与水树湖泊，意图借此威胁天使拉克西丝芙妮雅加入神教，对此我们深感歉意，我将在诸位面前对他实施裁决。”

黑发少女拿出长镰，毫不客气的斩向男人脖颈。

锐利的风声让皮肤一阵刺痛。

在镰刀命中之前，伊丝阻止了少女，以破灭之剑挡住长镰。

“你——”

少女眯起双眼。

“这是你们神教自己的事吧？如果想表演，就去戈塔城受害者的面前忏悔，这是与鲜血无关的洁净之地。”

“你想违抗救世主的决定吗！”

红发少女面带怒意的一步跨到伊丝面前，手中长剑直指伊丝喉咙。

但伊丝身后的其他人不会袖手旁观。

最先反应过来的拉克西丝以细剑挑开红发少女的长剑，接着后一步有动作的依蒂丝滑入二人之间，先是以手肘击打红发少女胸膛，在红发少女因为身体失去平衡，接连后退的时候，把冈格尼尔枪尖抵在红发少女喉咙上。

“敢在我面前动我的未婚妻，不管你们是不是救世主，我得称赞你们的胆量，”依蒂丝眼中闪过嗜血色彩，“——但这不会改变你们的结局。”

“佩佩，卡米拉！”

用话语阻止依蒂丝与卡米拉——如果不喊卡米拉，卡米拉以永冻之黄昏发动的魔法就要轰击在黑发少女与红发少女身上——伊丝在破灭之剑上用力，将被称为琳的少女荡开。

而因为伊丝的话，依蒂丝收住已经微微刺进皮肤的冈格尼尔，咂了咂嘴，用力一脚踹开红发少女。

“不必要的善良。”

终于**对话的树妖拍了拍手。

“诸位，到此为止，我认可伊丝大人的说法，这里是我的领域，我不希望有人在我的领地里肆意妄为，如果没有别的事情，就请离开吧。”

“琳，这群人根本不把你放在眼里！用教皇大人交给你的——”

“够了，福音只让我们在戈塔城范围处决主教，没有说明一定要在这里，走吧。”

“可是甘露可以让我们直接提升两级啊！就这么被白白抢走……”

直接提升两级？

伊丝微微挑起眉毛，早知道自己就等同伴等级更高一点再来用甘露了，20级升到22级和30级升到32级所需的经验天差地别，等级越高，收益也就越高，不过看上去，自己似乎抢走了原本属于这些自称救世主的人的东西。

“你是要违抗我的决定么。”

“呃……我……”红发少女踉跄着站起身，涨红的脸庞满是窘迫，“这件事我会上报给教皇大人。”

没有理会红发少女，带着狐狸面具的琳转向伊丝，缓缓收回长镰。

“你很强。”

“只比普通人强了一点点而已。”

“那边的天使……是你在迷宫里得到的吧？”

“拉克西丝是属于我的。”

从神教之前的种种举动看，它们十分迫切的想得到拉克西丝，而为了得到想要的东西就去牺牲整座城市的人，这样的组织自己实在无法认同，所以自己不会把拉克西丝交出去。

“拉克西丝芙妮雅……”少女的目光落在拉克西丝身上，伊丝第一次从少女眼中看到摇摆不定的目光，迟疑了许久，少女才冷冷的问拉克西丝，“最后问一次，特丽诺第10043型，受圣福音指引的拉克西丝芙妮雅，你是否决定背叛圣福音的指引，离救世主而去。”

“天使不会受他人蛊惑，吾主，伊丝·恩雅才是真正的勇者大人，我从未背叛过福音，也从未想过离开吾主。”

“是么，看来千年的时间让你们忘记了自己的使命，但我不会因你们的背弃放弃我所信奉之事，愿你们能在日后的安宁里不为自己今日的选择愧疚。”

中断与拉克西丝的对话，黑发少女将手中长镰收回储物魔法，接着拎起双膝跪地的年轻男人——整个过程里年轻男性没有任何反抗，脸上甚至一种主动就义的决绝，仿佛并不是别人让他死，而是他自己选择走上死亡的路。

“伊丝·恩雅么，今后有时间，希望可以坐下来好好谈谈，人类世界需要你这样的强者。”

“如果有机会的话。”

既没有否认，也没有肯定琳的邀请，伊丝只是耸了耸肩，即使没有使用『上帝之眼』，伊丝也可以从全知地图上了解到，面前的这位少女相当麻烦，最好不要与她扯上关系，当然，这不是说少女的性格麻烦，而是她的身份与她所肩负的任务让人不想扯上关系。对方不是人类，而是同时拥有人、龙族与海魔物三种血脉的混血，之所以戴着狐狸面具，大概是为了掩盖脸上异于人类的地方——或许有一些鳞片。

没有和树妖与伊丝告别，黑发少女只是对两名同伴挥了挥手，便以飞行魔法带领同伴与年轻男人离开。

“她们去戈塔城了。”

缓缓收回法杖，卡米拉皱起姣好的眉毛。

“应该是去向多明尼克谢罪吧，就像那个被叫做琳的女孩说的，这次事件由神教引起，她们要平息这件事。”

“琳么，你倒是直接叫上她名字了。”

对面依蒂丝的轻哼，伊丝无奈的摊手。

“总不能用『那个女人』称呼她吧，虽然她的同伴很不客气，但她本人对我们没有敌意，嘛，也有可能是不想惹是生非，毕竟神教都是些按照福音指示行事的人，如果真的只能按照福音说的去做，随便做出福音指示之外的事情，说不定会引发什么变故。”

比如蝴蝶效应之类。

“玛丽她们还在多明尼克的宅邸，吾主，我们赶紧回去吧。”

“啊啊，我知道了。”伊丝转向树妖，“那么我们就先离开了，以后我们会去妖精之乡拜访你。”

“嗯，我期待着您的到来。”

挥手告别树妖后，伊丝下意识看向黑发少女离去的方向，此刻的她有一种直觉，在更远的将来，自己还会和她再见面，而到那时，二者的联系将比现在所能想象的复杂得多。

这是无法割离的，命运的邂逅。

（15/30）

--------------

第八卷 毕

第三章 古灵精怪的少女

“你——”

“嘘！”

抢在伊丝开口以前，全知地图上名为爱丽丝·沃兹华尔的女孩便急忙摆手，乞求似的让伊丝不要说话。

伊丝不禁把目光瞥向车厢里除了玛丽与爱丽丝以外的另一人。

一位十分虚弱，背靠车厢的女孩。女孩全身仅裹着一件泛黄的白布充当衣物，眼睛紧闭、满脸大汗的模样明显处于生病状态。

这两个女孩大概是在士兵检查完马车以后，趁士兵不注意，悄悄钻进来的吧，虽然伊丝觉得那名比出噤声手势的女孩怎么说都不差五铜币的入城费，仅仅靠沃兹华尔的身份——沃兹华尔的家主是赫尔斯王国三大公爵之一——就能让那些守城士兵惶恐低头，但既然选择偷偷潜入，就说明对方有难言之隐。

是发生了什么吗？

电光火石之间，伊丝飞速运转大脑。

难言之隐有两种可能，第一是这名女孩是自己偷偷从家里溜出来，所以不能被家人知道，第二则是沃兹华尔家族与王室发生了什么，以至于家族内的人不能自由出入王都，到了一旦被发现，就会有生命危险的地步。

就伊丝而言，她更倾向于第一种可能，不过万一是沃兹华尔家族与王室发生了矛盾，自己隐瞒对方存在，并且把爱丽丝·沃兹华尔带进王都，就无疑是包庇罪犯的行为，不单自己会被王室为难，还会给尤弥尔教会带来麻烦。

在名为自私心的考虑下，该选择哪个已经十分明了。

——把这个女孩带到城里。

假如这是个酒气熏天的女人或者浑身散发恶臭的男性，自己无疑会第一时间把她丢出马车，但这是一位有着金色双马尾的可爱少女，柔顺而富有活力的双马尾在相遇的第一刻，就俘获了自己的爱美之心，如果自己是只有Lv.1的小角色，或许真的会为了生命考虑，把她交出去，可自己有427级做后盾，怎么乱来都没问题。

更不用提还有女孩其实是悄悄从家里溜出来的可能，那样一来，就等于自己帮了女孩一把，之后如果需要人引荐才能见到铸造魔法武器的工匠，出生在公爵家的爱丽丝·沃兹华尔无疑是优秀的推荐者。

得好好威胁她一番才行。

看到爱丽丝·沃兹华尔转着眼珠，仿佛在想坏主意的模样，伊丝没有嘴下留情，装作不知道对方身份的样子。

“你是谁？这是我的马车。”

仿佛听到了不可思议的事情，女孩瞬间瞪圆双眼。

“你、你居然不知道我是谁！”

“喂，怎么了。”

车厢外传来士兵的询问声，女孩表情再度变回焦急，刻意压低声音，以一种可怜兮兮的神色乞求——见过伊芙琳的演技后，伊丝已经能辨别出，这种可怜并不是发自内心，而是为了博取同情，刻意显露出来的姿态。

“求求你，我只是借你们马车一用，不会给你们添麻烦的，进城以后要多少钱都没关系！”

“你有那个钱吗？”

“真的！”

“那就十枚宝石币吧，我只要宝石币，不能用别的东西抵押。”随口开了一个连自己都拿不出来的价格，伊丝继续说，“天知道你是不是别有用心，想刺杀国王的人，万一背上包庇叛军的罪名，我可消受不起，所以你得拿出让我心动的价格，不然我就把你交出去。”

十分配合的，马车外的士兵再次质问。

“喂，你们在磨蹭什么？快点走！”

这一次还多了逐渐靠近的脚步声。

而也正是这脚步声，将女孩最后的讨价还价塞回喉咙，收回刚才的可怜，一副自暴自弃的表情。

“我一枚白金币都没有，父亲大人已经不给我零花钱了，如果这次也被发现，以后就再也出不来了，我只是想救这些可怜人，求求你，通融一下吧。”

果然是小孩子吗？

只要稍微逼迫一下，就立马全盘托出，如果爱丽丝·沃兹华尔一上来就拿那名高烧的女孩打感情牌的话，自己肯定二话不说就答应下来。

有种在做坏蛋的感觉。

不过像这样捉弄一下别人也不坏。

伊丝解除刚才面无表情的样子，装作十分勉强的叹了口气。

“好吧，但你欠了我一个人情，先把这个给她吃下去。”

没等女孩回答，伊丝便把千冬草塞进爱丽丝手中，拍了拍玛丽肩膀，示意玛丽放松下来，然后收回探进马车的前身，拉下车帘，转身对伙伴们提议——实际上是在说给走近的士兵听。

“马车里太闷了，难得到一座城市，我们走进去怎么样？顺带欣赏一下风景，拉克西丝也一定很想看看这座古都吧？”

“虽然我不觉得在雨中行进是一个明智决定，但既然是吾主的选择，我没有异议。”

“我听姐姐大人的。”

“补充水分。”

“那么，我负责驾驶马车呢。”

只有依蒂丝一个人反对。

“疯了吗，穿着长裙在这种到处是泥的地方走路，我要回马车。”

一边说着，依蒂丝一边在蕾菲娜搀扶下踏上驾驶座，但要是让依蒂丝进入车厢，一定会暴露爱丽丝·沃兹华尔的存在，进而引发骚乱，让事情露馅，伊丝只能抱着被依蒂丝肘击的觉悟，从依蒂丝背后，双臂绕过依蒂丝腋下，一鼓作气将依蒂丝抱下马车。

这还是伊丝第一次近距离感受依蒂丝的身体。

柔若无骨，仿佛只有一片云朵般重的身体给人一种只要轻轻用力，就会弄坏的感觉。

如同被人突然握住尾巴的猫，依蒂丝瞬间绷紧全身。

下一秒肯定会反击。

不知道是用手肘还是拳头。

虽说知道依蒂丝打不疼自己，但伊丝在心理上还是有种心惊胆战的感觉，然而，令伊丝惊诧的是，被自己放到地上的依蒂丝完全没有要打过来的意思，相反，一向苍白的脸上浮起罕见到足以令人尖叫的红晕。

“你……你这混蛋突然做什么啊！”

咦？

奇怪的反应。

比起平时那个不好惹的，总想占据主动权的家伙，现在的佩佩如同娇嗔中的女友。

突然作出这种变化，反而不知道该怎么办才好啊……

伊丝只能强忍着羞耻感，装出一本正经。

“不能一起走吗？雨中漫步。能和佩佩这样的美少女并肩走在一起，街上的其他人肯定会眼红吧。”

让伊丝遗憾的是，依蒂丝很快就恢复了平时的样子，眼睛里满是不屑。

“哼，无谓的虚荣心。”

这种生硬说法果然不行吗？

就在伊丝绞尽脑汁思考该怎么让依蒂丝留在外面时，依蒂丝悄悄睁开眼打量伊丝。

“嘛，既然你主动邀请我，我也不是不能答应你，不过刚才的措辞应该做些修改，能向世人宣告，我有一个像你这样可爱的未婚妻，那些人也一定会忌妒我，我多少可以理解你这种想向周围人炫耀的心理。”

虽然重点不对，不过好在让佩佩同意了不进马车，伊丝大大的松了口气，同时又不禁对依蒂丝递出臂弯的动作感到莞尔。

这里就附和一下佩佩想当家主的野心好了。

顶着卡米拉如同针扎般的目光，伊丝挽住依蒂丝手臂，依蒂丝则为两人撑开镶有白色花边的黑色阳伞。

“佩佩要撑伞吗？”

在佩佩看来，撑伞应该是下人做的事才对。

依蒂丝只是弯起嘴角，紧了紧手臂下伊丝伸过来的手。

“偶尔做一次绅士也不坏。”

背后投来的目光更加尖锐了一些，如果目光能杀人的话，自己和佩佩已经被串起来了吧。

进了城市以后一定得向卡米拉解释才行。

在内心小小的道歉，伊丝与依蒂丝带领队伍，一步步走进达哈尔城。

……

很快，在伊丝指引下，马车停在一个无人的小巷里。

“好了，就到这里。”

示意蕾菲娜可以停下马车，伊丝从依蒂丝递出的臂弯里收回手。

依蒂丝皱了皱眉。

“可以告诉我马车里到底有什么了吧？”

“诶？佩佩看出来了？”

“你得去学学该怎么让演技自然一些，如果我连这都看不出来，我也就不是洛伊丝薇尔了。先是玛丽的叫声，然后你又在马车里沉默了那么长时间，后来又提议我们步行，阻止我进马车，不论怎么想，都是马车里有什么东西。”

“女人。”

紧跟在依蒂丝后面，嗅着空气的蒂芙尼做补充。

补充者不止有蒂芙尼。

“劣质香水的味道。如果不是想藏什么东西，姐姐大人不会主动靠近依蒂丝。”

“库。”

车厢里响起爱丽丝不甘的声音。

之所以没有出来，大概是担心周围存在旁观者吧，伊丝拉开马车车帘。

“这里没有别人，你可以出来了。”

稍微等待了一会儿后，车厢里探出一个小心翼翼的，被绿色缎带绑起来的金色双马尾，爱丽丝晃了晃可爱的脑袋，旋即皱起眉。

“这不是中央大街嘛，离我家还很远。”

“我可不会把你送到你家里，如果被你父亲大人知道我帮过你，说不定会拿我问罪，你是贵族吧？”

“哈啊？你、你怎么知道我是贵族。”

全知地图上写了。

伊丝当然不可能这么回答。

“你的穿着打扮和平民有区别，如果想装成平民，下次出门前最好换上平民的衣服，还有不要用香水，平民可不会在日常用这么贵重的东西，你也没到用香水的年纪。”

爱丽丝不可爱的撇了撇嘴。

“切，香水是成熟女人的标志，姐姐大人就是用了这个才被大家称为王国之花，我离成年只有不到三岁，早就到订婚年龄了。喂，既然你看穿了我是贵族，知道接下来该怎么做了吧？乖乖听从我命令，把我送到家里。”

说到这里，爱丽丝走出车厢，站在驾驶座上俯视伊丝，直到现在伊丝才发现，爱丽丝的着装很有『仙境之国的爱丽丝』的感觉，服装虽然有贵族的华丽，但依旧没有跳出爱丽丝装束的版型，黛绿色的连衣裙与白色荷叶边相得益彰，加上绑紧双马尾的绿色缎带与腰间挂着的金色怀表，在伊丝看来，简直和刚刚结束了cosplay的模特一模一样，伊丝还是第一次在异世界见到如此有动画风格的服饰，配合那张可爱脸蛋，即使说这是从动画中蹦出来的角色，伊丝也会相信。

“喂，听见了吗。”

爱丽丝竖起眉毛的强调将伊丝拉回现实。

语气一点也不讨人喜欢。

当然，也可能是因为自己捉弄了她，所以她才不客气。

“我的忍耐有限，注意你的语气，人类。”

“血……血族！？这边的是天使？加上马车里的半精灵……你们到底是什么人。”

伊丝摆了摆手。

“总之，如果你只是想救人，可以把人放在我这里，我之后会去尤弥尔教会，保证治好你带来的女孩，我叫伊丝·恩雅。”

“尤弥尔教会？那群家伙只给有钱人治病……原来如此，难怪你刚才会找我要十枚宝石币，原来你和他们是一路货色。我不管你是哪里人，知道我是贵族，就老老实实听我命令，我是沃兹华尔公爵的五女，根据王国律法第十条，王国境内的平民威胁贵族者，当处剜舌车裂之刑，看在你是女人的份上，我就不和你计较刚才的事情，但王国律法还有第十一条，贵族有临时征召平民的权力，如不听从者，当处断臂之责，你明白我意思吧？”

爱丽丝悄悄睁开一只眼观察伊丝，发现伊丝在看着自己后，又连忙闭上。

“教会的人不可信，我要自己治疗车里面的女孩。”

“但就这么回去，不会被你父亲发现吗？”

被伊丝戳中最关键的地方，忘记会被家仆发现的女孩全身一滞，支支吾吾的说。

“总、总之我有办法，从后院的洞里悄悄钻进去就好。”

“噗。”

没有忍住笑意，伊丝噗嗤一声笑出来。

这家伙根本只是个小孩子。

但伊丝的笑声激怒了爱丽丝，爱丽丝双手插在腰间，碧色眼睛满是生气。

“你这家伙！”

“啧。”

终于忍受不了爱丽丝趾高气昂的姿态，卡米拉将法杖当成近战武器，抵近到爱丽丝眼前，脸上的怒意无不在说明，只要爱丽丝再多说一个字，法杖就会戳到爱丽丝脸上。

“咿！”

爱丽丝忍不住发出小小的悲鸣，嚣张气焰轻咳消失不见，变的像受到惊吓的兔子，畏怯的小步后退。

再怎么说也不能和十二岁的小孩一般见识，伊丝苦笑着挥了挥手。

“好了好了，之所以让我把你送回宅邸，是因为你一个人搬不动车里面的女孩吧。你不相信教会，我也不强求，毕竟我不清楚这里的神殿管理者到底是什么样的家伙，不过我也不想被你父亲看见是我送你回去，所以折中一下，我替你找一辆马车，让车夫载着你和发烧的女孩回去。”

“真的吗？”

爱丽丝面带惊喜的睁大双眼。

“真的。”

“那请车夫的钱……”

“我出了。”

抛开别的不说，自己不能白白放跑这个人情，要让对方意识到，自己为了帮助她，付出过实际的东西，这样才会让对方有欠了别人人情的实感。

完全没有怀疑伊丝，爱丽丝颇有活力的答应。

“嗯！就这么办！你叫伊丝·恩雅对吧？之后我会去神殿感谢你。”

没有用语言回答，伊丝只是微笑着耸了耸肩。

这样一来，人与人之间的联系就确定了，接下来只需在寻找魔法武器铸造师的同时，稍微调查一下连绵大雨的起因，不知为何，伊丝有一种不好的预感。

但愿不会太麻烦。

伊丝在内心默默祈祷。

（18/30）

第六章 尴尬与坏消息

听到爱丽丝的大喊，神官长刚刚放松下去的神色顷刻变的惊险起来，上司在自家地盘被人大声直呼名字，即便不至于当场革职，万一回去后对教皇说点什么，自己也很可能会像前代那样，被教皇一纸诏书召回，想到这里，神官长不禁打了个寒颤，与一旁圣骑士长一起——受贿最严重的审判长已经晕倒在沙发上——色厉内荏的站起身。

“谁？！”

没有人可以回答神官长，屋内的人只是面面相觑，沉默片刻后，神官长与圣骑士长像是争相献媚那样，争抢着朝房门挤去，不过伊丝已经从全知地图上知道来者的身份，挥了挥手，阻止两人。

“等等，不必理会，继续刚才的话。”

“主教大人，这是对您的不敬，我们不能放过她啊。”

“如果装作没听见，这些刁民只会越来越嚣张。”

面对二人涨红着脸的激动发言，伊丝感到一丝无奈，爱丽丝有公爵之女的身份撑腰，就算在神殿里大喊主教的名字，顶多也只是被公爵训斥一番，然后公爵再送一些礼品赔偿给自己，不可能真的对爱丽丝做什么，除非沃兹华尔公爵是一个冷酷且注重礼法的人，而如果是这样的话，爱丽丝今晚回去可能就不止是训斥一顿那么简单了。

总之不论哪个，对不看重名誉的自己而言都不算亏，非要说的话，只有之前辛苦卖的人情被白白浪费这点，让自己感到遗憾。

“爱丽丝小姐，这间房不能进啊！”

“凭什么不能进，你们不会是想包庇伊丝·恩雅吧？”

“爱丽丝，做的有点过分了哦。”

“我知道，姐姐大人，可那个人不仅威胁我，还让同伴把法杖杵到我脸上，传出去以后，会损害我们沃兹华尔家的颜面啊。”

“就是听了事情经过，我才放你出来，父亲大人交给我的任务是好好看着你，不让你跑出去，今天回去了可不许告诉父亲大人，我带你来过神殿。”

“诶嘿嘿，辛西娅姐姐最好了。”

除了爱丽丝以外，还有另一个人吗？

门外响起的女音令伊丝稍感惊讶，虽然自己早就从全知地图上注意到了这个人的存在，但怎么也没想到居然这么年轻——全知地图反应对方有37级，而听刚才的声音，年龄却只在二十五岁左右，即使放在天才里，也绝对算相当出色的天才。

没等伊丝探查更多信息，房间大门便被人从外面粗暴推开，“嘭”的响声让神官长与圣骑士长有种门不是撞在墙上，而是扇在他们脸上的感觉，然而当他们看见进来的人时，青一阵红一阵的脸色瞬间发黑。

神官长声色俱厉的表情逐渐缓和，但缓和后的神色并不能说好，而是一种仿佛吃了什么不该吃的东西的样子，目光先是放在爱丽丝身上，接着又停留在名为辛西娅的少女胸前。

“王……王国之花……辛西娅小姐……”

至于爱丽丝，则是怔怔看着面前的神官长、圣骑士长与晕在沙发上的审判长，任谁都能看出，现在的场合十分严肃，刚才还格外嚣张的爱丽丝顿时一副闯祸了的模样，忍不住吞咽了口口水。

“布德叔叔、玻文叔叔……为什么你们都在这里？”

作为王都上流贵族之女，爱丽丝常常在各种场合见到这三人，每次生病受伤时，也都是接受神官长的亲自治疗，在沃兹华尔公爵交代的『绝对不允许搞坏关系』的名单中，就有这三人的名字。

爱丽丝不知道的是，神官长眼里也同样如此，他们经常接受来自沃兹华尔家的谢礼，名义上那些谢礼是对平日照顾爱丽丝的答谢，但只要亲眼见过那些出产自极北之地的宝玉与珍珠，就不会再把这份礼物仅仅当成谢礼，其贵重程度明显包含了别的意思，一旦这些礼物公之于众，伊芙琳的诏书就会到他们手里。

换句话说就是，双方都处于一个极度尴尬的境地。

场面死一般的寂静。

额头冒起冷汗，爱丽丝下意识向身后的姐姐靠了靠，努力挤出微笑。

“哈，啊哈哈……对不起，布德叔叔，玻文叔叔，我不小心走错地方了……”

“啊啊，我就说嘛，小爱丽丝肯定是走错了。”神官长顺着台阶走下，转而以责怪的目光看向爱丽丝身后的辛西娅，“辛西娅也是，带着爱丽丝乱跑，万一被沃兹华尔公爵大人知道，爱丽丝肯定又要挨打了。”

“不、不是的，是我自己非要跑出来，和辛西娅姐姐没关系，”由于神官长与圣骑士长发福的身体挡在门前，爱丽丝并没有注意到房间里的其他人，“布德叔叔，您知道有一个叫伊丝·恩雅的人来神殿了吗？”

“呃，爱丽丝问这个做什么？”

“刚才有一个叫伊丝·恩雅的人威胁恐吓我，还说会到你们神殿里来，我要让辛西娅姐姐好好教训教训——布德叔叔，您怎么一直眨眼？”

假如说刚才流动在房间里的气息仅仅只是沉寂，那么现在则是尴尬到可以滴出水来，神官长与圣骑士长只希望自己立马变成傻子，那样多少用『那时候被恶魔依凭了』做借口，逃避来自尤弥尔教区的惩罚。

“嚯嚯，那时候好心帮了你，现在却过来反咬我们一口，人类总是这样善变，”没有从沙发上起身的意思，依蒂丝一边抿着茶水一边讥笑，“伊丝·恩雅就在你面前，怎么样？是什么感受？”

“血族？”名为辛西娅的少女皱起眉，“血族为什么会出现在神殿里？”

“啊，姐姐大人！那就是我要找的人！就是她还有旁边那个金发的人类女人威胁我。”

再忍耐下去自己就完蛋了。

抱着如此心理，神官长痛苦的闭上双眼，缓缓宣告。

“那是我们新上任的红衣主教，伊丝·恩雅大人……”

◇

“十分抱歉，伊丝·恩雅大人，爱丽丝给您添麻烦了。”

以挑不出毛病的完美动作，名为辛西娅的少女对伊丝恭敬行礼，当神官长对爱丽丝与辛西娅说明了伊丝的身份后，沃兹华尔公爵也跟着到来，当着伊丝的面，沃兹华尔公爵从爱丽丝嘴中逼问出事情经过，毫不留情的训斥了爱丽丝一顿，并且撂下『回家了再收拾她』这样的狠话，代替爱丽丝道歉。

“是我管教无方，没想到爱丽丝居然敢找主教大人的麻烦，回去以后我一定好好教育她，让她不敢再犯，还请主教大人不要放在心上，如果不嫌弃，请您有时间了一定来家宅做客，届时我会和内人一起好好招待您，以表公爵家对您的歉意。”

明明看上去是一个十分护短的男人，结果却相当懂礼仪吗？

伊丝不禁感到些许惊讶，当自己看到铠甲上挂满勋章的沃兹华尔公爵到来时，还以为沃兹华尔公爵会听信爱丽丝的话，上来就对自己问罪，没想到却是与之相反的给了爱丽丝一巴掌，那种让爱丽丝可爱脸蛋上浮起五个红色指印的力度，明显没有手下留情。

真是太不懂得怜香惜玉了，明明生出了这么可爱的女儿，换做自己，肯定会宠到恨不得把月亮摘下来送给她。

面带微笑，伊丝大度的回答。

“没关系，爱丽丝正值调皮的年纪，玩心很大也理所当然，很可爱。”

“但她是我的女儿，我决不允许自己的女儿不懂礼仪廉耻，感谢主教大人的宽容。”沃兹华尔转向爱丽丝，刚才还带着赔笑的脸切换成一副仿佛随时都可能揍人的凶狠，“还不快给主教大人道歉？悄悄溜到城外和难民混一起不说，还把主教大人好心载你说成威胁，如果你不是我的女儿，我现在就把你送到监牢。”

“呜……呜呜……对、对不起……”

双手捂着发红的脸，躲在辛西娅怀抱里的爱丽丝带着哭腔对伊丝道歉，可爱的脸颊到处是眼泪，被打的半张脸也高高肿了起来。

呀咧呀咧……早知道沃兹华尔公爵扇爱丽丝的时候，自己就上去阻止沃兹华尔公爵了，当时把这当成对方家事做旁观处理，实在是一个错误选择。

“还有辛西娅也是，叫你看着爱丽丝，你居然和她一起乱来，你还对得起王国之花的称号吗？”

“那是外人给我安上去的名字，又不是我自己想要的。”

虽然外表看上去属于十分温柔的大姐姐，但实际上却很叛逆吗？

伊丝打量起辛西娅，比起活泼的爱丽丝，穿着白色礼裙的辛西娅更给人一种温柔的邻家大姐姐的感觉，当然，这只是外表而言，事实上的辛西娅很有自我风格，比起长裙，伊丝总觉得还是战斗服装更适合辛西娅，现在的样子有种违和感。

沃兹华尔公爵欲言又止。

“你——算了，过几天给你找一个夫婿，结婚后你就不会这样蛮横。”

“我只嫁给打得过我的人。”

“之前把国王陛下打骨折的事情还不长记性吗！”

“事后那家伙还不是像狗一样跟着我，烦死了。”

旁听的伊丝悄悄擦汗。

看来这位王国之花比自己想象中难对付的多，可以的话，还是不要和她扯上关系为好。

一直让这对父女继续下去会没完没了，伊丝主动转移话题。

“沃兹华尔公爵，可以稍微聊聊吗？”

沃兹华尔公爵停止对辛西娅的教育，转过身清了清嗓子后询问。

“嗯？主教大人要说什么？”

“姑且是不想被太多人知道的事情，神官长，和你的人一起下去吧。”

“姐姐大人，我也带玛丽她们去收拾房间了，持续一个月的雨会让客房变的潮湿，不事先打理一下，味道很糟糕。”

“嗯，拜托卡米拉了。”

卡米拉大概是察觉到接下来的话题如果有许多人在场，公爵会不方便开口吧，真是体贴的妹妹。

当房间里只剩下伊丝、拉克西丝以及沃兹华尔公爵家的三人后，房间内凝固的空气重新流动起来。

与伊丝面对面坐着的沃兹华尔面带微笑，刚毅的脸庞充满赞许之色。

“早在见到您之前我就听坊间传闻，尤弥尔教会里的新任红衣主教不仅年轻，而且十分友善，今日一见，果然如此，主教大人看起来还没有我家的四女辛西娅大，却已经成为了红衣主教，尤弥尔领果然是人才辈出之地。”

以打量的视线，沃兹华尔公爵坐直身体，端详起伊丝。

“我能从主教大人身上感受到一股不容忽视的力量，或许有些冒昧，请问主教大人现在的实力……”

“吾主的实力，即使我也看不透。”

“嘛，我的实力大概和拉克西丝差不多，论战斗技巧与剑技，还不如拉克西丝。”

自己当然不可能对着沃兹华尔说自己有427级，不是不愿意透露，而是说出来沃兹华尔也不会相信，不如随便说个数字，省去许多麻烦。

“这边的是……天使？”

不知为何，看到拉克西丝身后的翅膀时，沃兹华尔神色变的极其复杂，仿佛在两难中抉择。

“神造天使特丽诺第10043型，拉克西斯芙妮雅。”

“果然是货真价实的天使。”

沃兹华尔表情逐渐苦涩，原本王国贵族都觉得王国境内不会有天使出现，所以才答应与神教的交易，结果自己才与对方结束会面，现在就看到天使，简直像命中注定一样，是上帝要把天使交到神教人手中。

偏偏还是在尤弥尔教手里。

如同王国与帝国的针锋相对，尤弥尔教与神教也水火不容，甚至更激烈，如果王国公然把天使从尤弥尔主教手里抢走，就等于站在了神教的一边，以王国现在的国力，无异于自寻死路。

这件事回去以后必须报告给陛下。

“沃兹华尔公爵，沃兹华尔公爵？”

“啊，”伊丝的声音将沃兹华尔公爵拉回现实，“抱歉，走神了，主教大人刚才说什么？”

“进城的时候，我看到许多难民聚居在城墙附近，那种规模，等不满聚集到一定程度，会发生王国不想看到的事情吧？我没有干涉内政的意思，只不过是想事先告知公爵，教会希望可以向这些难民发放救助，当然，由教会出资，让王国代为赈济也无妨，只要能救助那些需要帮助的人即可——不过代价是告知我，国王陛下为什么不使用国王之塔的力量停雨。”

总算有不是王国贵族的人提出了这个问题吗？

沃兹华尔公爵内心的苦涩更甚一分，只要条件许可，其中理由他也不是不能告诉伊丝，但这句话从他嘴里说出来，实在有种宣扬家丑的感觉，换句话说就是丢脸。

“呼……这件事情早已在贵族里蔓延，主教大人只要稍微打听便可以知道，不过还请您不要向外宣传此事。”

“当然。”

深吸了口气，沃兹华尔公爵沉痛的说。

“因为一种不明原因的疾病，陛下从大半个月前就卧床不起，不省人事，距离陛下上次清醒，已经过去小半个月了。”

（20/30）

第十二章 出乎意料的拍卖会

当伊丝悄悄对拉克西丝解释真相时，拍卖会也正式开始。

前来参加拍卖会的人大多都是年纪超过四十岁的贵族，很少看见年轻男女，并且地位越是高的人，坐的位置也越靠前，此外像辛西娅这样为了避免被人认出而戴面具的人也有很多，大概是为了像辛西娅这样的顾客考虑，拍卖场还特意给每位客人安排一名专门负责竞拍的女性工作人员，只要小声说出价格，工作人员就会替买家举起写着价格的号牌，进一步避免被人认出身份。由于辛西娅的头纱导致她不会被工作人员察觉，所以竞拍价格是由辛西娅告诉伊丝，再由伊丝转告给工作人员。

正如辛西娅形容的那样，拍卖品大多是香水、魔物素材与魔法武器，前两种东西的价格普遍偏低，竞拍者也寥寥无几，只有场上出现了一枚亚龙种的龙蛋时，整个会场才沸腾起来，起拍价从一百枚金币被叫到一千枚金币，最终被一名伯爵身份的人买下。

据辛西娅解释，那名伯爵的领地与帝国接壤，买下亚龙是为了抵御帝国袭扰，即使是亚龙，只要成年，也有超过三十级的实力，亚龙的身体强度远高于人类，同等级情况下，三名三十级的人类才能战胜一头成年亚龙。

“真是个幸运的家伙，一千枚金币就买到亚龙，有了龙当坐骑，就能被称为龙骑士了。”

辛西娅低声喃喃，目光中有着一丝羡慕。

伊丝微笑着耸了耸肩，全知地图反应，那枚体积比成年人还大的蛋根本不是亚龙，而是一种名为『鲸龟』的魔物蛋，伯爵被骗了。

虽说伊丝觉得伯爵发现后肯定会大发雷霆，可主持人在一开始就说明，这枚蛋没有经过鉴定师鉴定，拍卖场只是作为中间人收取手续费和场地费，简而言之就是，如果买家买到不合心意的物品，只能自认倒霉，拍卖场不负责。

在鲸龟的蛋以后，随着呈上来的东西越来越好，拍卖会场的氛围也越发热烈，中间伊丝还看见一瓶产自玛格丽特的蒸馏酒，因为是最初做出来的，放了很久那一批，所以味道比新酒醇，少了许多涩味，卖价也就远超市场上的价格，许多贵族老爷以一种在伊丝看来十分可怕的凶狠表情，争先控后的竞价，两名侯爵还为此发生了口角，好在最后由一名公爵出手，以五枚白金币——也就是五百枚金币的成交价结束竞拍。

一瓶玛格丽特就可以卖五枚白金币，真红她们知道了的话，肯定会高兴到在酒馆里开一场盛大晚会吧，伊丝不禁摸了摸下巴，如果自己没记错，上次芙兰呈上来的表单里，最初的一批酒还剩下超过十桶，如果每一瓶都是这个价格，玛格丽特绝对可以大赚一笔。

等等，不对。

瞥了眼全知地图的伊丝变成一副怪异神色，全知地图显示，真红和芙兰就坐在会场前排，换言之就是，刚才售卖的玛格丽特，很可能出自她们之手。

故意降低流入市场的数量，从而抬高每一瓶的价格吗……

真是太坏心眼了。

当然，玛格丽特酒毕竟不属于必需品，只有那些有钱的贵族才参与竞拍，对这里的大多数人来说，山铜级武器与防具才是最佳选择，在这些物品里，注入魔力就能产生风障的护心镜，具有稳定精神功能的耳坠，都是十分受欢迎的东西，尤其是那些被主持人特别交代出自铸造大师艾维斯之手的魔法道具，卖出了同功能道具1.5倍的价格，不过这种多出来的开销并不是品牌溢价，而是艾维斯打造出来的魔法道具效果确实更强，同样是产生风障，出自艾维斯之手的风障要厚上许多。

全知地图里，艾维斯也同样在会场中，由于坐在后排，伊丝只能看到名为艾维斯的人的背影——一位黑发中掺杂了点点白发，介于40-50岁之间的男人，大抵是经常铸造武器的关系，身体看起来十分结实，一般士兵都无法与之比拟。

“咦……”

检阅全知地图的过程中，伊丝发现了一个有趣的东西。

在距离拍卖场不远处，一团紫色气雾盘踞在城墙与贫民窟之间的地方，伊丝还是第一次在全知地图上看到这种图标，把注意力移动到气雾上后，全知地图显示气雾是一种叫『扭曲之厄』的东西。

听起来就很不祥。

“那么，接下来进入今天的重头戏，塔里斯侯爵出借的，产自遥远的神明时代，由神明与天使打造出的神器，圣剑杜兰达尔！”

“诶？”

听见熟悉的名字，注意力还在全知地图上的伊丝猛然抬头。

这不是自己拿来交换拉克西丝的那把剑吗？

主持人继续以激昂声音演说。

“原本这把武器不该出现在这里，但就像大家知道的那样，塔里斯领前段时间遭到魔物肆虐，领地财政陷入窘境，塔里斯侯爵只能忍痛将剑出借，期限为二十年，期间不得损坏或改造这把足以称为神器的武器。我知道站在这里的铸造师们都迫切想要了解这把剑，也就不卖关子，直接开始，起拍价为二十枚宝石币！”

哈啊？

二十枚宝石币就是二十万枚金币吧？这个骗傻子一样的价格是怎么回事？

如果这样一把剑就能卖二十枚宝石币，自己专门转职去卖剑好了。

“三十枚宝石币！”

伊丝的念头刚结束，前排的艾维斯大师便以镇压全场的声音竞拍，那种红着眼睛，仿佛要和人拼命的架势，让伊丝联想到几十年没见过女人的男人，突然看见一个全身赤^裸的美少女的样子。

但三十枚宝石币的价格并不意味着结束。

“三十一枚宝石币。”

“三十二枚！”

一些地位显赫的贵族也开始加价，其中不乏三大公爵家族的人，就连辛西娅也加入竞拍的行列，本人似乎对杜兰达尔相当热衷，视线死死盯着杜兰达尔，仿佛要把它生吞了一样。

这个世界上有钱的笨蛋真多。

自己或许该思考一下，要不要真的转职去卖剑了，赚到的钱可以寄回去给安德烈亚，那样下次去见安德烈亚的时候，安德烈亚说不定会开心的跳上来抱住自己，然后亲自己一下。

在此起彼伏的加价声里，伊丝十分认真的思考着。

（24/30）

第十三章 扭曲之厄

因为在意全知地图上的紫色气旋『扭曲之厄』，伊丝趁拍卖会结束，辛西娅忙着结算拍卖品的时候，与拉克西丝一同来到东段城墙边缘。

“天黑了么……拉克西丝，可以把面具摘下来了。”

“好的，吾主。”

大概是终于能被人查知，所以很开心的缘故，拉克西丝摘下南瓜头套时，给伊丝一种迫不及待的感觉。

这件道具或许还是封存起来比较好。

将这件事藏在心底，伊丝开始顺着狭窄街道穿行，这里远离城市中心与中央大街，只有没什么钱的人才会选择住在此地，算得上半个贫民窟，当然，比起伊丝最初在玛格丽特酒馆后街看到的景象来说，王都的平民窟要好许多，至少路上没有死尸一类的东西。

“有股腐臭味。”

“嗯，应该是烂掉的老鼠的味道，拉克西丝以前到过这种地方吗？”

鼻子因不适应抽动了两下，伊丝忍不住伸手捂住嘴，现在正好是最为炎热的仲夏，加上连日大雨，贫民窟的街道上充满散发恶臭的积水，腐烂老鼠与排泄物的味道混合在一起，让人升起一种不知道下一步该往哪走的感觉。

拉克西丝摇了摇头。

“没有，那时候的人类国家与神之国交往密切，获得了神之国的技术与天使，不会出现粮食不足的情况，像这种惨淡景象，绝对不会出现在那时候的人类国家。”

有种自己生活的准乌托邦社会的感觉。

“初代血族女王还真是有够凶恶的啊，直接把人类国家打回中世纪了。”

等等。

如果是这样的话，时间线根本对不上，在血族与人类的战争之前，人类应该还经历过一场战争才对，也就是那场战争，导致神之国的消失，进而使得人类与血族战争时，没有得到天使的援助，如果那时候人类国家有天使协助的话，血族不论如何也不可能战胜人类。

那么到底是什么导致神之国的消失，或者说覆灭？

微微皱起眉，伊丝沉声道。

“拉克西丝，福音有自我感情吗？”

“吾主的意思是……？”

“我是指福音会不会像拉克西丝一样，拥有同情与愤怒这样的情绪。”

拉克西丝十分果断的摇头。

“没有，福音只是特丽诺大人在女神协助下创造的一本书，仅仅只能回答提问者的问题，没有自我意识，而且福音的指示在大多数时候都很模糊，就像指示我在大陆上找您，却没有告诉我要在什么时间，去哪里，通过怎样的方式才能找到您。”

“这样啊……”

伊丝思考着低下头。

福音交给拉克西丝的任务是『寻找可以阻止战争的救世主』，而非『寻找消灭恶魔的救世主』，如果福音不是对恶魔也抱有同情心，那么给出这种措辞的可能性就只有一种，那就是福音知道当时的神之国无法消灭恶魔，所以才仅仅只停留在阻止战争的程度，而作为结果，现在神之国不见踪影，恶魔却依旧存留在这个世上，拉克西丝的任务很可能已经失败了，当时的战争并没有得到阻止，恶魔取得了胜利。

假如告诉拉克西丝答案，拉克西丝一定会很难过吧，说不定拉克西丝自己也隐隐注意到了这点，只是不愿意去承认事实。

这个推测就永远埋藏在心底，不要说出来好了，细细听着身后拉克西丝平稳的呼吸声，伊丝微微叹了口气。

至于恶魔统治世界后为什么没有把人类与血族的世界化为炼狱，这个问题可能只有留到暴揍塔尔塔诺斯的时候才能知晓答案。

数天前自己放弃了寻找玛娜之源，塔尔塔诺斯也没有任何表示，问珊多拉魔王住在哪里这样的问题时，珊多拉表示身为堕天使的她只要呼唤魔王的名字，就会被魔王拉回城堡，所以她也不知道魔王城堡在哪，因此伊丝打算之后尽可能和魔王反着来，比如囚禁堕天使或上级恶魔，借此逼迫塔尔塔诺斯出来之类。

当然，伊丝对这种方法的期望很低，比起这个，伊丝暗中盘算着等那个漆黑手臂再出现一次，自己就跳进去寻找魔王的事宜，尽管那样会被传送到很远的地方，但只要把魔王打到抱着自己脚踝求饶，就能在魔王的力量下随便出现在大陆任何一个角落——这是珊多拉透露的情报。

“能感觉到那些废墟里有视线，他们在打量我们，吾主，需要赶走他们吗？”

“不必，比起打我们主意，那种目光更像在害怕。”

并不是在害怕自己，而是害怕拉克西丝，象征天使的洁白羽翼足以震慑大部分心怀不轨者，普通人光是看着那对轻轻扇动的翅膀，就会让人产生不可亵渎之感。

安静到可怕的雨中行进依旧在继续。

很快，伊丝二人抵达地图上标记着『扭曲之厄』的气旋边缘，仅用肉眼观察，这片区域和普通的贫民窟并无区别，散落瓦砾，破旧不堪的布棚，随处乱摆的细木枝，非要说的话，只有这里太安静了，到了让人感到恐惧的程度。

“有股很浓的死气。”

“拉克西丝小心。”

深吸了口气，伊丝一脚踏入扭曲之厄。

如同步入结界之地，当二人踏入某条线的一刻起，仿佛进入了隧道般，周围视野突然黯下，拉克西丝条件反射的抽出武器。

“吾主，有异常。”

“嗯。”

从自己的视线也同样受到干扰来看，这并不是幻象一类的东西，而是周围环境真的变黑了吧，耳朵可以捕捉到有什么东西在暗处发出窸窸窣窣的声音，伊丝启用『上帝之眼』，蓝色的左眼里浮现极具科幻感的数据光路。

幽灵？怨灵？还是收割者？

在肉眼看不到的建筑角落，一些像是影子的东西正在人类尸体上蠕动，这片被『扭曲之厄』覆盖的贫民窟里早已没有任何活人。

“之前还以为是被气旋覆盖视野，所以地图上的这片区域才没有显示光点，原来这些人都已经死了吗……”

“这些影子是不死者。”

“嗯，准备战斗，”从仓库里拿出绽放璀璨火焰的破灭之剑，伊丝不那么高兴的咂了咂嘴，虽说自己不是不能见尸体，但亲眼看着死亡现场，绝对不是一件让人舒心的事情，更不用提那些黑影其实就是人类被不死者化后的灵魂，“拉克西丝守在这里，我进去看看。”

“可是……”

“我不是连那些黏体巨人都打败了吗？没什么好担心的，比起这个，不让更多无辜的人被波及才是重要事项，这片气雾在慢慢扩散，拉克西丝可以替我去疏散附近的住民。”

拉克西丝咬了咬牙。

“……好的，我去通知卫兵以后就马上来找您。”

“谢谢。”

对拉克西丝竖起拇指，伊丝一脚踏进结界更深处。

虽说自己不懂结界，但结界最基本的知识——结界由魔力回路与魔力源泉构成还是略知一二，只要破坏了二者任意一个，结界就会失去作用。当然，普通来说根本无法实现，就像人类不可能徒手撕碎钢锭一样，成型的结界相当稳固，即使是三阶魔法结界，想用暴力强行破坏，也至少要五阶甚至六阶魔法才有可能，一般的破解方法是找一位同样精通魔法结界的人，以魔法结界的知识，用巧力使魔法阵无效化。

“嘛，我的话就用不着这么麻烦了。”

挥了挥燃烧着火焰的破灭之剑，伊丝观察起周围，结界越走到内部，视野就越暗，尽管吸血鬼的夜间视力十分优秀，可这并不是单纯的天黑，而是一种周围被烟雾遮挡的感觉。

向破灭之剑注入魔力，伊丝随手挥向右边。

噗嗤。

一团企图偷袭的收割者化为烟雾消失不见。

收割者是亡灵生物的一种，比骷髅、僵尸这类最基础的亡灵生物要高出两个级别，完全体的收割者呈手持镰刀，披着破旧麻衣的死神形象，不论力量还是速度都远超常人，加上镰刀会直接伤害灵魂的特点，在人类世界里，只有经验丰富的秘银级冒险者团队才可以抵御收割者。

“实力倒不是特别棘手，问题是这里为什么会出现不死者……”

思考的同时，伊丝朝前方挥出弧形火刃，由于偷袭失败，那些隐藏在黑色雾气中的收割者们不再遮遮掩掩，而是直接一齐扑向伊丝，放在外界，这绝对是一股足以被称为灾难的力量，不过在面对破灭之剑的火刃时，仅仅只是触碰到便尖叫着消失。

“这种反应也好的过头了。”常理来讲，那些收割者应该会被自己的火焰燃烧一段时间才消失，结果只是刚接触到火刃，身体就嘭的一声化为齑粉，与之相对的，破灭之剑上的火焰更旺了一些，“难道破灭之剑可以吸收不死者的力量？虽然是不错的能力，不过也没有太大用处。”

反正都是一刀死掉。

“『Ragnarøk』里没有破灭之厄的说法，异世界独有的结界么，总感觉很麻烦——嗯，大概找到魔力源泉了。”

就在自己脚下。

在自己前进的这段时间里，周围能见度下降到不足一公尺，但按照全知地图显示，这里相当接近城墙，普通来说，城墙上的士兵应该会注意到城下的异常才对，结果却完全没有反应，如果不是守城士兵懈怠工作，那么就是布置这个结界的人隐匿技术相当好。

“虽然还有到底是谁布置，又为什么布置的疑问，但那些就交给城防军头痛去吧。”

自己大致摸清楚了结界的作用，这是不断剥除生者生命力，将其转化为不死者的结界，因为不会发出任何声音，过程里也不会产生痛苦，所以身处结界内的人顶多只会觉得视野变暗，等到发现失去行动力，无法说话的时候，生者已经走到生命的尽头，那些黑色雾气就来自生者被转化的生命力，大概可以称为负向生命，死之力一类的东西。

在如此浓郁的死之力作用下，自然会产生大量不死者，越是靠近结界源头的不死者，获得的力量也更纯粹，于是便产生收割者这种级别的亡灵，当然，这个结界也不是没有坏处，不死者会自发的靠近死之力，这也就注定不死者们不愿意主动离开结界范围，所以只要发现及时，就不会出现太多人伤亡。

“倒是给我添了许多麻烦啊……要是就这么破坏魔力源泉，不死者会跑的到处都是，只能先清扫这里的不死者了。”

假设用广域歼灭魔法，会波及到贫民窟里的其他建筑与附近城墙，而吟游诗人的『终末之音』又只对生者有效，伊丝只剩下一个个清扫的选项。

啵。

突兀的、仿佛木塞被拔出瓶子的声音。

有股看不见的魔力波动从伊丝身上略过。

空气开始发烫，大地发出一连串怪异的咕噜声，但伊丝可以肯定，这并不是大地里有什么魔物在移动，而是某种东西要爆炸了。

就在自己脚下。

是转化死之力的结界之心。

“嘶嘶嘶！！”

同样感受到这份不祥，仿佛被按下了某种令人发狂的开关般，躲藏在黑雾里的不死者尖叫着拼命朝远离伊丝的方向逃离，但不论它们作何努力，都只能以蚂蚁般的速度前进，而那些被它们当成养分的黑雾，则在此刻化为阻止它们逃跑的巨浪，不仅如此，在魔力波动结束后，整片黑雾开始以中心的魔力源泉为核心旋转，宛如刮起了一场黑色暴风，黑雾将所有不死者、尸体甚至瓦砾在内，全部卷入中心，强大的吸力甚至连天空的乌云都被扯动。

借用『瞬间移动』出现在旋涡边缘的屋顶上，伊丝皱起眉。

“创造了这么多不死者，最后却要引爆吗。”

简直是疯子。

这种威力下，整片贫民窟都会被炸飞，到时候势必会产生许多难民，进而使整个王都都变得不安宁。

要是让王都的学习之旅被破坏就糟糕了，伊丝朝两边伸出手臂。

“虽然不知道你是谁，但既然影响了我，我就不会让你得逞。”

『神圣壁垒』

以伊丝伸出的两条手臂为起点，两道高达百米的金色帷幕如同黑夜中的极光般，将爆炸的结界隔离在内。

铛。

预料之内的爆炸，不过却仅仅只是将结界范围内的土地刨开，除此以外，但凡是被金色帷幕隔离起来的建筑，就连一粒灰尘都没有被抖下。

这样应该就没问题了吧。

无视城内那些看见金色帷幕后顶礼膜拜的人，伊丝静静等待风暴平息，很快，结果出现在她眼前。

被金色帷幕保护的贫民区完好无损，但没有被保护的东端城墙上，却出现了一个不算大也不算小的空洞。

（25/30）

第十四章 暗面

砰——

闭紧双眼感受大地的颤动，隐藏在黑纱之下，只有白皙手指暴露在外的少女抬起头，由于距离爆炸点较近，以至于天花板都开始抖落灰尘，少女并没有在意，只是拍了拍黑纱，将灰尘掸掉。

“成功了吗……”

即使没有看到现场，少女也清楚发生了什么，她就是这件事的始作俑者。

“琳，你就别担心来担心去的了，我们按照福音做事，难道福音还会出错吗？”

一名大刺刺坐在椅子上的红发少女挥了挥手，言语间充满自信。

房间内的另一人——一个有着深紫色长发，背靠柱子的成熟女性轻笑。

“话可不能这么说，红，之前不久失败了一次吗？那时候我们还以为永远都不会再见面，没想到又在王都碰到了，如果不是有琳的影子一路跟随我们，防止被人监视，我都要怀疑她们是不是在跟踪我们了，这就叫命运的再会吧？”

“那只是碰巧失误而已，谁没有失误的时候，福音也一样。”

红发少女不服输的辩解道，但这样的说法只是让深紫色头发的少女苦笑着摇头。

“我可不觉得这是偶然或者巧合一类的事情，不然琳就不会像现在这样苦守着等待消息了。”

“……也对。”

用一种只有内部人才懂的默契，被说服的红发少女不甘的低头，她虽然在名义上是勇者的同伴，但事实却只是下属、仆人一类的角色，琳不论在武力还是决策上，都比她们这两人强得多，那种不论何时都可以依靠的安全感，是她们无论如何也学不来的东西。

可以交给眼线去做的事情，现在却亲自动手，这说明琳很重视这『第一步』。

可真的应该做到这种地步吗？

红发少女心中不免升起一丝疑虑，仅仅只是一些手无寸铁的平民，一些人甚至是连平民都算不上的奴隶，要绕开这些人的视线破坏城墙，简直轻而易举，她完全搞不懂琳在想什么。

语气中带着一丝慵懒的紫发少女走上前，试图从面朝神像，默默低着头的琳手中拿走长镰。

“琳，我们该走了，带着武器会惹人怀疑，放在我这里吧。”

紫发少女试着从琳手里抽出镰刀，不过却并没有得到回应，前者关切的歪了歪头。

“琳？”

“……再等等。”

缺乏生气的，完全不像人类的声音，如果不去看面容，大多数人会以为这是哪位座敷童子或者幽灵在说话。

自己的这位上司说话语气一向如此，紫发少女没有放在心上。

“离开太久会让那位公爵怀疑我们，琳的虚灵也伪装不了太久吧？以你现在的状态，万一接触到爆炸溢散的死之力就糟糕了。话说回来，这明明是尤弥尔教的女神像，搞不懂你为什么总喜欢向敌人的神祈祷。”

“教会是教会，神是神，尤弥尔女神是人类的神明，教会会随着时间更名，但女神不会消失。”

依旧没有转过身，黑发少女将长镰放到一边，十分正式的闭上双眼，双手合十献上祈祷。

“愿福音的加护倾于我等。”

“居然说倾于……你还在想那个主教的事情？”

“……无法理解。”

“我知道你怀疑她可能看穿了我们的计划，可现在我们不还是成功了吗？她和王国之花在一起，只是因为沃兹华尔公爵家的五女爱丽丝去她脸上找麻烦，王国之花在为自己的妹妹赔罪而已，不会影响到我们，我们只要按照福音去做就好了，不要担心太多，呐？”

“太巧了，”被称为琳的黑发少女终于转过身，隐藏在狐狸面具下的绀紫色眼眸充斥着猜忌与怀疑，“不仅与我们一起抵达目的地，还抢先一步与沃兹华尔公爵家接触，加上之前先我们一步得到拉克西丝芙妮雅和甘露，这种未卜先知，简直就像——”

“就像她们手里也有福音？”紫发少女拍了拍琳的肩膀轻笑道，“怎么可能有这种事情，唯二的两本圣福音书在教皇大人和你手里，就算福音可以被复制出来，复制品也只不过是那些主教手里拿着的劣化版，最终还是要靠作为母体的圣福音传达指示，况且主教们把福音看的比他们的命还重要，不可能让福音流入她人之手，她们不可能有福音。”

“即便如此，也值得我们警惕，不过今天一役，应该是我多虑了，如果她们手里真有圣福音，她们就应该会提前知道我要破坏城墙才对，现在却没有任何反应。剩下的唯一问题就是福音为什么不能感知她了。”

福音会自发感受到周围存在的魔力反应，魔力越多的人，福音的发热就越严重，但琳却无法从名为伊丝·恩雅的红衣主教身上感受到魔力。

第一次在水树下遭遇时，琳以为是自己因为注意力过于集中在树妖身上，所以忽略了福音传来的热量，但今天在铸造师协会碰见时，琳发现，福音没有向她放出任何信号，虽说遇见等级很低的人时，福音也不会发热，不过琳完全不认为伊丝·恩雅是那种弱小的存在，先不说红衣主教的身份，首先才15岁就被尤弥尔教会教皇授予『圣米斯特汀之印』，就足以让自己认可她的实力。

除了没有反应的福音外，更可疑的是，当琳深入调查后发现，伊丝·恩雅居然来自血族。

神教的势力范围并不覆盖到血族，所以当线索查到伊丝·恩雅帮助过新任教皇伊芙琳以后，便什么消息都查阅不到，不仅如此，她甚至还在收集线索的过程里受到多方阻挠。

首先是尤弥尔教会的人，神教眼线刚把消息传递出尤弥尔领，便被尤弥尔教会审判军以背弃神明的罪名杀害，紧接着是血族里的未知力量，所有投入血族的眼线几乎都石沉大海，任何想打听伊丝·恩雅消息的人，要么什么都打听不到，要么干脆人间蒸发。

而当琳将那些人间蒸发的探子一一绘制在地图上时便发现，越是接近血族王都阿尔维尔，那些消失的光点就越是密集，这虽然被紫以『王都周边防卫十分严格，卫兵当然会察觉到那些刻意打探消息的人』的理由略过，可琳并不这么认为，尽管这是一种没有逻辑的直觉，但琳一直相信，这是因为伊丝·恩雅与血族的某位贵族有紧密联系，那位贵族不想让人打探伊丝的消息，所以才派人除掉，至于那个贵族是谁，琳猜想很可能是佩西亚伯爵，水树下的那场战斗让她注意到了一名白发吸血鬼的存在，而白发正是佩西亚家族的象征。

至于最后一股势力的身份，因为时间太短，眼线来不及调查，所以琳也不清楚对方到底是什么，只知道她们在赫尔斯王国一带活动，最开始调查『伊丝』这个人时，眼线曾追查到赫敏领的凯尔特城，可后来眼线却突然消失不见，时至今日也没有人知道他去了哪里。

名为伊丝·恩雅的存在简直和隐藏在深海中的冰山一样。

外表看起来只有一角，但越是深入探索，就越为其庞大惊惧，甚至给人一种自己挑战的不是一个人，而是大半个大陆的错觉。

紫发少女耸了耸肩。

“说不定她真的很弱呢，毕竟那天只有血族和天使参战，如果她很强的话，红在攻击她的时候，她应该会有反应才对，正常人在看到剑刺向自己脖子，都会选择躲闪吧？”

“……但愿如此。”

不可能弱。

自己的武器深红之镰不仅可以作用于肉体，每次斩击还会附带直接对灵魂造成伤害的诅咒，可那天自己斩向主教的攻击对方十分轻松便挡下，一般来说，第一次与自己战斗的人会因为情报不足深受重创，这才是理想中的结果。

只是琳并没有把心中的疑虑说出口，刚才的爆炸已经证实对方手里没有福音，那样一来，自己就可以放心了，不论过程如何，福音总能将她们引导至正确结局，伊丝·恩雅的出现可能早已在福音预料之内。

或许真的和红说的一样，伊丝·恩雅之所以能抢在自己一行人前面得到甘露，单纯是因为福音出现了一点小小的差错吧。

琳转向红发少女。

“那把剑……杜兰达尔的拍卖怎么样了。”

如同将要被大人训化的小孩子般，之前还一副懒散模样的红发少女连忙坐直身体。

“到我们手里了。”

“那就好，之后由我送到艾维斯大师宅邸，如果能用这个把他拐到帝国自然最好，如果不行，也算是一个人情，为日后的拉拢做准备。”

“琳，你的武器不已经是绯金级的吗？我们为什么还要拉拢打铁的。”

“这是福音的交代，我猜是福音考虑到只有我一人，再怎么说也不可能战胜魔王，还得需要你们的帮助，所以就需要找到一个可以量身定做魔法武器的工匠吧，帝国在这方面起步的太晚，技术跟不上需求。”

“原来是为了我们啊，明明我们加起来都打不过琳你一个人。”

“如果能找到第三位阶天使·司教之天使教教你们，你们就不会这样了，我身上有魔物和巨龙的血液，比人类强是当然的。”

琳的语气里有着一丝无奈。

“嘛，别这么说，我们和那些表面对你毕恭毕敬，心里不知道怎么嫌弃你的人不一样，对吧？”

红发少女站起身，用肩膀碰了碰琳的肩膀，一边的紫发少女苦笑着将话题转移到别处。

“话说琳，我们这次不是要在王国埋下复仇的种子吗？福音有没有交代更后面一点的信息？”

“教皇大人的解读是用爱丽丝的死，挑拨沃兹华尔公爵家与其他贵族间的关系，然后同样因为爱丽丝的死，王国之花会与沃兹华尔公爵决裂，最后我们只需让国王就这样永远沉眠，心怀复仇种子的王国之花便会带领军队讨伐害死爱丽丝的王国贵族，到那时，就是我们夺取尤弥尔领的时机。”

“这次福音怎么这么详细？”

不止红发少女，就连更加聪明的紫发少女也一脸疑惑。

琳摇了摇头。

“这只是教皇大人的解读，福音只交代了让我们与王国之花接触，在王都制造混乱，其他什么也没有。”

“教皇大人只根据这两句话就可以推断出福音的想法啊。”

“教皇大人自己也说了，他的解读不可全信，毕竟即使我们做错了，福音也会以现有结果修正以后道路，区别只是中途牺牲的多少，所以我们不能把教皇大人的话当做未来，福音的指示才是绝对的，别忘了教义，『不可扭转福音的意志，否则会牺牲更多人』。”

“嗯，我知道了，按照琳你说的做就行。”

红发少女拍了拍胸脯，面具下的琳忍不住皱起眉。

这家伙真的有听自己的话，而不是盲目相信自己吗？

不过这样也好，听话的下属总比有自我想法的下属好。

琳再次对尤弥尔女神献上祈祷，然后如同溶解在了空气中那样，隐藏在黑纱与狐狸面具下的身体逐渐与另外两人消失。

◇

“嗯～嗯～～”

长长伸了个懒腰，伊丝从神殿的豪华床铺上起身。

分配给自己的这间房和教会的清贫设定截然相反，甚至比伊芙琳和安德烈亚的寝宫还要奢侈，鎏金的吊顶与拉成丝线的水晶灯，配合随处可见的浮雕，富丽堂皇的、充满巴洛克风格的房间与其说供人睡觉，更像是用来参观的地方，当然，只要闭上眼睛以后再怎么奢华都是一片漆黑，只要床铺够软就没问题，伊丝这一晚睡得相当香甜。

察觉到伊丝醒来，守候在床头，不需要睡觉的拉克西丝睁开眼睛。

“吾主，已经十点了。”

“诶？十点？我明明才刚闭上眼睛。”

脸上浮现大概是无语的表情，拉克西丝沉默了半晌后才重新开口。

“……玛丽送来的早餐已经凉了，需要再热一下吗？”

“不用了，现在吃早餐的话，午餐会没胃口，还是留到中午和大家一起吃吧。那个，昨晚的事情怎么样了？就是我们走了以后，卫兵的善后工作。”

一边替伊丝穿上衣服，穿着女仆装的拉克西丝一边耐心解释。

“稍微打听了一下，因为那两道金色光幕，爆炸并没有波及到太多人。城墙上超过三公尺的大洞，今天早些时候也被士兵用石块和沙袋暂时填起来，不过因为效率太低，城外一些听闻消息的难民趁夜溜进城内，给城防军带来了不小的麻烦。”

“真是灾难啊……”迅速穿好衣服，伊丝跳下床，面对镜子整理衣服上的褶皱，拉克西丝则拿起梳子。替伊丝打理末端挑染了蓝色的银发，“那有调查到是谁在作恶吗？结界不可能自己长腿跑进城里。”

“国王亲卫队没有公布结论，不过根据我今早的观察，他们应该连调查的人是谁都没决定好，现在国王病重，一切事宜只能交给三大公爵共同协商决定，对付这种应急事件，处理起来效率太低。”

“关键时刻靠不住啊，”伊丝长长叹了口气，“嘛，他们也有他们的难处，比起这个，卡米拉呢。”

通常情况下，卡米拉会在九点叫醒自己吃早餐才对。

拉克西丝神色变得微妙起来。

“这个……该怎么说呢，卡米拉正在训斥您的……商队负责人？总之，是一位长着红色猫耳的兽人和一名人类，她们自称是您的仆人。”

（26/30）

第二十二章 方法

“呦，你看起来好像遇见了一些麻烦，需要我帮忙吗？”

“嗯？”辛西娅的意外到来令伊丝微微睁大双眼，“辛西娅？你怎么来了？”

“怎么，我不能过来，我可是来给你提供帮助的。”一边说着，辛西娅一边回头招了招手，“已经没问题了，过来吧。”

“爱丽丝也跟着一起么，啊，忘记爱丽丝是和你一起走的了。。”

刚才在公爵邸的时候，辛西娅因为沃兹华尔公爵告诉自己爱丽丝堕魔者能力的事情，一怒之下带着爱丽丝转身离开，自己还以为就此得罪了辛西娅，辛西娅不会再和自己有联系，不过现在看来，辛西娅的生气只针对沃兹华尔公爵，身为听众的自己并没有被卷入其中。

带着一副乖巧表情的爱丽丝与伊丝并肩走在一起，辛西娅努了努嘴。

“走吧，边走边说。”

“嗯。”

轻呼了口气，辛西娅率先迈出脚步。

“听到你还没有放弃要找艾维斯大师，就跟着一起过来了，果然和我想的一样，艾维斯大师没有见你。”

“果然？明明我拿到了你父亲的介绍信。”

“介绍信也不是任何时候都能起效果，不是吗？”回头指了指来时的方向，辛西娅对伊丝耸了耸肩，“如果不是为了更方便的锻造武器，艾维斯大师连名誉男爵的爵位和铸造师协会副会长的位置都不会要。昨晚在拍卖场里出现了那种规格的长剑，即使上午那三个人不把剑送到艾维斯大师手里，艾维斯大师也会亲自去找昨晚拍卖到长剑的人，艾维斯大师把武器看的比他的命还重要，这种时候就算拿着父亲大人的推荐信，也不可能撬动艾维斯大师。”

“辛西娅看上去很了解艾维斯大师的样子。”

“那当然，虽然我被人叫做王国之花，但我喜欢的是与花这种柔弱植物毫无关联的剑。”

大概是在自豪，辛西娅微微挺起胸膛，碧色眼眸中充满得意。

伊丝不禁看向辛西娅头顶的白色花冠，那并非针织物，而是用真正的花编制出的装饰品，换言之，这份花冠几乎每天都得更换。

“明明戴着花冠？”

辛西娅不自然的扯了扯嘴角，将视线瞥到一旁。

“再怎么说我也是一个女人，喜欢漂亮的东西有什么错，再说一直被人叫王国之花，如果不做出点符合他们心目中形象的行为，不是会让第一次见到我的人觉得『不过如此』吗？我讨厌被人看扁。”

“嗯……多少可以理解这种感觉。”

就像自己在神殿里走路时一样吧，因为有红衣主教这样高贵的身份，所以圣骑士与神官们看向自己的目光总是充满敬畏，但自己其实没有红衣主教该有的品质——威严、值得大家信赖、坚定不移的意念以及足以服众的统帅力，因此每当路过教徒聚集的地方时，自己都有种战战兢兢的感觉，生怕被人察觉到哪里做的不对，毕竟如果被人指出来的话，就实在太丢人了。

伊丝的话令辛西娅多瞥了伊丝一眼，碧色眼眸中充满饶有兴致的感觉。

“你看上去也有各种各样的烦恼。”

“嘛，大概是这样，辛西娅来这里不会就是为了看我被艾维斯拒绝吧？”

“当然不是，我是来给你提供见到艾维斯的方法，再怎么说，我也不能对给予了爱丽丝神之泪的恩人发脾气，而且我觉得你是个有趣的人。”说到这里，辛西娅稍稍停顿片刻，“你和那些娇弱的贵族小姐不一样，你身上有股危险的味道，嗯……我不是说你是个危险的人，而是指你的行为让人看不透，明明全身都是破绽，但却给我一种就算攻击过去也不会收到成效的感觉。”

“是吗？我可没有辛西娅说的那么厉害哦。”

一边故作轻松的回应，伊丝一边在内心感叹，为什么自己遇见的人感觉总是这么敏锐。

辛西娅指了指被伊丝牵着的玛丽。

“这边这位孩子是谁，不像你的妹妹。”

“她叫玛丽，虽然没有血缘关系，不过目前是我的家人。”

“妹妹？”

是女儿。

尽管很想纠正辛西娅的错误，但自己还没有厚颜无耻到那种程度，突然对着一个人说自己是她的母亲，如果不被对方当做玩笑话，剩下的结果就只会是被以为自己在骂人，伊丝弯起嘴角，既不承认也不否定。

“我是沃兹华尔公爵家的四女，辛西娅·沃兹华尔，你好。”

“玛……玛丽的说，是主人大人的奴隶。”

“奴隶……怪不得你刚才不回答我。”辛西娅不满的撇嘴，“不过看这样子，应该没在你手下受过苦，家人的说法也不算骗我，而且你刚才看玛丽的眼神……难道是把玛丽当成女儿吗？你不是才刚成年么。”

“咳！咳哼！！”格外生硬的，伊丝故意咳嗽，如果辛西娅能私下里对自己说这句话，自己会开心到答应辛西娅提出的绝大部分请求，但当着玛丽的面，就无论如何都不可以承认，“等等，辛西娅，你还没告诉我怎么才能见到艾维斯大师。”

“啊，差点忘了这件事，我和艾维斯大师的关系很好，是因为我经常帮他测试刚被打造出来的武器，我的实力放在王国里即使算不上顶尖，但也能排在前列，平时那些等级比我高的人要么公务缠身，要么不经常待在王都，而艾维斯大师又需要一位随叫随到，能够帮他测试武器强度的人，于是这个任务就落在了我身上，当然，这是我的兴趣，能够换着使用刚被创造出来的绯金级武器，只要想想就让人兴奋，不是吗？”

说到这里，辛西娅在一处建筑前停下脚步。

“艾维斯大师之所以闭门不出，是因为被那把剑吸引，所以只要你能拿出一把比那柄剑更好的武器，就可以让他替你做事了——我知道这很困难，不过也不是没有办法，我可以借……”

并非意识到说错话而缄口不语，而是刻意只把话说一半，辛西娅回头打量着伊丝，碧色眼眸中升起好战神色。

“在那之前，我想先和你试试剑技。”

-------------------

*今天事情太多了，本来想三千字再发，但一更就已经极限了......过几天就开加更。

第三十六章 来历不明的袭击者

伊丝皱起眉。

『骤变狂岚』仅仅只是把乌云吹散，不代表乌云今后永不出现，在封印结界没有恢复的现在，乌云重新聚拢伊丝并不感到奇怪，令伊丝发出轻咦的是前方街道上，等待马车经过的一群人。

太奇怪了。

正常人的等级应该在一到五级不等，只有像冒险者或者正规军这样特别修行过的人类，才可能超越五级，而前方拥挤在街道上的那群人，至少有一半都在10级以上，其中几个甚至超过了30级，倘若这群人是士兵装束倒也说的过去，但他们打扮各异，乍一看和平民没有区别，从乞丐到商人，各式各样的身份都有。

是袭击者。

事实证明了伊丝的判断。

当马车经过袭击者预先设计好的街道后，街道两旁的建筑便如同承受不住内容物膨胀的西瓜般，从内而外的，由中间开始朝两边鼓起，墙壁出现一道道裂纹，紧接着的是剧烈闪现的火光以及冲天而起的烟雾，飞散的石块在此刻化为致命炮弹，无差别的朝行人射去。

与此同时，那些被伊丝打上袭击者标签的人也在此刻展露身份，一把脱下衣服，露出绑着红色缎带的制式铠甲，借助爆炸产生的烟雾，趁乱朝马车发起攻击。

没想到一大早就遇见这种事情啊。

尽管对马车内的赫比斯公爵没有好感，但自己无意旁观平民卷进权力斗争——也可能是别的东西，伊丝悄悄用『空间禁锢』锁住即将砸中平民的建筑碎片，接着以风魔法制造强气流，将遮蔽视线的烟雾吹到街道另一头。

还是不够么。

自己可以让平民免于石块的伤害，可那些袭击者依旧是问题，反应过来的贵族侍从为了保护赫比斯公爵，跳下马匹，与袭击者们厮杀在一起，混乱的局面令困在街道中的平民不知道该跑向何方，这样下去，等埋伏在更远处的魔法咏唱者用魔法轰炸的时候，事情就糟糕了。

换言之，只有解决了那些袭击者，才能平息事态。

“去帮忙。”以缺乏感情起伏的语调，蒂芙尼将手放在胸脯前，“没关系。”

蒂芙尼应该是想说不用担心她。

略做思考，伊丝点点头。

“嗯，不过要注意那边，如果看见有魔法飞过来，就立刻跑回神殿。”

“知道了。”

悄悄给蒂芙尼附加一层防御魔法，伊丝取出冈格尼尔加入战斗行列。

“那些袭击者的手臂上都系有红丝带，专盯着它们攻击就好了吧。”

首先要解决的是埋伏在远处建筑里的魔法咏唱者，凭借着纯种极为优秀的夜间视力，伊丝可以轻易看见那些躲藏在建筑暗处的魔法咏唱者，刚才街道两边的建筑之所以爆炸，就是受到这些魔法咏唱者的魔法影响。

“就算有瞬移，一个一个的跳跃也很麻烦，既然不顾平民死活发动袭击，就代表做好了被反噬的心理准备了吧。”

自己对这类人一向没有好感，把他们和杀人犯与恐怖分子划等号也没异议。

『急冻破片』

身边出现数个上下浮动的，由冰块凝结成的锐利短刃，在内心标注好魔法咏唱者的位置后，伊丝驱使冰刃飞出。

一道接一道听不见却可以想象出来的破碎声。

冰刃准确无误的命中魔法咏唱者的法杖，仅仅只是瞬间，魔法咏唱者们手中的法杖便断成两截，不仅如此，在与法杖撞击在一起后，冰刃猛地炸开，飞溅出的大量冰屑骤然将魔法咏唱者笼罩在内，体表迅速凝结出一层寒霜，几乎要将血液冰冻的强烈寒意强制中断了魔法咏唱，一些法杖本身就是水属性的人甚至直接被冻结在地上，无法移动分毫。

魔力反应消失了。

这样一来，远程的定时炸弹就得以解决。

伊丝再次看向正面战场。

袭击者的数量大约在五十人左右，而护卫马车的侍从只有不足二十人，双方只是第一次接触，侍从便出现了折损，仅仅只能将马车围在中间，苦苦等待救援到来。

“你们是谁！是谁派你们来的！”

马车里的赫比斯公爵发出惊恐大喊，但袭击者们并没有回答赫比斯公爵，其中一人还对赫比斯公爵射出弩箭，差点命中赫比斯公爵脑袋。

“噫！快、快带我离开这里！这些人是叛军，是叛军！”

“赫比斯大人，石头把路堵死了！”

“那就往回走！”

“不解决它们，马车就调不了头——”

话还没说完，弩箭便射中了说话侍从的肩膀，侍从发出痛苦闷哼。

真是麻烦的一群人。

将目标转移到剩下的四十名袭击者身上，伊丝再次投射『急冻破片』，与魔法咏唱者一样，袭击者们的武器应声脱手，但令伊丝皱眉的是，那几名等级超过三十级的人没有受到影响，当『急冻破片』快要击中他们的时候，他们身上突然升起一层看不见的魔法盾，将『急冻破片』抵消。

『急冻破片』只是第二位阶魔法，被抵挡也不是不能理解，但对方是在没有注意到偷袭的前提下挡住冰刃，也就是说，他们身上有触发式魔法道具，除非自己动用更强的魔法，否则偷袭没有任何用处。

“姑且不想用『贯破之枪』啊……”

如果用『贯破之枪』的话，触发式魔法道具便没有了作用，但代价是这些袭击者会以极为惨烈的方式死亡。

“是谁？！”为首的偷袭者看向伊丝，接着对手下点点头，“除掉她。”

“啊啦啊啦，我可没想着要干掉你们哦。”

明明自己好心没用『贯破之枪』，对方却想着除掉自己，伊丝不免感到些许忿忿，轻挥了挥冈格尼尔。

“既然偷袭不行，就让你们试试我的修行成果吧。”

与辛西娅的切磋让自己意识到近战也要有诱骗对方上当的计谋，而现在，借着这些实力不如自己的人，自己正好可以尝试将辛西娅的战斗方式，融入到拉克西丝教给自己的近战技巧里。

向前踏出一步，伊丝瞥了眼因为袭击者被冻僵，所以愤而反击的贵族侍从身上。

万一他们杀红了眼，对平民出手就糟糕了。

“……速战速决吧。”

第四十四章 较量？

伊丝顺手拿起卡米拉推来的羊皮纸。

“这是……”

“里面记录了我上午在难民营里看到的事情，和姐姐大人您想的一样，难民营果然有问题。”

和我想的一样？

伊丝头上浮现一个问号。

卡米拉去难民营之前，自己有交代过卡米拉要注意什么吗？

电光火石之间，伊丝转动眼珠，奋力运转大脑，试图找出些许线索，但不幸的是，她没有哪怕一丝一毫的印象，由于忘记的过于彻底，以至于伊丝开始觉得是不是根本没发生过这样的事，可卡米拉不会无的放矢，比起相信自己的记性，伊丝更相信卡米拉的记忆力。

可我究竟想了什么，又到底是哪里一样了？

没有等伊丝回答，卡米拉面带思考的说下去。

“就我在难民营的观察，那些难民因为生活困苦，变的对现状抱有不满，如果只是这样，仅靠姐姐大人您设想的，只要在物质条件上满足他们，事件就会平息下去没错，只是我怀疑，难民营的出现并非偶然，而是有人刻意计划的结果，如果我们不采取进一步行动，对方的计划可能会在我们不知道的时候悄悄展开。”

“嗯……”

原来是这么回事。

虽然隐晦，但伊丝还是能懂卡米拉的意思——所谓的『和姐姐大人设想的一样』，应该是指自己让神殿的人去难民营赈济，以此改善难民的生活条件，防止难民暴动吧，尽管自己一开始让神殿赈济，只是不希望人们生活在水深火热里，神殿该执行它应该执行的职能，不过既然卡米拉这么想，自己也不好刻意反驳。

这绝对不是虚荣，而是为了姐姐的尊严。

伊丝在内心如此宽慰着。

“难民营之所以会出现，是因为这场连绵不绝的大雨，而连绵不绝的大雨，是因为封印尘世巨龙的水元素结界松动导致，之前姐姐大人在与那只笨鹅交流的时候，那只笨鹅说过，它的力量无法撼动结界，破坏结界的人并不是它，也就是说，是有其他人从外面破坏了结界，假设破坏结界的人是为了在赫尔斯王国里制造混乱，那么难民无疑是必须利用的道具。

——也许他们一开始是想将尘世巨龙从封印里放出来，让尘世巨龙在赫尔斯王国里为非作歹，但他们发现众天使构造的封印并非他们可以解开，因此他们只能退而求其次，仅仅只是让结界松动。”

“嗯。”

伊丝点了点头，示意卡米拉继续说下去，尽管卡米拉的推论是以事实作为根据，但把两件事情绑定在一起说，就有一股强行的味道。

首先，让赫尔斯王国变的混乱，对『假想敌』有什么好处。其次，仅仅只是制造数千个难民，很难伤到赫尔斯王国的肉，既然要让赫尔斯王国混乱起来，为什么不策反那些怀有野心的大贵族，就像诺塔帝国对安德烈亚做的那样，将血族南方贵族全部拉到叛军一边，这样才能让整个国家都混乱起来。

得到伊丝首肯，卡米拉继续说。

“本来我并没有注意到这些难民的异动，但今天和拉克西丝一起去了难民营更深处才发现，我一直忽略了在我们之前就帮助过这些难民的人。”

“卡米拉是说爱丽丝吗？”

说到这里，伊丝看了看空荡荡的餐厅，现在这里只有自己和卡米拉两人，玛丽和蒂芙尼在清洗餐具，依蒂丝则带着蕾菲娜回到房间，拟定写给佩西亚伯爵的信函——内容是将史莱姆血提上日程，剩下的拉克西丝应该在书房里写日记，没有人能听见接下来的对话。

值得一提的是，伊丝还没有把尘世巨龙送到伊芙琳那里，由于尘世巨龙还是灵魂体，为了节省魔力，它大多数时候都在自己房间的某个角落睡觉。

“是的，就是爱丽丝·沃兹华尔。”

伊丝微微皱眉。

“爱丽丝虽然任性，但她不像制造阴谋的人，她没有理由，也没有能力破坏魔法结界。”

“我的看法和姐姐大人一样，爱丽丝只是身处事件中心，并非计划的参与者，她是被利用的道具。”

“道具？”

“因为很早以前就为难民提供了帮助，加上无害的外表，爱丽丝在难民的声望比我们想象中高得多，只要有心人在背后稍微推一把，就能将爱丽丝变成难民心中无可替代的存在——可以将她看成难民内心的女神，爱丽丝对这些难民做的，就像将苦难之人从幽深井底里拉起来，即使给予难民的物品放在平时稀松平常，但只需出现在难民最需要的时刻，便同等于救命稻草。”

卡米拉的话令伊丝微微点头。

任何一种、哪怕是猫狗之流的动物，都会对在苦难时期帮助了自己的人投以感恩，而如果接受帮助的对象是人类，又恰好是一大群聚居在一起的人，感恩之情很容易便因为彼此间的交流，变的更加浓厚，这些人会因为经历了同一种苦难紧紧团结在一起，凝聚力也远超一般想象。

“也就是说，如果这时候爱丽丝做了什么不得了的发言，难民们会不假思索的执行？可这和在背后做计划的人有什么关系，或者说，对他们有什么好处？爱丽丝每天都要回沃兹华尔家，不是个能随便控制的角色，一旦被辛西娅或者沃兹华尔公爵发现，计划就失败了。”

“不，利用爱丽丝的人不需要让爱丽丝乖乖听话。如果爱丽丝没有任何理由的让这些难民杀人，即使难民们对爱丽丝的感激已经到了接近信仰的地步，也不会有多少难民真的执行，这些难民是从未见过人血的农民，他们很难跨过内心的一关，没有组织的信仰只是一种心理寄托，无法转换成真正的行动力，但如果用愤怒和嫉妒作为催化剂，他们就会做出不可思议的事情。”

卡米拉说到这里，伊丝将手心朝向卡米拉，示意让卡米拉给自己一点思考时间。

确实，正如卡米拉那样，在他人命令下拿起屠刀，人们会很自然的生出抵触情绪，但假如换一种方式呢？如果是被人鼓动着拿起屠刀，以愤怒或者嫉妒作为动力，人在冲动下很容易做出平时给一万个胆子都不敢做的事。

“卡米拉的意思是？”

“如果在背后做计划的人不是控制爱丽丝，而是直接伤害爱丽丝，让爱丽丝从这个世界上消失，同时散播伤害爱丽丝的人是贵族这一信息，本就对统治者不满的难民便会很自然的行动起来，这时候不需要有人发布命令，只要有心人混在人群中煽动大众情绪，难民就会像蚂蚁一样冲进城里。以守城士兵那种散漫态度，他们来不及做出反应，就会被难民淹没。”

卡米拉之所以会下这种判断，是因为她亲眼看见了煽动难民的人——那个热情过头，看似关心爱丽丝的商人。

当爱丽丝差点被料理器具砸中时，商人第一个站出来，将意外扭曲成是有贵族刻意谋害爱丽丝，既强化了爱丽丝处于危险中这一设定，鼓动难民主动保护爱丽丝，同时也悄悄将『有贵族想谋害爱丽丝』这一种子埋在难民心里，当有了共同的敌人——贵族，难民就会变的无比团结且冲动。

尽管只要稍微了解一些情况，便能知道这只是一场误会，可本就对贵族不满的难民根本不会去细细打探，更不用提那名商人会把事情越描越黑，被冤枉者就算再怎么辩解，也将石沉大海，无济于事。

“要伤害爱丽丝么……”

看着卡米拉格外认真的红色眼眸，伊丝陷入思考。

结合白天从辛西娅处得到的消息——贵族们想用爱丽丝作为修补封印结界的道具。这简直像两个人各自拿着一支笔，从纸的两端往中间画，结果最后笔迹结合在了一起一样。

脑中有种什么东西被接通的感觉。

这是有预谋的计划。

有人从贵族与难民两边同时入手，一边埋好炸药，另一边则点燃导火索。

假设这个计划成功，首先，爱丽丝的死会引爆难民，贵族也将坐实杀死爱丽丝的罪名，其次，即使数千名难民的暴动能镇压下来，爱丽丝的死也将导致沃兹华尔公爵家与王国决裂，同时，也会令辛西娅离开沃兹华尔公爵。

而假如辛西娅对爱丽丝的执念，与上千名难民镇压而死的残酷景象结合在一起，以辛西娅的个性，很容易意识到导致这一切悲剧的源头不是某个人，而是王国这个庞大存在，这个腐朽顽固的国度的问题，结局就像辛西娅今天醉酒之后说的那样，她会率领起义军，将整个王国推翻，建立不再有悲剧的乐园。

可过程是沉重的。

王国会陷入史无前例的内乱，即使被分割成数个不同的小国也不无可能，如此一来，就符合了卡米拉一开始说的，计划者是想让王国混乱起来。

假设这是人想出来的计划，自己绝对会为对方对人性与王国情报的了解鼓掌，仅仅付出如此小的代价，没有损失一兵一卒，甚至连诱惑敌方大贵族的金币都没拿出，便让王国陷入毁灭旋涡，如果这都不为其智谋鼓掌，这世上恐怕再也没有人能获此殊荣了吧。

假如不是自己刚好在餐厅遇见了辛西娅，卡米拉又刚好深入了难民营，恐怕直到事情已经发生，自己也依旧蒙在鼓里，整个王国的人都不知道自己正被他人利用，不论是贵族要求爱丽丝补上结界，还是沃兹华尔一家人的挣扎，包括那些难民的诉求在内，一切的一切都显得理所当然，彼此碰撞在一起，只不过是一个巧合，说是天衣无缝的计划也毫不为过。

但很显然，这不是人类可以做出的计划，能做到如此地步的，只有通晓一切的上帝。只有对王国内贵族的关系了如指掌，对每个贵族的渴望、矛盾与原则的把控到了细致入微的地步，才可以做出如此大胆而精妙的谋划，即使放在自己过去生活过的准乌托邦社会，也没有哪一个组织或国家可以精确到这种令人毛骨悚然的程度。

脑海里闪现出两个字。

福音。

也只有那本如同命运之书的存在，才能想到这样的计划吧，在那个通晓一切的福音面前，堪称绝妙的计划也显得平平无奇。

但与之同时的，伊丝又不禁升起疑惑。

假如福音真的通晓一切，那么就应该能预测到，自己不会眼睁睁看着悲剧发生，只要自己保护好作为事情关键点的爱丽丝，辛西娅便不会离开沃兹华尔家，沃兹华尔家也不会与王国决裂，与此同时，难民们也不会群情激奋的冲进城里，只要爱丽丝还活着，任何煽动都会被身为心理寄托的爱丽丝迅速平息下来。

那么，福音到底是为什么做出这样的安排？

信息捋的越是清楚，伊丝就越是感到奇怪，这简直就像福音算漏了自己一样，可上面的计划已经充分解释了，福音确实能通晓一切，因此比起相信自己是唯一的例外，还不如选择更稳妥的假设——福音是故意营造出让自己出手的局面。

那么新的问题又出现了，福音让自己出手的理由是什么？福音是为神教服务的存在，它让身为尤弥尔教会主教的自己出手救下爱丽丝，对神教没有任何好处，实在很难相信，福音会自导自演一场花费了人们大量精力，结果却什么也没发生改变的计划。

只要一想到福音早就安排好了一切，并且自己还不知道对方葫芦里装的到底是什么，伊丝就感到浑身不自在，在明知对方掌握的情报比自己多，并且智慧也远超自己的情况下，伊丝很自然的感到被动，有种不论自己走哪一步棋，其实都是福音预先设下的陷阱的感觉。

内心升起的烦躁令伊丝一只手撑头，另一只手不断敲着桌面。

“姐姐大人，您想到什么了吗？”

柔嫩而纤细的手指搭在伊丝手臂，卡米拉拉进自己与伊丝的距离，红宝石般的眼眸微微闪动着。

漂亮的眼眸令伊丝呆住一瞬，旋即又从卡米拉眼中倒映出的自己的影子上收回目光。

“嗯，计划这一切的，可能并不是人，而是福音。”

伊丝将上午从辛西娅处得到的情报与自己的推测告诉卡米拉。

卡米拉姣好的眉毛挑起一个微妙弧度，一副欲言又止的模样。

“……姐姐大人，我觉得这可能是您想的太复杂了，不论怎么看，这都像福音没有意识到您的存在。”

“怎么可能，那可是从神之国里流传出来的至宝啊，由最强神造天使，特丽诺1型创造，并且创造过程里还得到了尤弥尔女神的指点，如果轻易认为福音算漏了我，万一福音有其他计划，岂不是会吃大亏吗？”

“可如果您做出了应对，不也有可能是福音计划中的一步吗？如果这样想的话，就一步也踏不出去了，不论往哪踩，都会觉得中了福音的陷阱。”

“不，等等，卡米拉，我们换一种思路。如果福音其实没有算漏我，之所以放任我不管，是因为它安排出了即使我出手，也来不及了的情况，如果是这样，一切就说得通了，”内心突兀的升起紧迫，伊丝一下子从椅子上起身，由于动作幅度过大，椅子啪的一声摔在地上，“事件的关键点在爱丽丝，我要优先保证爱丽丝的安全，不，她现在很可能已经不安全了。”

这是与时间赛跑，不，是与福音较量，如同棋逢对手那样，紧张感与好胜心瞬间充满伊丝全身。

第四十九章 拨弄命运的境界

“塔尔塔……诺斯？”

“魔王！？”

对比伊丝带着升调的诧异喃喃，勇者琳用明显混杂了紧张与不安的语调说道。

“怎么会是魔王！”

比起抬起头眺望那个不可一世的魔王，伊丝选择先看向被自己踩着的琳，在那张沾满雨水与尘土、可以用妖娆形容的脸颊侧面，有着明显不属于人类的标识——青色鳞片，普通人可能会觉得很恐惧吧，但自己只感到妖异，鳞片并不是很多，只有零星几个，这种非人特征反而让对方黑发与绀紫色眼眸的形象更具魅力，宛如来自冥界的恶魔，当然，是漂亮的恶魔。

老实说，踩在这样的美少女身上，真让人有够不好意思的。

如果不是琳确确实实站在自己的对立面，并且她也确实想杀害爱丽丝的话，自己也不会下这么重的手，对面有着『危机察觉』这种麻烦魔法的人，就连『空间禁锢』也变得不好用起来——在使用『空间禁锢』之前，『危机察觉』就会感知到并提醒琳逃跑，自己曾对琳使用过『空间禁锢』，结果却被琳以跳跃到空中的形式躲闪，因此只有以更快、更多的攻击，才能制服琳，为了防止她逃跑，自己只能踩在她身上。

至于为什么要把福音从琳身上夺走，理由也十分简单，福音这样的东西落在神教手里只会制造悲剧，哪怕他们是在追求更好的结果，这种忽略过程的手段，自己也无法苟同。

某些时候，自己和佩佩的想法一样——当然，不排除其实是受到佩佩影响，为了达成目的而忽略手段，这是蛮横且卑贱的，就像信仰神明的人为了更加接近神而屈于世俗，那么从低头的一刻起，这位圣职者便已不再是神明的信徒，同样换在神教身上，为了拯救更多人而杀害无辜的人，不论他们的初衷与最终结果如何，都不能以此洗清他们的罪名。

除此之外，自己也很想弄清楚，福音究竟能预测未来到何种地步，未来又究竟要发生什么，假如魔王是这世界上最强大的敌人，那么福音就应该能预知到，自己会阻止魔王制造战争才对。不论是为了自己，还是为了安德烈亚和其他的伙伴们，自己都会都这么做，因此福音没理由创造一个勇者出来，除非福音预感到自己不会插手，又或者察觉到因为某种外力，自己变的无法插手，可这从各种意义上都不可思议。

想到这里，伊丝再次弯下腰，在琳裹着黑纱的身上搜索起来。

虽说在这种环境下强调旖旎之事，无疑是看不懂氛围，但自己还是有种浑身不自在的感觉，由于琳挣扎的很厉害，哪怕自己已经尽量避免碰到一些不该碰的地方，却还是难免有所触及，伊丝只能庆幸，还好现在有着瓢泼大雨，自己不会闻到琳身上的香水味，不然紧张与焦急的感觉只会更甚，不，现在其实已经十分紧张与焦急，每当自己想起，自己和琳的姿势会被外人看见，灵魂便感到浑身不自在，觉得会不会被人误以为自己在对琳做糟糕的事。

当然，伊丝也明白，以自己接近佩佩的美丽外表，外人绝不可能产生任何误解，不论谁来，都会觉得这是一个人对另一个人毫不客气的搜身（而非性骚扰），可自己就是会觉得尴尬，想着赶紧结束，于是脸上就有了焦急之色。

“喂！你看到了吗！那是魔王啊！快放开我！再不跑我们都得死！”

琳的语气里有了急躁，但伊丝只是把搜索速度放快了一些，魔王之流的存在怎样都好，自己现在最在意的东西是福音。

等等。

魔王？

由于刚才的注意力一直在福音与羞耻心上，伊丝并没有太在意魔王，或者说，没有把魔王和这两个字和其代表的含义联系在一起，而现在，经过琳的提醒后，伊丝突然从搜刮中回神。

如同被气杵敲了一下，伊丝愣了一瞬。

印象里，天上那个和小女孩没区别的稚嫩声音说过，她叫什么什么——前面一连串名字记不清了，总之就是塔尔塔诺斯。

塔尔塔诺斯吗……那个给自己下挑战书，结果却是来捉弄自己和拉克西丝的混蛋？故意把玛娜之源放进拉克西丝身体里，然后让自己去找玛娜之源，安排一出自己与拉克西丝熟悉起来，最后又为了得到玛娜之源，不得不把拉克西丝杀掉的戏码。

尽管自己没做出那样的选择，可不教训塔尔塔诺斯一下，不论哪种角度都绝对说不过去。

更重要的是，自己曾在内心发誓，一定要把她绑成虫子一样的东西，吊在城门口示众，除此之外，还要逼迫她按照约定，给予伊芙琳自由，身为教皇，一离开尤弥尔之塔的范围就失去一切魔力，即使伊芙琳说没关系，自己也不容许危险情况一直持续下去。

视线放在焦急的，想要起身的琳身上，伊丝犹豫片刻。

到底是先拿走福音，还是先去管塔尔塔诺斯？

自己并没有修习盗贼系的魔法，如果福音被琳放进了储物魔法里，除非自己把琳杀死，否则不论自己怎么搜索，都不可能从琳身上找到，而如果继续在琳身上浪费时间，万一塔尔塔诺斯察觉到自己身上的魔力反应，被塔尔塔诺斯跑掉了的话，自己就很难再找到塔尔塔诺斯了。

换言之就是，福音没有了可以直接去神教找，但让塔尔塔诺斯溜了的话，再想有这样的机会就不知道得等到什么时候，比起了解虚无缥缈的未来，显然还是伊芙琳的自由与教训塔尔塔诺斯这个混蛋更重要。

不再犹豫，伊丝从琳身上移开，故作强硬的冷哼。

“哼，这次就放过你。”

『短距离传送』

◇

“妾身名为，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯！为妾身的出现恐惧吧，卑微的人类！”

对化为废墟的大地喊出如此口号后，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯满意的点点头，果然没有人类敢出言反抗自己，他们全都在废墟中痛苦呻吟——房屋之所以倒塌，应该是传送石的威力太大了吧，虽然觉得那样会很痛，但这也能说明魔王的厉害之处。魔王的威严并没有从自己这一代消失，如此一来，回去后自己就能给母亲大人一个交代。

蒂娜不禁抬起头看向遮蔽天空的阴云，哪怕她只当了两年魔王，也依旧能分辨出，头顶的这片乌云是魔法元素外溢形成的结果，并非自然的天气变化。

夹杂了神圣气息的雨点真让人不快。

自己是不是该给这群人类展示一下自己的实力，比如让天上的这些乌云消散？人类一向恐惧比他们强的存在，一次你只要自己展示出足够强大的实力，之后再施以人类小恩小惠，人类就会把自己当成王供奉起来，自己也就可以随意在人类世界里白吃白喝——不，是享受贡品了吧？

脑中控制不住的浮现自己坐在铺有妖精绒的王座上，一群人类跪在其下，听候自己发落的场景，比起城堡里比自己聪明得多的堕天使们，显然还是这些不知自己底细，并且还畏惧着自己的人好操控，不论自己要什么，他们都会不问理由的呈上，嗯，简直就像公主一样，比起魔王，还是公主好做的多。

蒂娜忍不住看了看自己现在的着装，和人类八岁小孩一样贫弱的身上，穿着如同情^趣内衣的煽情服饰，尽管外面套了一件宽大衣袍，可由于胸前没有扣子，敞开的、半露不露的设计反而更色^情。

老实说，自己一直觉得现在的装扮糟糕透顶，如果不是恶魔美学里讲究越煽情越是正式服装，自己早就换上了衣柜里的白色蓬裙，那种有着大量繁复褶皱装点的袖口，配合蝴蝶结摆饰、系紧腰部的大缎带、蕾丝裙边与样式精巧的头带，这种浪漫而精致的衣服才是自己最喜欢的服饰，某种程度上，自己的审美和人类十分接近，赫蒂也经常这样说自己。

啊啊，已经迫不及待了。

先展现一点实力，吓吓这些人类吧，自己降临后居然不第一时间跪拜自己，用赫蒂的话说，他们应该被处以极刑。

“先让讨厌的乌云消失，就算有『避雨的加护』，也太烦人了。”

就在蒂娜朝天空举起右手，准备施放魔法的时候，蒂娜突然注意到了一个值得人在意的东西，她不禁微微皱眉。

这里的建筑风格不像诺塔帝国。

由于是新兴帝国，诺塔帝国里的建筑多以高大且崭新为标志，可摆在自己面前的这座城市，不论怎么看都很有年代感，灰扑扑的颜色甚至十分古旧，给人一种这里是赫尔斯王国王都，达哈尔城的错觉。

“怎么可能是王都嘛，”蒂娜故作轻松的摆了摆手，“大恶魔之子手里的传送石落在帝国人手里，当初我可是看的清清楚楚，而且赫蒂也确认过了，嗯……以防万一，姑且搜索一下地图好了。”

『地形检索·下级』

一个只有使用者能看见的淡蓝色地图显示在蒂娜面前。

再三确认自己的位置后，蒂娜的红色眼眸逐渐瞪大。

“骗人的吧……这里是赫尔斯王国王都？怎么可能，传送石怎么会落到王国人手里，帝国的国力比王国强大的多，这没理由！”

当然，这并不是最糟糕的事情，对蒂娜而言，只要不直接去乌拉诺斯或者斯提克斯的地盘，不论传送到哪里都没问题，有问题的是人。

如果自己没记错，那个名为伊丝·恩雅的邪恶存在也在王都，自己刚才又做出了那种高调宣言，由于自己使用了扩音魔法，相信整座城市的人都能听见的自己的宣告。

糟糕了。

说不定那家伙已经提着长枪来找自己了。

虽说这是来之不易的越狱（指从城堡里跑出来）机会，但要是被人当成麻袋撒气，自己绝对敬谢不敏，即使这里面充斥着误会——自己也不知道戈塔城迷宫里真的有玛娜之源，而且还就在那个天使身上，以至于伊丝·恩雅以为自己在戏弄她，可即使解释了误会，也无法改变自己要挨打的事实，作为刚上任两年的魔王，自己的实力还没有成长到足够地步，不仅不是乌拉诺斯的对手，就连对上斯提克斯时也只有被动挨打的份，不然自己也不会被区区一个堕天使阿撒兹勒吓得不敢出门。

该死的，都怪前几代魔王，偷什么不好，非要把阿撒兹勒的爱剑顺走，害得自己被怒火中烧的阿撒兹勒堵门。

心中碎碎念着的同时，蒂娜突然发现，地图上出现了一个格外明显的红点，并且红点正以快到发指的速度接近自己。

蒂娜开始确认起红点。

伊丝·恩雅。

等级未知的怪物。

“这么快！？”

不妙不妙不妙。

完全不顾魔王威严之类的东西，蒂娜展开一天只能使用一次的『无限门』准备逃跑，比起慌忙逃窜，被伊丝·恩雅抓住了才叫没有威严，为了不被伊丝发现，她还给自己使用了『隐匿』魔法，她头一次感到，『无限门』的施放居然如此缓慢。

一秒。

两秒。

三秒。

只要等自己数到七的时候，『无限门』就会展开，自己也就能平安回到城堡里。

然而，地图上的红点已经抵达自己面前，连确认伊丝在哪里的动作都不敢，蒂娜屏住呼吸，小心翼翼的吞了口唾沫。

“……我用了『隐匿』，她应该看不见我吧？”

尽管『隐匿』不会让自己变成幽灵一样，真正意义上的看不见摸不着，但只要自己保持一动不动的姿势，不论用肉眼观察还是使用魔法探知，就连乌拉诺斯都找不到自己所在，应该是安全的才对。

这样想着的同时，蒂娜开始一点一点的转动脖子和眼珠，寻找那个与自己交叠在一起的红点，然后，她很快看到了伊丝。

一个拿着冈格尼尔的，全身被雨淋湿的少女，但令蒂娜心里漏了一拍的是，自己明明使用了『隐匿』魔法，对方应该看不见自己，可伊丝偏偏就是盯着自己所在的位置，仔细观察的话还能发现，那双蓝色眼睛里混杂了一点点的疑惑与猜忌。

她看见自己了吗？

连乌拉诺斯都无法发现自己，伊丝·恩雅怎么可能比乌拉诺斯更强。

随后，伊丝以一种难以置信的表情，诧异的指了指蒂娜所在，然后又指了指头顶的乌云，蒂娜下意识跟随伊丝所指看去，接着，一股无比羞愤的情绪在蒂娜大脑里爆炸开来，如同被人当众宣读黑历史般，绯红从蒂娜的脖颈一直蔓延到耳根，就连肩头上都因为心跳速度过快而染上粉红色。

『避雨的加护』暴露了自己。

『避雨的加护』会让雨点滑到两边而不落在自己身上，在伊丝眼里，倾盆大雨的天空中出现了一片没有雨的地方，那里到底有什么，已经不言而喻。

伊丝·恩雅之所以用难以置信的目光看自己，不仅是因为发现了自己，而且还觉得自己笨到无可救药。

老实说，自己也觉得笨到家了。

可有自知之明和被别人点出来是两码事，在羞愤之下，蒂娜差点就解除『隐匿』，站出去教训伊丝。

当然，她还是忍住了。

只需再等两秒，她就可以展开『无限门』回家。

然而。

“如果是想用传送魔法溜走的话，这一片空间我已经封锁掉了哦？老老实实跟我回去吧。”

『无限门』是能无视空间封锁的魔法，就连身为魔王的自己，一天内都只能使用一次，这个女人也太小看自己了。

只需再过一秒，胜利就在眼前。

仿佛看到了魔王城堡在向自己招手，为了嘲笑伊丝的失败，羞愤感令蒂娜忍不住开口还击。

“做梦！”

“抓到你了。”

如同惊悚片中骤然出现在主人公身后的鬼魂，当蒂娜反应过来时，声音的主人已经出现在她身后，她甚至感到自己宽大的衣袍上传来被人牵动的感觉。

糟糕。

对方是在用话语诱骗自己暴露自身位置，刚才的伊丝只是发现了天上这处没有雨点的奇怪地方，并没有确认自己就在这里，而现在，如果自己继续发动『无限门』，结局就只有一个——带着伊丝一起回到魔王城堡。

简直太糟糕了。

要是在家里被人打败，不仅是真正意义上的丢人丢到家，就连自己的那些宝藏都会被抄走。

与其那样，不如跟这女人拼了。

赤红眼眸中逐渐染上凶厉之色，蒂娜在胸中凝聚起勇气，史莱姆急了都会咬人，更何况自己是超越百级的魔王，就连乌拉诺斯都说过，在自己使用全力的情况下，乌拉诺斯也没有必胜把握。

可恶，我会让你后悔的。

恶狠狠的咬了咬牙，蒂娜猛然挣脱伊丝抓住衣服的手，解除『隐匿』魔法，转过身与伊丝拉开距离，右手朝向天空，仿佛要把天空扯下来般，做出用力抓握的动作。

可爱的脸庞染上残忍之色。

“本来这是准备给斯提克斯的礼物，但今天，妾身要让你成为第一个试验品，臣服于我吧！『拨弄命运的境界』！”

能够将领域内指定目标变成与自己相同等级的，逆转因果、改变法则的强大结界。

第五十章 激战

如同时间停止了般，就连空中落下的雨点都与城市一起静止不动，紧跟其后的，则是一层以蒂娜为中心，缓缓向外扩散的蓝色涟漪，当涟漪覆盖了整座城市，甚至遍及郊外荒野的时候，停滞的画面才重新开始流动，空中的雨点也得以落下。

同样被波及的伊丝歪了歪头，虽说刚才产生了类似时间停止的效果，但自己并没有真的被停止，之所以站着不动，只是想看看塔尔塔诺斯究竟要做什么，毕竟像『拨弄命运的境界』这种魔法名，听起来就很厉害，今后自己说不定还会和海洋的魔王斯提克斯遭遇，能通过与塔尔塔诺斯的战斗探知魔王们的战斗手段，对自己而言是一种机会。

为此，伊丝还特别解除了身上的各类抵抗魔法，主动陷入塔尔塔诺斯的领域。

世界重归于喧嚣后，身体立即传来一种从未体验过的虚弱感，这种虚弱感并非长跑或经历了一天重体力劳动，而是接近于什么东西从自己身上剥离了的感觉，仿佛一个正值壮年的男性，突然被时光倒流回孩童时期，习惯了有力四肢，再去应用还未成熟的躯体，自然会感到全身柔弱无力，现在的伊丝就体验着这一感觉。

保持冷静，伊丝看向自己状态栏。

等级从427变成了与塔尔塔诺斯一样的不足150级，除此之外，力量值、魔法抗性、生命值以及魔力值之类的属性也同样下降到了135级的水准，但是，自己能使用的魔法数量并没有减少，仓库也依旧可以正常使用，战斗方面的记忆同样没问题。

也就是说，所谓『拨弄命运的境界』，其实是一种把对方等级降低到与施法者相同水平的魔法吗？尽管伊丝觉得，如果不是自己把所有抵抗技能解除掉，『拨弄命运的境界』根本不会对自己起作用，但即便如此，这也是个相当变态的魔法，普通人可没有自己这么多buff效果。

至于冒险让自己陷入不利之地这件事，伊丝也并非有勇无谋，从之前那道蓝色涟漪的覆盖范围看，『拨弄命运的境界』的效果应该只对达哈尔城内的目标有用，所以只要自己跑出这个范围，最坏的情况也是过一段时间就能恢复正常，当然，这些都是次要，最重要的是，伊丝对自己有信心，即使在等级相同的情况下，塔尔塔诺斯也不可能战胜自己，实在不行，再把那些抗性buff开启即可。

对方看起来一点威慑力都没有，哪怕她应该是想装出很凶的表情。

稍微用力握紧冈格尼尔，感受着比以往削弱许多的力量，伊丝一脸轻松的将银发撩到身后。

“等级相同么……”

这样倒是省了自己在接下来战斗里主动压低实力的麻烦，与魔王的战斗机会不可多得，既然之后还要与神教打交道，有与魔王战斗的经验做筹码，自然更有话语权。

“你完蛋了！”

以两把细剑作为武器的蒂娜对伊丝大喊道。

能够同时使用两把剑的对手吗？

稍微有些难对付了。

收起刚才的轻松，伊丝提起警惕，尽管自己经常与拉克西丝切磋，并且取得了在纯粹技巧战中三十负五胜的战绩，但那是以拉克西丝使用短武器与单手武器为前提，如果拉克西丝使用双手剑，或者双持的武器，自己就几乎没有胜利可能。

“就没有磨磨蹭蹭的余地了呢。”

先发制人。

眨眼间闪烁到塔尔塔诺斯面前。

并非『瞬间移动』，而是以快到难以捕捉的速度直线飞行，伊丝右手送出冈格尼尔，直刺塔尔塔诺斯心脏。

塔尔塔诺斯的种族为恶魔，对付恶魔类生物，削切大脑或斩断四肢都无法起到最直观的效果，甚至在最关键的心脏被破坏后，一些恶魔还能短暂的继续活动一段时间，冈格尼尔并没有附加『恶魔杀』的魔法属性，因此直取心脏也只是权宜之策。

但是。

被轻松抵挡了。

塔尔塔诺斯仅用左手细剑由下至上的上挑，便将突刺的冈格尼尔挑开。

理所当然的结局。

暗杀时没能一击制敌，便等于暴露了自己存在，而暴露自身存在后便很难将任务继续下去，可正面一对一的战斗并非如此，一击制敌，只会出现在对方太过轻敌或双方实力差距过大的情景下。

这一下仅仅是试探。

不只是试探塔尔塔诺斯的反应，还是对自身变弱的速度与力量的适应。

“唔姆。”

武器被格开的不爽也让伊丝喉咙里发出轻哼。

随后，迎接伊丝的是塔尔塔诺斯的反击——左手细剑格开冈格尼尔后，塔尔塔诺斯以右手剑笔直朝伊丝胸膛刺去。

侧身躲开。

这并不是反应速度，又或者是动作预测，只是单纯的武器优势，长枪系的冈格尼尔比细剑长的多，蒂娜的双手剑想刺中自己，有一个相当长的反应时间。

假如自己拿的是普通铁剑，现在肯定会很狼狈吧，伊丝不禁如此想到，对付双持武器的人大都会陷入一种窘境，因为太过于注意敌人率先进攻过来的手，而忽略了对方另一只手上，其实也藏着同样致命的武器。

然而。

本应回避开的攻击却依旧在伊丝身上制造出伤口，左肩传来一阵火烧般的剧烈灼痛。

为什么？

那把细剑明明没有刺中自己。

仿佛看出了伊丝眼里的惊讶，由于伊丝胸口大开得以欺身而上的蒂娜露出残忍笑容。

“惊讶吧，这是逆转因果，不论怎样回避都无法躲闪的武器，魔王可不是空有其名！”

要是让塔尔塔诺斯撞进自己怀里就糟糕了。

冈格尼尔绝无可能在这种距离下回援，不如说反而会成为障碍。

该死。

『瞬间移动』

出现在塔尔塔诺斯下方，左手因疼痛与创伤无法用力——大概伤到了韧带，咬着牙的伊丝以自身为轴，带动冈格尼尔，如同鞭子般，猛地抽向塔尔塔诺斯脊背。

嘭。

打中了的实感，但并没有骨骼破碎时的讨厌触感。

这家伙的身体很结实。

意识到这一点时，塔尔塔诺斯已经被自己一枪抽到了地面，仿佛炮弹在大地炸开般，废墟中扬起一阵遮蔽视野的碎石。

视线太糟糕了。

比起乘胜追击，得先治好肩膀上的创痛。

『高阶治愈术』

被浓郁金色覆盖的右手只是刚触摸左肩，伤口与疼痛便如同从未出现过般消失不见，如果伊丝没有记错，自从来到异世界，彻底掌握了自身力量后，这还是自己第一次受伤。

不愧是魔王。

“但是逆转因果的攻击吗……”

如果不能解决这个棘手武器，自己将一直陷入被动，所谓逆转因果，就是先有『结果』，再显现『原因』，先出现伤口这个结果，然后才有挥剑这一行为，是违背自然法则、干涉命运的危险存在，即使在『Ragnarøk』中，也从未有玩家拥有过这样的武器或魔法。

当然，面对这种所谓逆转因果的攻击，自己也并非完全无计可施。

玩家无法拥有，不代表玩家没有面对过，在与部分NPC的战斗中，玩家偶尔会遭遇使用因果武器的NPC，而为了面对这一逆境，玩家们想出了数种解决方法。

其一，在NPC使用因果武器之前就消灭NPC，或者打断NPC使用因果武器的动作，不让它干涉命运，其二，以强大到能够干涉因果的力量，干涉对方的干涉，简单地说，在『Ragnarøk』的世界设定中，力量最直接的体现就是魔力，因果武器的强大在于它能干涉命运，而它干涉命运的力量是以魔力为源泉，所以『强大到能够干涉因果的力量』，就是指汇聚出比因果武器更强大的魔法防御。

这对自己并不困难。

塔尔塔诺斯右手上的细剑并不具备多强魔力。

『神圣壁垒』

『光辉祈祷』

连续两层金色覆盖伊丝体表，第二层金色还在伊丝身后形成一对光粒形成的金色羽翼——这是能够令使用者起死回生的，避免死亡的魔法，尽管是伊丝手上少有的具有冷却时间限制的技能，但效果却异常强大，只要在持续时间内死亡，『光辉祈祷』便能立即让使用者原地复活。

附加完魔法，伊丝看向下方，漆黑大地上没有一点声音。

过去这么长时间，却还没有上来吗？

锐利风声在身后响起。

伊丝没有扭头，只是在长枪上积蓄力量。

设下陷阱，诱敌深入的技巧。

结合辛西娅狡猾的战斗方式，故意露出破绽，引诱敌人进攻，然后趁其大意，予以痛击的战斗技巧，只要塔尔塔诺斯攻击自己后背，『神圣壁垒』就能为自己争取时间，随后自己便可以趁塔尔塔诺斯力有未逮的时候，转身取得优势，一击制敌。

但是，想象中的攻击并没有到来，相反的，空气陷入一阵诡异的安静，伊丝内心升起不妙预感。

糟糕了。

随后，右手传来一阵令整条手臂麻痹掉的触感，塔尔塔诺斯的攻击对象并非自己，而是冈格尼尔，自己手里的冈格尼尔只是随便糅合了一些异世界高级金属的产物，并没有使用『Ragnarøk』里的高阶素材，因此在武器碰撞的瞬间，冈格尼尔便被塔尔塔诺斯手中的细剑削成两段。

紧接着，在伊丝准备转身做出应对的时候，腰部产生一阵钝痛。

塔尔塔诺斯附带了魔法的踢击。

尽管有『神圣壁垒』阻挡，并没有受到严重伤害，但却有种胃液翻涌的不适感。

现在不是叫痛的时候。

没有犹豫，伊丝再次以『瞬间移动』出现在塔尔塔诺斯身后，哪怕冈格尼尔只剩下半截，也不意味着战斗就此结束。

一时间，漆黑夜空上闪过各色魔法，武器的每一次碰撞，都会令废墟发出咯吱咯吱的呻吟，就连高空之上的乌云，都在时间推移下被魔力乱流撕成粉碎，一早就发现了异动的人、不久前还在沉睡的人、慌忙从家中跑出来的人，此刻全部抬起头看向天空，惊疑不定的神色中充满对未知与暴力的恐惧。

“那是什么！”

“我听见了魔王的宣言，是魔王塔尔塔诺斯！魔王出现了！”

“魔王怎么会出现在王都里？士兵呢？士兵都在做什么！”

“但天上有两个人。”

“是谁在和魔王战斗？”

“等等，我怎么感觉变冷了……”

“哈啊？你身上结冰了——啊喂喂喂……是魔法，魔法！魔王要发动魔法了，大家快逃啊啊啊啊啊！！！”

恐惧的声音被狂暴风声卷走，火光与闪电伴随住民逃跑的脚步一同袭来，但这灾难般的景象就像一场梦境，前兆才刚刚出现，下一秒便被一道金色微风抚平，一切重新归平静。

“就是现在！”

趁伊丝使用魔法的时候，满头大汗的蒂娜闪现到伊丝身前，一把剑斩向冈格尼尔，另一把剑直奔伊丝喉咙。

“啧。”

『绝对防御』

铛。

攻击被抵挡，双方一触即分。

“哈——哈——，连这都能化解，你还挺能干的嘛。”

擦了擦溢血的嘴角，蒂娜红色眼眸中浮现一丝焦急。伊丝并没有在初次的抽击里手下留情，而是动用了全身的力气，即使换做巨龙来，也会在那蕴藏狂暴力量的一击下分为两段，但蒂娜却仅仅只是被砸进大地，令本就残破不堪的街区浮现一个如同陨石坠落的巨大凹坑，魔王的身体远比巨龙坚韧。

将手中只剩下一小截，与匕首无异的冈格尼尔丢弃，伊丝微笑着回答。

“你也不赖。”

“你已经没有武器了，投降吧，加入我，我会给予你一人之下，万人之上的地位。”

“只比你差一点吗？”

“当然。”

蒂娜故作镇定的回答。

老实说，自己的结界就快坚持不下去了，伊丝·恩雅的实力远超自己想象。

食指抵住下巴，伊丝歪起头思考。

“很诱人的条件呢。”

“我向你承诺，在加入我后，我不会限制你的自由，你想去哪里就去哪里，我还会答应最初与你的约定，给你的情人，伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露恢复自由。”

“情人？你是不是搞错了什么？”伊丝皱起眉，但很快又恢复最初的轻松神色，“话说回来，你倒是提醒了我，拉克西丝的账我们还没算，刚才的话还给你，臣服于我，不然就算你看起来只有八岁，我也要对你不客气了。”

“你……做梦！”

在这种时候都要愚弄自己，愤怒涌上心头的蒂娜不禁握紧细剑。

既然无法拉拢，就只能把这种危险的家伙干掉，『拨弄命运的境界』无法维持太长时间，等结界的时间过去，死的就会是自己，必须要趁她没有趁手武器的时候消灭她。

然而，蒂娜很快便心头一沉。

伊丝拿出了新的武器，并且还是蒂娜十分熟悉的，害她无法光明正大走出城堡的武器——阿撒兹勒的破灭之剑。

不，比起问这把武器从哪来，还是解决她更重要，只要干掉她，破灭之剑就会落到自己手里，『拨弄命运的结界』只剩不到三分钟，不能再拖下去了。

深吸了口气，蒂娜的声音陡然变冷。

“你会后悔的——『大地之母的庇佑』。”

话音落下的瞬间，蒂菈身后便展开一对发散黑色气息的恶魔翅膀，不仅如此，蒂娜整个人的氛围也变得异常邪恶，体表浮现一层又一层如同堕魔者纹路般的赤红图案，连眼白也染上血红，灰色长发飞舞着，如同真正的魔王一样，被赤色电光与死亡气息包裹，仅仅存在于此，就让人感到压抑与恐惧。

伊丝瞥了眼全知地图。

塔尔塔诺斯的各项数值都在以极快速度飞升，很快便抵达『全知地图』无法观测的地步，如果是这样强大的对手，以现在的自己，应该很难对付吧。

不过自己并非没有底牌，或者说，塔尔塔诺斯这种像是变身的魔法，反倒让自己想起了一个很长时间都没用过的技能。

伊丝轻打了个响指。

“『第三形态觉醒』。”

龙翼与猫耳一同展开，挑染了蓝色的双马尾也跟着变为纯银发色，周围一切元素就像看见了自己的君王般，拼命朝伊丝聚拢，如同士兵一样拱卫着伊丝，至于空中那些从蒂娜身上散发出来的邪恶气息，只是稍微与伊丝身边的元素接触，便瞬间被元素纽带撕成粉碎。

“什么！”

即使塔尔塔诺斯的声音变得格外成熟，伊丝也依旧能从对方的语气里听出，那是混合了震惊与不可思议的感情。

“怎么可能！怎么可能存在比『大地之母的庇佑』更强的强化魔法！”

“嗯……虽然不知道怎么回答，但很抱歉，这样的魔法就在你面前，形容起来的话，就是让所有属性翻倍的强化魔法，很简单吧？”

“你——”

没有给予塔尔塔诺斯说话的机会，对自己来说，刚才的战斗就已经足够自己吸收很长一段时间，并因此得到一个结论，在等级相同的情况下，魔王并不好对付。

当然，得是等级相同才行。

没有使用『瞬间移动』，而是以无与伦比的速度直接出现在塔尔塔诺斯身前，之前自己处于下风，除了武器劣势以外，还有不适应身体的原因，而现在，已经没有了那样的不适感。

将破灭之剑收进仓库，伊丝向右手灌注力气，自己大概掌握了刚好不伤到塔尔塔诺斯，却又能让塔尔塔诺斯感受到最大疼痛的力道。

那么，稍微惩罚一下这家伙吧。

当伊丝消失在视野的最后一瞬，蒂娜从伊丝脸上看见了在日后给她留下心理阴影的笑容。

第五十三章 魔王与神键

“这、这些真的可以吃吗！？”

坐在长桌右侧，胸前系着白色餐巾的蒂娜拿着刀叉探出前身，睁大双眼，满脸期待的看着伊丝。

当伊丝将蒂娜带下屋顶后，第一时间便让蒂娜前去沐浴，尽管最大的浴室被自己同伴们占用，为了避免同伴发现蒂娜——蒂娜头上的犄角与身后如同鞭子的，形状和牛尾相似的尾巴过于明显，恶魔的身份呼之欲出，而拉克西丝又认为恶魔是敌人，会发生不必要、甚至是不可化解的矛盾，伊丝选择把蒂娜带到自己房间的单人浴池内，这样也更容易看管蒂娜，以免她趁自己不注意时悄悄逃跑。

当然，说是看管，伊丝也并没有站在浴室里看着蒂娜洗澡，而是拜托最先走出大浴场的玛丽，让玛丽替自己看好蒂娜，这中途还出现了一些小插曲，习惯了被堕天使服侍的蒂娜不知道该怎么一个人洗澡，玛丽手把手教会了蒂娜。

至于现在堪称丰盛的晚餐，则是伊丝趁蒂娜还在洗澡时，独自以传送魔法跑到安东尼奥城与玛格丽特总部购买的料理，既然决定采取怀柔策略应对蒂娜，自然得先抓住蒂娜的胃，虽说玛丽的手艺肯定比酒馆料理强，但玩了一天的同伴已经很累，伊丝早早安排了伙伴们回房间睡觉。

面对双手拿着刀叉，不知道该选哪个料理好的蒂娜，坐在蒂娜对面的伊丝不禁莞尔。

“当然可以，这些原本就是给蒂娜准备的。”

“这就是人类的食物啊。”

瞪得大大的眼睛里冒出星星般的闪光，蒂娜嘴里发出“噢噢噢”的低声赞叹，不停做着吞咽口水的动作，令伊丝奇怪的是，普通人的下一个动作应该是立马开动，但蒂娜却等了半天都不见动手。起初伊丝以为蒂娜可能是在顾忌『主人没开动，客人就不应该动刀叉』，但蒂娜不但是恶魔，而且还是恶魔中的魔王，不可能有这样的习俗，伊丝忍不住发问。

“不吃吗？我没有下毒哦？”

胸前围着白色餐巾，换上一身樱色洋装的蒂娜相当可爱，为了掩饰蒂娜头上的犄角，伊丝还给蒂娜戴上了与樱色洋装相配的礼帽，几乎要将蒂娜整个人都盖住的大小，与蒂娜玲珑的身体对比起来，显得蒂娜更加娇小。

“不是不吃的问题……”泛着银光的刀叉一会儿在表皮冒油，呈现金黄色的烤全鸡上停留，一会儿又放在泛有酱汁光泽、涂抹了黑胡椒的厚切牛排上，蒂娜着急的喃喃，“东西太多，不知道该吃哪个好啊……哇哇哇，不论哪一个都很美味的样子。”

“那就先吃这边的肉泥怎么样？加了一点点麦渍的肉泥，作为开胃菜涂在面包上很合适。”

麦渍是这个世界里『醋』的叫法，异世界的醋比起香味，更注重刺激性的酸味，和处理了腥味、剁成泥的生肉混合在一起，再撒上根茎较细的，本身不带香味的小野菜，非常适合作为前菜食用，伊丝一开始还因为是生肉剁成的肉泥，无法接受，但后来发现这是异世界里的普遍吃法，所以慢慢入乡随俗，习惯起来。

“是吗？”

眨了眨眼，蒂娜尝试着将肉泥涂在面包片上，接着一口咬下。

前一刻还好奇无比的眼睛，下一刻便变成『>_<』状。

大概是嘴巴里长时间没有味道，然后又突然吃到酸味食物的原因吧，那种刺激的感觉，确实会让人一下子缓不过神，伊丝把牛奶送到蒂娜手边。

“怎么样？和恶魔的料理比起来。”

“有点……刺激过头了。”

连嘴巴都被酸味变成波浪形状，蒂娜勉强的说，只是被刺激的到的表情只持续了几秒，当肉与麦渍的香味在味蕾扩散开后，蒂娜便不自觉的将视线放回面包，仿佛面包是她的敌人般，“啊呜”的狠狠咬下一大口，在面包上留下可爱的月牙形状。

接着表情再次变成『>_<』状。

表情丰富的女孩子总是让人感到有趣，换在蒂娜身上，惹人怜爱的感觉只会更甚。

伊丝撑着头，饶有兴致的欣赏蒂娜的表情变化，明明一小时前还说着绝不屈服，咒骂自己是银发恶魔，现在却连『妾身』这样故意装老成的自称都抛之脑后，一心只想着料理，这样的变化从自己给她换上洋装以后就出现了——蒂娜似乎并不喜欢穿煽情内衣。

有了第一个放进嘴中的料理，蒂娜开始毫不顾忌的大快朵颐，尽管伊丝猜想到魔王的胃口可能比一般人大，多买了许多料理，但还是小瞧了蒂娜的食量，拿烤全鸡举例，伊丝一个人吃好几顿都吃不完，而蒂娜只花了不到五分钟就全部搞定，唯一让伊丝奇怪的，只有蒂娜的表情，那种满足与感激的目光，就像从没吃过如此合胃口的料理一样，仿佛每一口都是上帝给予她的恩赐。

“蒂娜平时在家里都吃什么？”

尽管知道在别人吃饭时提问很不礼貌，但伊丝还是忍不住发问，现在的蒂娜虽不至于让人以为是好久没吃上饭的奴隶，但也会令人把她和缺食儿童联想到一起。

“入哦（肉哦）。”

由于嘴巴里包满了食物，蒂娜吐字不太清晰。

看来并不是没有吃的。

难道恶魔的料理技术很糟糕吗？

将内心疑问说出来后，蒂娜的回答让伊丝嘴巴微张，不知道该说什么好。

恶魔们根本就没有料理这一说法，甚至还停留在食用未经处理的带血生肉的阶段。

当然，以恶魔体质，食用没有经过处理的生肉，既不会闹肚子也不会生病，生肉在它们眼里属于『能吃』的食物，但能吃和好吃是两码事。伊丝不知道的是，蒂娜上一次吃这种加了多味调料的熟肉料理，还是在乌拉诺斯还活着的时候，当初乌拉诺斯为了改善蒂娜的伙食，亲手给蒂娜做了人类世界的料理。

至于蒂娜为什么不让手下的人做给她，则是受到恶魔美学限制，在恶魔的世界，带着血丝的生肉才是『美味的食物』，为了保持魔王的尊严，她只能放弃熟肉，当然，和过去安德烈亚被伯里斯限制做甜点不同，蒂娜是自愿放弃，而非被人强迫。

此外，伊丝发现蒂娜只对肉类料理动刀叉，蔬菜与水果，蒂娜则完全不吃，即使肉片上只是稍微沾了一点菜叶，蒂娜也一定会想办法把菜叶剔除，一开始伊丝以为蒂娜和大多数小孩子一样，不爱吃蔬菜，但询问过后才发现一个惊人的事实。

蒂娜并不是讨厌蔬菜，而是被灌输了蔬菜和水果有毒的邪恶观念。

用蒂娜的说法，很久很久以前，在恶魔们还没有繁衍起来的时候，有一位恶魔在吃了蔬菜后，不仅身陷幻觉，以为自己被人追杀，不断地在魔王城里攻击其他恶魔，而且在蔬菜的毒素过去一个月后，还依旧无法使用任何魔法，尽管此后有许许多多不信邪的恶魔尝试，但结局全都一样，凡是尝试了那种蔬菜的恶魔，全部失去了使用魔法的能力，于是自那以后，魔王便下达了禁止食用蔬菜与水果的命令。

抛开事情的真实性不谈，即使是真的，在伊丝看来，事情的经过应该是，那时的恶魔们还没有一套完整的食谱，不知道什么蔬菜能吃，什么蔬菜不能吃，而中毒的恶魔又恰好食用了『不能吃』的蔬菜，于是当时的魔王为了避免类似情况再发生，下达了禁止食用蔬菜的命令，毕竟比起种类繁多的有毒植物，天生就带毒的肉，种类少的可怜。

伊丝在为蒂娜说明了这一可能性，并且当场吃下了一片水果后，蒂娜便跟着尝试了一次，和伊丝想象的一样，初次品尝水果的蒂娜表情变成『>_<』状。

似乎非常喜欢水果的甜味，当蒂娜确认水果可以食用后，便把之前当做珍馐的肉料理丢到一边，抱着果盘一口接一口的享用，令伊丝莞尔的是，尽管蒂娜也确认了蔬菜无毒，但本人还是将其丢到一边，不爱吃蔬菜似乎是所有小孩子的天性。

当蒂娜吃完晚餐后，时间已经接近凌晨。偌大的餐厅里只有蒂娜满足的声音，鹅黄色灯光照在白色餐布上，反射出的洁白光泽令餐厅内的安静更甚一分，透过玻璃窗俯瞰城市，漆黑夜空没有一丝烛光，此刻所有居民都已陷入沉睡。

“好了，妾身满足了。”

用胸前系着的餐巾擦了擦嘴，蒂娜准备从座位上起身，但大概是吃得太饱，站起来会让肚子不舒服的缘故，蒂娜又重新坐了回去，用一种骄傲自大的语气说。

“唔姆，看在你这么用心侍奉妾身的份上，妾身就勉强满足你的愿望吧，告诉你让你的那位情人恢复自由的方法。”

“方法？蒂娜不能直接用魔法恢复吗？话说回来，伊芙琳不是我的情人啊，你这小脑袋里到底在想什么。”

“哦嚯嚯，害羞了吗？一定是在害羞吧？啊啦啦，在我面前用不着这么羞涩啦，我可是最～～喜欢看你们人类为恋爱烦恼——嘎呜！”

由于蒂娜探出前身，半遮着ω状嘴型的八卦表情过于欠揍，伊丝忍不住用拳头敲了一下蒂娜的脑袋，结果导致蒂娜咬到舌头，眼睛一下变成（´×ω×`）状。

“再说这些就把你挂回十字架上。”

“呜……恶魔。”眼泪汪汪的咒骂，蒂娜委屈的将话题拉回正轨，“那个人类吸收了神键，就算妾身，也没办法直接令她恢复自由。嘛，把神键从她体内剥离出来倒没问题，但那样她就得从1级开始，重新升级了。”

“神键？那是什么？”

联想到一些可能性，伊丝警觉起来。

大刺刺的靠在椅背，蒂娜以一个相当不淑女的坐姿，仰头望向天花板。

“啊啊，你还不知道，所谓神键，是指神明遗留下来的棋子，是一种具现化的神力，刚才洗澡的时候妾身发现，那个半精灵的脖子上就挂着神键，那可是好东西，不要弄丢了。”

“好东西？不是说神键限制了伊芙琳吗？”

“是这样说没错，但那是因为神键钻到了伊芙琳身体里，所以才会成为限制，一般来说，神键只会以棋子形状现身。啊啊，我换一种说法，你可以把尤弥尔之塔看成是神键，伊芙琳在出生的时候，吸收了尤弥尔之塔内，属于神键的一部分力量，由此导致她魔力纯度比一般人高得多，头发也呈现完全的银色，但作为代价，因为神键才是伊芙琳的魔力本源，所以她一旦离开尤弥尔之塔的范围，神键赋予她的力量就会因距离母体过远失效，表现出来的结果就是，只要她一离开尤弥尔之塔，她就会失去魔力。”

也就是说，伊芙琳的力量来自母体的尤弥尔之塔，所以只要她离开尤弥尔之塔，体内属于神键的力量就会失效，所以她便失去魔力。

但这不是无解了吗？

伊丝微微皱眉。

把神键的力量与伊芙琳剥离，伊芙琳就会失去一切魔力，从零开始，虽然重新提升的等级不会再随着离开尤弥尔之塔而消失，但要伊芙琳放弃25级的力量从零开始，伊芙琳恐怕不会答应。

将这样的结果告诉蒂娜后，蒂娜理所当然的点头。

“当然是这样啊，换做妾身，妾身也不会同意，人类的成长伴随生与死的考验，普通人一生都无法触及25级，要放弃努力得到的一切谈何容易，所以妾身才只是告诉你方法，让你们自己去做。”

说到这里，蒂娜坐直身体，一边把玩头发，让灰色发梢一圈一圈缠绕在指尖，一边来回荡着椅子下的小腿——不论怎么看都是小孩子。

“至于方法嘛……只需再找一个棋子形状的神键来就没问题了，让伊芙琳随身携带棋子神键，那样一来，当她离开尤弥尔之塔的范围后，她身上属于尤弥尔之塔神键的力量，会就近钻进她随身携带的棋子神键里，只要她学会激发棋子神键的方法，不仅不会失去等级，还能发挥出比原来更强的实力。”

“这样也可以吗？明明伊芙琳身上的力量属于尤弥尔之塔，按照蒂娜的说法，尤弥尔之塔是神键，玛丽脖子上的棋子也是神键，二者是同一种东西？”

“放心吧，没问题，尤弥尔之塔只是大号的棋子，二者的本质都是神键。回到刚才的话题，只要让棋子神键与尤弥尔之塔共鸣，尤弥尔之塔和棋子神键的力量就能随时随地相互转换——如何转换你不用担心，看在你替妾身解开『水果其实有毒』的误解的份上，妾身就勉为其难的帮你们共鸣吧。”

“那蒂娜有棋子神键吗？”

“哈啊？”蒂娜顿时瞪大双眼，一副看笨蛋的表情，“妾身可是魔王诶，神键的力量再弱小，妾身也接近不……妾身也讨厌神明的力量，才不会去收藏那种东西。虽然棋子神键早已分散在大陆的各个角落，但有一处地方肯定有存留，就在尤弥尔教会说的神代遗迹里，那里应该能找到棋子神键。”

既然棋子神键的外表和国际象棋的棋子一样，以这个为线索，伊芙琳应该很容易找到，之后再拜托蒂娜就完成了。

“话是这么说，伊芙琳也不可能这么快就找到神键，蒂娜不会要一直呆在我这里吧？我可没把握把你一直藏在这里又不被人发现，你的犄角和尾巴太明显了。”

蒂娜身后晃来晃去的尾巴，有种让人想伸手抓住的诱惑力。

“哼！”如同动画中的傲娇主角，蒂娜的轻哼相当刻意，语气里透露出对自己被人嫌弃的不满，“妾身才没想着一直住在这里，妾身再吃一顿早餐就回去！”

还要吃一顿早餐才回去啊。

还以为蒂娜要做出相当有骨气的发言。

忍不住莞尔，伊丝故作伤脑经的叹气。

“啊～啊～原本还想着只要魔王大人帮我们把结界修好，我们就把王国里所～有～的～美食都找来招待魔王大人，可惜魔王大人时间太紧，我们没有招待魔王大人的机会呢。”

话音落下的瞬间，餐厅内刮起微风，蒂娜以格外有气势的动作猛地起身，双手啪的一声拍在桌面，双眸充满无可撼动的决绝。

“这种事怎么不早说！妾身再、再多待一会儿也没问题，嗯不，应该说妾身还没有执行完此次外出巡游的任务，还不能回去！”

“诶，真的吗？可是不好好把尾巴和犄角藏起来的话，万一暴露了，就不得不终止计划了呢。”

“咕唔……妾身藏，妾身藏起来还不行吗。”

如同泄气的皮球，蒂娜身后晃来晃去的尾巴耷拉下去。

“嘛嘛，不用那么丧气，”突然想到另一件事，伊丝轻啊一声，“等等，我有一个问题，蒂娜身为魔王，需要睡觉吗？”

“当然啊，妾身又不是那些天使。”

“说的也是，那今晚该让你睡在哪里……”

蒂娜不客气的指着伊丝。

“睡在你的房间！”

“不，虽然我不介意和蒂娜睡一张床，但被拉克西丝发现你是魔王就糟糕了，最好的情况也是蒂娜被平均分成好几段——等等，以拉克西丝对小孩子的溺爱，说不定意外的不会对蒂娜动手？要尝试一下看吗？拉克西丝对小孩子很有包容心哦？”

似乎想到了自己被分成好几段的样子，蒂娜脸色发青，表情逐渐僵硬起来。

“不……不用了，妾身还是和那个半精灵睡一起吧，她比较好说话。”

虽说蒂娜现在一副人畜无害的样子，可让她和玛丽睡在一起，真的没问题吗？蒂娜固然没有了魔力，但魔王的身体强度摆在那里，伊丝有些不放心。

看出了伊丝担忧，蒂娜嘴巴不高兴的变成へ状。

“好啦好啦，妾身就睡在屋顶上，这样你放心了吧。”

不不，让蒂娜这样的八岁萝莉睡在屋顶上挨冻，再怎么说也太让人良心受谴责了。

思考片刻后，伊丝敲定了最终方案。

——让拉克西丝陪玛丽，蒂娜和自己睡一张床。

第一章 淤泥般的绝望之地

弥散着死亡与硝烟气息的、到处是哭喊声的地狱。

房梁发出要断裂般的咔咔声，远处传来人们逃难的惊呼，隐隐还能听见小孩子的啼哭，紧张与恐怖的氛围从顺着地面爬满全身，恐惧感令卡米拉大口喘息，但充入肺部的空气反而令她剧烈咳嗽起来——那里面充斥着火焰燃烧产生的呛人浓烟，无法呼吸带来的窒息感令人一阵头晕，双手无法控制的死死勒住脖颈。

在意识模糊之际，房间里突然出现了人的声音。

一男一女——不对，是更加吵杂的声音，比起街道外人们的逃难声，这些人更像是在商讨着什么，他们的语气里充满的焦急，并且还伴有争吵与金属的摩擦声。

过了一息，又仿佛过去了一个世纪，当房梁上的咔咔声变的急促而连续起来后，人们终于停止了争执，但紧随其后的是一股冰冷彻骨的寒意，那种让皮肤起鸡皮疙瘩的、仿佛要把血液都冻结起来的冰冷比任何一个严冬都要彻烈，仅仅在寒意笼罩全身的第一时间，自己的意识便迟缓起来，似乎随时都会彻底停滞。

这不是单纯的冷。

卡米拉意识到。

这是纯粹的死亡气息，只有极为精通亡灵魔法，甚至其本身就是亡灵代表者的存在，才能释放出像这样近乎能够将灵魂抽离身体的死气。

随后，模糊的视野开始摇晃，似乎是屋子里的人抱起了自己。

再然后——

“卡米拉、卡米拉？”

让身体东倒西歪的晃动令卡米拉睁开双眼。

熟悉的、刷着深红油漆的楠木车厢，萦绕在鼻尖的花茶味道令人倍感怀念。

刚才那个是梦吗？

还没能从梦中回过神的卡米拉下意识看向四周。

摇晃自己的人是自己的姐姐伊丝·恩雅，那双仿佛能看穿人心的蓝色眼眸，此刻被关切与担心占据，坐在对面的是洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚与她的仆人蕾菲娜，自己的右手方则端坐着的蒂芙尼与神造天使拉克西丝。

玛丽在哪里？

如同刚被启动的复杂机器，迟钝的大脑开始缓缓运转。

玛丽应该坐在姐姐大人的左手边吧，也就是靠近马车车帘的一方，因为被自己的姐姐大人挡住，所以没能第一时间发现。

视线从晃动的车厢移动到伊丝充满关切的脸上，彻底清醒过来的卡米拉歪了歪头，一脸不解。

“姐姐……大人？”

“卡米拉，我们要到咯，该准备下车了。”

“啊，已经快到了吗？不小心睡着了，十分抱歉，姐姐大人，这一路上没有发生什么吧？”

要是在自己不知道的时候发生了重要事情，自己就不能在关键时刻帮上忙了。

面对卡米拉的疑问，伊丝先对车厢里的其他同伴挥了挥手，示意她们先走下马车，然后转向卡米拉，微微靠拢的眉毛里透露出关心。

“你脸色不太好，做噩梦了吗？”

“不，只是……”

只是？

自己似乎确实做了个梦，但具体是什么内容，已经和大多数的梦一样，记不起来了，梦境总是这样来无影去无踪，人们只能记住刚才的梦到底是好梦还是噩梦，至于具体细节，只有那些经常做明晰梦的人才有印象。

不过卡米拉隐隐觉得，自己应该不是第一次做这个梦，由于次数太多，自己甚至有种那些确实发生过感觉。

好在自己的姐姐大人并没有在这个梦上纠结，不然自己就说不清到底发生什么了。

为了宽慰表情复杂、看起来还心有余悸的卡米拉，伊丝轻拍了拍卡米拉后背，从座位上起身。

“如果身体有不舒服的地方就立马告诉我，卡米拉昨天守了上半夜，就在马车上多睡一会儿吧，等到住的地方以后，我再到马车上叫你——我们已经离开赫尔斯王国边境，到克洛伊王国境内了。”

“不、不用，我要和姐姐大人一起。”卡米拉连忙跟着伊丝一起站起来，“只是守上半夜而已，根本算不上什么，守下半夜的姐姐大人才应该多休息。”

说话的同时，卡米拉悄悄看了眼伊丝，在那漂亮的眼睛之下，存在着淡淡的黑眼圈，虽说不仔细看发现不了，但卡米拉还是有些过意不去。

要是自己和拉克西丝一样，不需要睡觉就好了。

有时候卡米拉会产生如此想法。

没有过多纠结，二人很快走下马车。

……

位于大陆中西部的克洛伊王国是一个面积不足两万平方公里，土地贫瘠、贫富差异极为明显的国度。

在一千年前，克洛伊王国的全名还是赫尔斯王国所属的克洛伊公国，但因为血族大举入侵，赫尔斯王国疲于应对，加上邻国诺塔帝国从中挑拨，克洛伊公国便从赫尔斯王国中分离出来，成为了一个独立的国家，虽说反应过来的赫尔斯王国极力要求克洛伊公国回到本国，甚至不惜以武力胁迫，但在当时帝国的暗中帮助下，战争最终以克洛伊公国大败国力疲敝的赫尔斯王国拉下帷幕，克洛伊公国正式更名为克洛伊王国

当然，克洛伊王国并非个例，千年前的诺塔帝国远没有现在这样强盛，当强大的赫尔斯王国在前方应对血族侵犯时，为了日后不被赫尔斯王国吞并，当时的诺塔帝国暗中唆使了多个现今位于国境线上的、原属于赫尔斯王国的贵族，教唆他们从赫尔斯王国中分离出来，自立为王，于是在大环境促成下，如今诺塔帝国与赫尔斯王国边界处，出现了由众多小国形成的缓冲区域。

值得一提的是，这些小国中只有很少一部分国家有独立能力，大多数国家要么因国土多为山地，不适耕种，不得不依附大国苟且，要么因魔物肆虐，每年需要进口大量武器资源，变相的依赖他国帮助，因此这些小国只是名义上的独立，实际上还是帝国与王国某一方的附属国。

而为了避免出现无法挽回的巨大矛盾，这几年来，王国与帝国达成了一种默契，即，两个大国不会在正面以国家之名挑起争端，而是指使手下的附属国攻击敌方的附属国，以此达到打探敌方实力，敲打对手的目的。

在莫约二十年前，克洛伊王国就是这众多附属国之一，当然，这只是在二十年前，现在，经过上代与当代克洛伊国王的励精图治，克洛伊王国成功吞并土地肥沃的邻国，解决了粮食问题，成为为数不多的、能够完全摆脱他国帮助，独立经营下去的国家。

至于克洛伊王国为什么能在短短二十年内崛起，其中到处都有神教的影子，只有克洛伊王国的顶层贵族才知道，现在的克洛伊王国已然是神教的大本营，王族只不过是神教统治下的傀儡。

一边回忆克洛伊王国的历史，走下马车的伊丝一边看着街道左右，这里是克洛伊王国王都——为了将两个『王国』区分开来，伊丝喜欢用过去的称呼，『克洛伊公国』，来称呼这里。

低矮的房屋，瘦骨嶙峋的奴隶，袖口与衣角磨得破破烂烂的行人，商铺门前褪色生锈的门牌，以竹筐盛装农货、用希冀目光看着往来过客的摊贩，以及躲在人群与小巷，扫视下手目标的小偷与无赖，到处是脏水与破碎瓦罐，连大街上都弥漫着些许淤泥臭味，这些构成了伊丝对克洛伊公国的全部印象。

穷苦的、只能挣扎着活下去的地方。

“不那么让人开心啊。”

连吆喝声都很少听见，十分缺乏活力的城市，如果说这里是克洛伊公国的某个边陲城镇，伊丝会觉得在情理之中，但这里是克洛伊公国的公都，理论上是克洛伊公国最繁华的地方，连公都都是一副死气沉沉的模样，很难想象其他更偏远的城市究竟是怎样一副惨淡景象。

同样对这种萧条疲敝的街道感到不满，依蒂丝皱起眉，由于她没有遮挡身后的吸血鬼翅膀，以至于许多人类都用害怕的眼神回避她，每当依蒂丝看向街边商贩的时候，被看到的商贩都会惊恐的低下头，生怕被依蒂丝盯上。

“确实，比血族的城市还要贫穷，以一个国家的王都而言，过于萧条了。”依蒂丝再次环顾周围，不耐的咋了咋舌，“连一个穿干净衣服的人都看不到。”

伊丝安慰起依蒂丝。

“这也是没办法的啊，克洛伊公国才刚刚解决粮食问题，交通又很不方便。”

“我开始担心给我们的吃住条件了。”

话音直指走在队伍最前方，负责领路的黑发少女。

勇者，琳。

一行人之所以来到这里，就是因为受到了神教邀请，尽管伊丝对同伴们说明了神教的危险性，抱着万一可能，希望同伴们暂时去尤弥尔领或血族休假一段时间，自己独自前往神教，但这份希望才刚说出口便落空，和伊丝想象中一样，卡米拉一行不假思索的回绝了这份请求。

于是在经过长达大半个月的长途跋涉后，自己和同伴们在数十位神教成员带领下，来到克洛伊公国，虽说过程十分漫长，可拜客人这一身份所赐，一路上的大小事宜——从食宿到打发强盗，全都由神教的人解决，旅途算得上舒适。

见到琳没有回答自己，依蒂丝不快的撇嘴，却并没有说什么，虽然依蒂丝个性高傲，但也会对强者保持该有的礼仪，琳面对强盗时所展现的冷厉，依蒂丝给予了高度评价。

“大家脸上看不见笑容呢……”

“原以为王国已经足够腐坏，没想到现世还有这种泥潭一样的绝望之地。”

“不喜欢。”

玛丽、拉克西丝与蒂芙尼各自给出感想，大概是畏惧路人如同舔舐般的贪婪目光，玛丽紧紧牵着拉克西丝的手——为了防止蒂芙尼走丢，另一只手还不忘记牢牢抓住蒂芙尼。

心中升起疑惑。

神教把大本营设立在这样穷困潦倒的地方，究竟有什么好处？既然他们是帝国的教会，不应该把圣地放在帝国王都周边吗？

在伊丝思考这样的事情时，向前踏出的右脚似乎踩到了什么东西。

咔嚓、咔嚓。

随之而来的是瓦片破碎声。

伊丝连忙收回右脚，向后退出一步，低头看向踩中的东西。

——一个到处是缺口的陶碗。

由于被自己踩中，瓷片洒了一地。如果自己穿的不是厚底长靴，现在就应该被碎片扎到脚掌了吧，瓷片断裂处产生的锐利反光令伊丝暗自庆幸，尽管自己不会被碎片扎破皮肤，对尖锐物体的恐惧也依旧存在。

但这只是开始。

像是等候已久那样，一个头发沾满污垢，散发出汗酸与兽臭味的男人突然从路边窜出，先是看了看被伊丝踩碎的陶碗，然后又看了看一公尺外的伊丝伊丝，表情逐渐扭曲起来。

“你、你看看你做的好事！这是我的全部家当，拿到帝国至少也能卖好几枚金币！这是我重振家业的最后希望啊！就这样被你毁掉了！”不加掩饰的音量将大半条街上的人都吸引过来，而这正好与男人的想法相合，变本加厉的哭诉，“你要怎么赔偿我，我、我家里还有孩子要养，他们全靠我生活了！”

周围人的议论与男人的夸张表情令伊丝一阵皱眉。

自己刚才的心思全在思考上，并没有注意路上有东西，虽说这个陶碗不论怎么看都是乞讨用的破碗，但如果非要和男人理论，恐怕会花去大量时间，伊丝随手从仓库里取出几枚金币丢在男人面前。

“下次注意。”

在金币落地的瞬间，男人就像看见了不可思议的东西那样，双眼瞪大到仿佛下一刻就要从深凹眼眶里挤出来，连忙趴在地上捡拾金币，为了鉴别真伪，还不断用指甲在金币上刻出痕迹。

紧接着，喜悦令他全身颤抖起来，一边喘着粗气发笑，一边颤颤巍巍的将金币藏进怀中。

“居、居然真的是金子，可真是个傻子贵族……不，等等，别跑！只有这么几枚金币，根本不够赔偿我的全部家当，至少也要三十——呃！”

没等男人得寸进尺的话说完，一股近乎令他窒息的力量便猛然踹在他胸口，巨大的力气使男人倒飞而出，连怀中的金币都掉在地上。

做出如此举动的人是依蒂丝，后者湛蓝色的眼眸中充满冷意，锐利的目光令男人全身一紧。

“滚。”

“可……可我的家当……”

同样有着愠怒的卡米拉也上前一步。

“姐姐大人没看见，不代表我们没看见，你只不过是趁姐姐大人不注意，主动把东西推出来，别让我在看见你，滚。”

“咿！”

当卡米拉把法杖砰的一声杵在地上时，男人眼中的贪婪瞬间被恐惧占据，再也不顾洒落在地上的金币，慌不择路的爬着逃离伊丝。

收回法杖，卡米拉回到伊丝身边，俯下身准备查看伊丝右脚。

“姐姐大人，您没有受伤吧。”

“没有，我们继续走吧。佩佩，别管那个男人了。”

“嗯，下次就交给我处理，这种人不配接受姐姐大人的恩惠。”

伊丝轻轻点头的同时，扭转视线看向身后喧嚣的街道，由于男人和卡米拉都没有捡起掉在地上的金币，那些聚集在周围的路人便哄抢起来，伊丝甚至还看到了人们大打出手的样子。

脑海里不由得想起拉克西丝的形容。

淤泥一样的地方吗……

摇了摇头，伊丝将晦暗甩出脑海。

第三章 带来忠告之人

“你们神教喜欢把不死者当宠物吗？”

为了缓解流淌在周围的尴尬氛围，伊丝挑起话题。

回答者是走在队伍前方，善于言谈的紫发少女，后者扬起的眼角里充满轻佻与挑逗。

“那也得看是什么样子的宠物，如果是像客人一样可爱的女孩子，我想我一定会天天守在身边，一辈子都不放开。”

没有正面回答吗……

棘手的家伙。

“不死者是憎恶生者的存在，如果被外面民众知道神教与不死者为伍，恐怕会很难办吧。”

“因为您是客人，所以才能知道这里，克洛伊王国的阶级差距明显，普通人不说进来，就连踏入贵族区都是禁止事项，我们不会让不该知道秘密的人踏足。”

“那如果我说出去呢？”

“嗯……”

紫发少女食指撑着下巴，做思考状。

如果不是知道这家伙在故意伪装，自己说不定会把对方当做人畜无害的少女，可惜她们针对辛西娅与爱丽丝时的冷漠，已经令自己对她们有所防备。

紫发少女露出可爱微笑。

“我相信你。”

“啧。”

“嘛嘛，不用这么不高兴，我们也不是没有应对方法嘛，以前我们只会邀请福音记载的人，后来因为人员流通需求越来越大，条件也慢慢放开，凡是教会成员，都可以出入这里，至于教徒以外的人，除了帝国使节以外，客人你们还是第一个，所以具体怎么做，得看教皇大人的意思，实在不行，就只能消除记忆了。啊，别看我这样，我在精神魔法上的造诣，比那些专修精神魔法的魔法咏唱者还高，保证不会出错，既不会不小心把人变成傻子，也不会窥探多余的记忆。”

“是吗？那到时候就交给你了。”

“呵呵呵，客人真会逗人开心。”

这些当然是表面说辞，既然对方都戴上了面具和自己说话，自己也不必用真心面对，哪怕这种虚伪的样子令自己感到恶心。

“呦，这不是勇者大人嘛。”

当伊丝与紫发少女暗中较量的时候，螺旋向下的楼梯前突然传来一个男人的声音。

伊丝与紫发少女默契的中断对话。

说话的男人是一个穿着气派华服的中年贵族，不论是过白且多毛的皮肤，还是呈金色的蜷曲头发，都说明了这个男人的来历——诺塔帝国人，尽管如今诺塔帝国只有很少一部分人保有白到异常的皮肤以及高大鼻子，但凡是拥有这类特征的人，基本都是贵族或曾经是贵族。

至少比伊丝高出两个头的男人停在琳面前，微微扬起下巴，扫视琳和琳身后的伊丝一行，绿色眼眸中流露出惊讶与猜疑。

“嚯，不但带了非神教成员，而且里面还有血族吗，不愧是勇者大人，真是独到的眼光。”

“没有事情就让开，我们和你没什么好说的。”

与琳同行的红发少女上前一小步，语气充满不客气，双方似乎并不对付。

这个男人应该就是紫发少女刚才说的帝国使节吧，在非神教成员中，只有自己与帝国使节能够踏入这里，哪怕没有用全知地图扫视，伊丝也能从男人偶然展现的锐利目光与手上的硬茧判断，这个体格高大的男人拥有不俗实力，并非表面那样手无缚鸡之力。

事实也确实如此，男人的等级与琳不相上下。

“啊，对不起，没注意挡了你们的路，不过身为帝国派来的使节，我有义务了解，她们是什么人？”

是皱起眉毛了吗？琳的语气十分生硬，有股拒人千里之外的感觉，可惜自己站在队伍中间，看不见琳的样子。

“我没有义务告诉你答案，有疑问可以去问教皇。”

“是么，果然是魔物，一点也看不清形势。”

“你说谁是魔物？！”

饱含怒火的声音大到让天井内产生回音，红攥紧拳头，一副随时都会开打的模样。

但帝国男人不仅不为所动，反而不依不饶的继续激怒红发少女，嘴角微微朝两边咧开的傲慢姿态，让人升起发自内心的厌恶。

“被戳中痛处，所以发疯的想咬人吗？你们是人类，不应与魔物为伍，我想你们很清楚，你们中间站着的东西是什么吧？只要把血拿到她面前晃一晃，她就会展露出真正的样子，身为人类，却把人类的希望寄托在异己身上，真是可笑至极。”

“呵呵呵，将军真会说笑，琳是人类，我和红早已确认，某些披着人皮的狗才应该好好掂量掂量自己，不要把舌头吐的太长，小心哪天被人搅碎了塞进肚子里。”

“愚昧。”没有被紫发少女的话激怒，男人如同看待中毒至深的伙伴那样，发出长长叹息，“早晚有一天，你们会清醒的，不要把希望寄托在一本毫无可信度的书上，人类的命运要把握在人类自己手里，你们还有挽救的余地，好自为之吧。”

说完这句话后，男人便主动让开，从没有扶手的楼梯外侧与勇者三人擦肩而过，在路过伊丝时，男人停下脚步，别有深意的瞥了伊丝一眼。

“有机会我们可以坐下来聊聊。”

“如果有机会的话。”

很快，男人离开天井。

“那个男人是谁？”

拉克西丝向紫发少女抛出疑问。

“镇守诺塔帝国北部边境中段的将军，戈尔·哈里尔，也是被帝国皇帝委任为帝国使节的家伙，有帝国使节身份，他可以随意出入这里。”

伊丝好奇的挑起眉。

“你们关系似乎不太好，帝国和神教不是一条船上的人吗？”

“我们的使命是将世界拯救在危难之中，而帝国是想统一人类，只不过是合则两利的关系。马上就到教皇大人所在的正殿，你和琳进去，其他人和我待在外面。”

双方并非铁板一块吗？

伊丝不禁回头看着帝国使节远去的方向，虽说自己只是想了解福音，了解完以后就离开神教，去寻找大海另一头的、可能与玛丽有关的种族，但在中间这段时间里，多打听一些情报也不会有所损失，尤其是刚才那个男人看见卡米拉时的讶异与猜疑，自己不得不去在意，他为什么会露出这种表情。

“准备好就进去吧。”

停在一扇庄严沉重的大门前，琳摘下面具。

第八章 满溢暧昧的水声

当僵尸葛兰从伊丝二人视野里消失后，琳看向伊丝的目光中充满意外。

“没想到你还有这样的才能，老实说，我还是第一次看见葛兰在除了亚特伍德以外的人面前吃瘪。”

“那家伙不是很容易对付吗？只是说了几句，就气急败坏的走了。”

“整个神教里只有你会这么想了，”说到这里，琳上下打量了眼全身被雨水淋湿的伊丝，犹豫片刻，“这里离贵族街太远，穿淋湿的衣服走回去，就算吸血鬼也会感冒，姑且先和我来吧，得找一个会生活魔法的人。”

“可以倒是可以……”

但比起衣服被淋湿这种小事，自己更想知道其他的事情，比如刚才那个名为葛兰的男人，明明也是神教的一员，为什么会对神教勇者的琳投以污秽之语，既然神教里的所有人都将福音奉为神，那么就应该十分团结才对，像现在这样如同门派斗争的情况，假如自己是教皇，不论如何都会将其掐死在幼苗时期。

当然，内心的好奇再强烈，也应该等换好一身干净衣服再说，湿冷衣服紧贴皮肤的感觉，实在不怎么让人好受，伊丝听从琳的建议，跟随琳进入神教深处。

来到一处找不到任何特点的房门前，琳轻车熟路的将手放在门把上。

“『启』。”

淡淡的蓝色光芒浮现在手心，伴随一声极其轻微的、仿佛在敲三角铁的清脆声响，没等琳扭转门把，房门便自己打开。

伊丝不解的挑起眉。

“神教的房间都是这样吗？一定要魔力才能打开。”

“不，大多数房间都可以直接打开，这里是只属于我的地方，所以才设置有魔法锁，虽然像这样的房间公都里有五个，但我最经常用的是这里，离中央大街最近。”

“哈？意思是……这是琳的卧室？”

“嗯。”

理所当然的点头，琳回应伊丝的吃惊。

原本还觉得无所谓的伊丝全身僵硬起来。

这不就是女生的卧室吗？

自己之所以跟着琳来，是因为琳说要找一个会生活魔法的人，而自己打算等魔法咏唱者烘干了衣服后，再坐下来好好打听神教的事情，完全没想过琳会带自己到卧室这种算得上极为隐私的地方，尽管这不是自己第一次到女生的房间，但不论卡米拉还是安德烈亚，都是自己十分熟悉的人，去的时候也大都有正事，心思不会放在房间布置上，拜访像琳这样初次见面的少女的房间，自己还是第一次。

紧张与拘束感油然而生。

“那个……我们不是要去找会生活魔法的魔法咏唱者吗？”

“只需让侍女帮忙传唤即可，我们在房间里等着，生活魔法的『烘干』只能干燥衣服，无法对人起效，我不能让你就这么回去，先把身上擦干吧，虽然浴室不是很大，但还算得上舒适。”

“欸……”

自己顾虑的倒不是这些问题，话说回来，只是刚刚认识就邀请自己去房间里洗澡，这到底是什么鬼展开啊。

“不进来吗？”

脱掉鞋子走进房间里的琳一脸怪异，看伊丝的目光如同在看怪人。

“不……”

按照自己生活的时代的规矩，被女生邀请去房间，要么是关系要好到无话不说的朋友，要么就只剩下交往中的恋人这种关系，虽说自己现在是名为伊丝·恩雅的存在，可要让自己迈出这一步，内心有股说不出的违和感，仿佛踏入了禁地。

要是在这里畏畏缩缩，反而会显得自己奇怪啊……只要想着我是相当可爱的美少女，这样就没关系了吧，脑子里没有奇怪的想法，就不会心虚。

这样想着的伊丝鼓起勇气，一步踏入琳的房间。

小巧却精致的卧室。

与想象中朴实、缺少装饰物的房间不同，琳的房间布置相当少女，尽管不是充满少女气息的粉红色，但以粉蓝色为基调的房间也给人一种“啊，这果然是女生的房间吧”的感觉，矮柜上摆着梳子、唇纸与缎带这类各式各样只有女生会用到的小物件，墙壁也不是普通的刷了一层油漆，而是铺上了粉蓝色的墙纸，甚至矮桌桌角与床角这种容易撞上的地方，琳也都用塞有填充物的绒布将其包裹起来，以免不小心撞上，再加上充盈房间的、像是花香的少女馨香，只是在踏足的瞬间，伊丝就不好意思再迈出第二步。

“唔……”

“怎么了？你的表情很奇怪。”

“第一次到琳的房间……有点紧张。”伊丝没说的是，她有种踏入这里以后，会破坏这里氛围的感觉，顿了片刻，小心翼翼的打了声招股后，才再次鼓足勇气走进房间，“……打扰了。”

琳愣住一瞬，旋即表情变得更加古怪，其中还掺杂了一点不好意思。

“是在紧张么……老实说，这还是我第一次邀请除了红和紫以外的人，平时连侍女都不允许进入，没有事先收拾，房间还很乱，稍微忍耐一下，啊，对了，衣服湿了的话就先脱下来吧，这里有毛巾。”

十分有主人自觉的，琳又从衣柜里翻找出宽松睡衣——明显是琳平时穿的衣服，尺码比伊丝大了一圈。

“虽然可能不合身，但姑且能应付一下，地下比地上冷很多，我先去浴室把水烧热，浴室预先铺设了魔法阵，用不了多久就有热水。”

“嗯、啊。”

伊丝动作僵硬的接过睡衣，当琳走到墙壁另一边后，才如释重负的长吁了口气。

“哈啊……”

简直是一种折磨。

自己怎么可能当着琳的面把衣服脱下来，自己可是不穿胸衣的类型，要是当场把身上这件蓝色连衣裙脱掉，绝对会被琳用异样眼光看许久。

逐渐放松全身，无所事事的伊丝跪坐在绒毯软垫上，抬头观察起房间布置，正如自己的第一印象，这里的布置十分少女，和琳在战斗中表现出来的冷厉格格不入，如果不是琳能熟练的找到衣服，自己甚至要怀疑这是不是琳故意展示给外人看的房间。

“要是有窗帘的话，肯定连窗帘也是粉色的啊，安德烈亚的卧室都没有像这样花哨。”

当然，安德烈亚没有，不是因为安德烈亚的少女心不足，而是因为安德烈亚身为血族女王，哪怕不可能有外人踏足寝室，也必须时刻保持王该有的威严，证据就是在长达两年的梦里，安德烈亚有好好把木屋装饰起来过，虽然没过多久就因流离失所的生活不得不拆掉。

墙壁另一面响起哗啦哗啦的水声。

那大概是在给浴缸放水吧。

内心有种难以言说的微妙——或者说骚动，明明琳不是在洗澡，自己却还是觉得浑身不自在，和初次见面的美少女待在一个密闭房间，又是这种浑身湿透的微妙布景，再加上隔壁看不见却听得到的水声，能保持冷静的人，大概只有苦行僧和修道士吧，自己会想入非非属于正常反应。

“——不对，我到底在搞什么啊，我是这种脑海里只有不健康想法的美少女吗？”

深吸了口气，伊丝把杂七杂八的想法一股脑丢出脑海，从柔软蒲团上起身，观察起房间里的布置。

视线很快被摆放在矮柜上的一个红色东西吸引，伊丝表情认真起来。

“这是……可不能当做没看见啊……”

第十一章 永续天使之祝福

享用完面包与牛奶粥的简单早餐，待玛丽开始收拾桌上餐具时，一夜都没怎么睡好的伊丝打了个大大的哈欠，虽说透过餐厅窗户，照进屋内的阳光令人心情大好，只有餐具碰撞声的静谧环境也十分舒适，但倦意就是倦意，只要不好好休息，昏沉沉的感觉就不会从脑子里散去。

坐在伊丝下方的卡米拉一脸疑惑。

“姐姐大人，昨晚发生了什么吗，弄出了很大的声音。”

“我也听到了哦，主人大人高兴的声音。”

“好好的兴致都被搅散了。”

大半夜的，佩佩到底是哪方面的兴致啊。

虽然是这么说，既然早餐时没见到蕾菲娜，那么答案就该呼之欲出了才是，明明这处宅邸的隔音效果不怎么好，两人却能做的自己毫无察觉——也可能其实有声音，只不过自己因为过于兴奋，忽视了周遭周遭环境。

先是不着痕迹的瞥了眼依蒂丝，看到依蒂丝注意力没有在自己身上，而是在摆弄指甲后，伊丝悄悄松了口气，右手握住戴着戒指的左手微笑道。

“发生了一点让人开心的事情。”

姑且还是不要告诉同伴们比较好，万一引起攀比心理就糟糕了。

“什么事情？”

卡米拉理所当然的追问，然后，蒂芙尼以十分平静的语气抢答。

“坠入爱河。”

“哈啊？”

条件反射般，伊丝面部肌肉僵硬起来。

蒂芙尼趴在自己门前偷听了吗？

不对，重点应该是蒂芙尼这家伙在故意挑起争端。

不知为何，玛丽发出一声像是在羡慕的轻呼。

“呜哇。”

“姐姐大人昨天晚上不在……难道去找安德烈亚了吗？”

语气仿佛质问丈夫是否出轨的妻子。

心虚感油然而生，不敢直视卡米拉的眼睛，伊丝“啊哈哈”的试图转移话题。

“欸，是的，确实去找安德烈亚了，但那是为了调试触发式魔法道具……”

“果然如此，不然姐姐大人不会一大早就一副魂不守舍的模样，”姣好的眉毛朝上挑起，卡米拉将站着的拉克西丝拉到身边，“姐姐大人不是喜欢这样的吗？血族要到20岁才成年，安德烈亚甚至比玛丽还小一些。”

“卡、卡米拉小姐……”

差点为卡米拉拉扯的动作摔跤，玛丽先是惊呼，然后又因为卡米拉的后半句话扭捏起来——完全不知道她为什么会扭捏。

至于同样被拉到身边的拉克西丝，因为无法理解人类的癖好，只是一脸不解，尽管拉克西丝听懂了卡米拉是在说自己在女性魅力方面的成熟，但站在拉克西丝的角度，她不懂这究竟有什么魅力可言，当然，如果伊丝现在有解释时间的话，伊丝一定会说，这份魅力就和拉克西丝曾经在日记里写的，喜欢有着一头蓝发的、骑着龙的帅气勇者一样，蓝色头发与坚毅的脸部线条，就是和女性成熟相同的魅力。

对一直把大姐姐挂在嘴边的自己而言，喜欢安德烈亚，确实是无法洗清的罪名。

所以才要把戒指的秘密藏起来啊。

伊丝不禁在内心惨叫，还好同伴们没发现自己手上戴着戒指，不然就无法想象现在会变成什么样子了。

“嚯，即便以胸的大小而论，卡米拉也不应把自己和女王陛下放在一起，正因为女王陛下还未成年，所以还有成长空间，不过身为人类，而且已经到十六岁的卡米拉……虽然一直用魔法伪装，但身为姐姐的我可是一清二楚，那样太可怜了。”

不妙。

哪怕佩佩缓解了自己的尴尬，但这反而让隐隐冒出火花的化学反应更加剧烈，卡米拉平时一直用魔法伪装出合适的胸部，再加上姣好容貌与得体的淑女举止，一向被外人，尤其是男人称赞，可亲眼见过卡米拉全部的自己知道，卡米拉的身材其实相当贫瘠，或许还不如自己和佩佩，仅仅只是微微的、有一点点凸起的程度，平时的姣好身材不过是垫出来或魔法伪装的结果。

连我都不敢当着卡米拉面提这件事啊……

平时应该有蕾菲娜出来缓和局面，可问题是，现在蕾菲娜并不在这里，伊丝甚至看见卡米拉身后正有黑色的火焰在熊熊燃烧。

女神大人在上，为什么没有给卡米拉一副完美身材啊。

“是么……原来你这个女人一直这样看我……呵呵呵，这可不能当做没听到啊。”

依蒂丝毫无惧意的敲了敲桌子。

“比起这个，重点不应该是那边吗？昨晚发生了什么事情，才会让伊丝半夜里叫出声，我可不觉单是见了一面那么简单。”

“下次我会找安德烈亚好好问清楚，你先解释刚才的发言。”

“只不过是陈述事实而已，说到底，那种东西只应展示在喜欢的人面前，刻意伪装来满足虚荣心，实则只会更加可怜，倘若自身魅力足够的话，即使没有，也不影响他人对你的看法——我是这种想法，卡米拉你似乎并非如此，嘛，正因如此，才显得血族与血族，血族与人类间的不同与各自的魅力。”

再待下去，战火迟早会烧到自己身上吧。

比如问自己一些“我和依蒂丝哪个好？”之类的问题，老实说，真是有够头痛与老套的。

悄悄离开吧。

一边对蒂芙尼比出噤声手势，伊丝一边对拉克西丝点头，示意这里交给拉克西丝，注意这两人不会打起来，伊丝悄悄与收拾好餐具的玛丽离开餐桌。

不知为何，与伊丝一同漫步在走廊上的玛丽一副笑盈盈的表情。

“怎么了？那两个人的吵架让玛丽很开心吗？”

“诶？”完全没想到自己把高兴表达在了脸上，玛丽慌乱的差点让餐具摔在地上，“没、没有那种事情，卡米拉小姐和依蒂丝小姐要是能友好的坐在一起就好了，我一直这么希望。”

“那玛丽为什么笑眯眯的样子。”

“这个嘛……”玛丽悄悄转动眼珠，视线落在伊丝左手上，那副小心翼翼的样子，让伊丝想到古灵精怪的妖精，“因为主人大人手上突然多了一枚戒指……以前一直都没有，那是安酱送给主人大人的吧？一想到安酱和主人大人的关系越来越好，就觉得很开心。”

会觉得开心吗？

如果玛丽长着和拉克西丝一样的翅膀，一定是最可爱的天使吧，明明发现了戒指，却没有在餐桌上指出来。

内心升起捉弄一下的想法。

伊丝张开五指，将无名指上的戒指展示在玛丽面前，假装不在意的说。

“啊～啊～，继续下去的话，安酱就要把玛丽的位置抢走了，我的心会只剩下安德烈亚，没有别人的位置了。”

“诶？会那样吗？”

玛丽紫色的眼睛瞬间浮现动摇之色。

原来还是会为自己的地位担忧啊，可爱度不禁再次上升了一分，虽然这样说可能会很自私，但在伊丝眼里，如果玛丽刚才没有动摇的话，自己会有种被玛丽抛弃了的感觉，即便主人被别人抢走也没关系，这种微妙的失落感。

“啊，对了，玛丽一会儿要不要来帮我测试魔法道具？”

如果这次没问题的话，就可以把那些触发式魔法道具交给伙伴们使用了，有了伯里斯与安德烈亚的测试与建议，自己对第一批魔法道具的问题已经有了大致了解，与一开始预想的，触发点设置的过于敏感不同，问题的关键在自己塞进道具里的魔法过于强大，以至于部分攻击型触发式魔法道具被触动后，要么会影响使用者正在进行的动作，要么干脆把使用者也一起炸飞，比如各类混合魔法『火焰弹·三重加速Ⅲ型』、『泥泽化·扩散型』、『贯通之枪·元素枪阵』，自己使用时没注意到是因为自己防御力太高，感觉不出来，换做伯里斯他们，一下就发现了问题所在。

据伯里斯说，他有好几副铠甲都因此报销，所幸伯里斯按照伊丝交代的操作规范，在测试触发式魔法武器前，穿戴了伊丝制作的『永续天使之祝福』的软甲，不然光其中一次爆炸，就得让伯里斯少半条命。

事后伯里斯还称赞软甲的防御性能，说只要穿上那套软甲，他就算正面迎接巨龙的元素吐息甚至踩踏都不会受伤，眉来眼去的神色，暗示伊丝把这件软甲暂借（伊丝猜想大概不会还了）给他，对此，伊丝装作没有看懂，将软甲收了回来。

倒不是说伊丝小气，而是这件软甲确实不适合伯里斯，『永续天使之祝福』一开始就是给少女打造的板式，安德烈亚有自己送的传送石，遇见危险能带着身边的人传送到自己面前，但伊芙琳和真红她们不同，万一她们遇见什么麻烦，等消息传到自己耳中时，即使立刻动身，也来不及救援，所以需要一套能在关键时刻救命的道具。

至于软甲的打造，灵感来自于拉克西丝的天使服装，此前拉克西丝送给伊丝一套由拉克西丝亲手缝制的，专门给第六、第七位阶的未成年天使穿的衣服，由于兼具舒适与防御性能，于是伊丝便将其拿出来研究了一番，结果发现衣服的性能好到出乎意料。

首先，衣服采用了一种伊丝不知道的丝线纺织，其次，衣服内部还有魔法的痕迹，起初伊丝以为拉克西丝在里面铭刻了魔法阵，但仔细检阅后发现并没有这回事。

按照拉克西丝的说法，有魔法痕迹是因为丝线在纺织前，浸泡在了一种特殊的魔法液中，被那种特殊的魔法液浸泡后，一旦布料遇上带有魔法的剧烈撞击或锐器刺击，就会在极短时间内，化为坚硬程度堪比秘银的防具，而当魔法冲击消失后，布料就又会恢复原本的柔软。

根据这种思路，伊丝终于解决了一直以来面临的问题，即，该怎么给担任前锋的伙伴们配备防具，此前虽然使用了较软的鳞甲，将其作为玛丽的防具，但自己还是觉得不够美观，姑且不谈论铠甲穿在男性身上的效果，当铠甲穿在少女身上时，自己会觉得铠甲遮掩了少女该有的柔软与纤细，虽然也有帅气英气的没少女，但果然还是柔软的衣服更适合玛丽，显得更加娇小可爱。

所以伊丝便请拉克西丝重新配置了一次魔法液，在弄清楚原理后，伊丝将其中一些原料替换成效果相同的上位品，于是便有了现在的，在遭遇强烈魔法冲击后，坚硬程度堪比山铜的软甲，伊丝将其命名为『永续天使之祝福』。

当然，这种粗暴的原料替换方式并非没有代价，制作出来的布料只能称其为软甲，还是要被划入铠甲一类，即使没有遭遇魔法的剧烈冲击，柔软程度也无法与真正的布匹相提并论，普通条件下的柔韧度更偏向皮甲，不过相比鳞甲，还是好了许多，首先灵活度大大提高，其次因为原材料是布，所以能够染上好看的颜色与花纹，适合穿在内衣与外套之间。

值得一提的是，在软甲的制作过程里，伊丝和拉克西丝在服装版型上出现了极大分歧，伊丝认为，软甲应该设计成上衣和下衣的分件式，这样穿戴起来更舒服简单，但拉克西丝却认为，应该把软甲设计成一体式的连体服装，要将脑袋以下的每一寸肌肤都包裹在其中，令其与皮肤紧紧贴合在一起，这样才能将软甲的效益最大化，只要保护好头部，不论敌人朝哪里攻击，软甲都能保护主人。

然而，拉克西丝说的那种服装和紧身衣无异，虽说纯白布料的紧身衣确实微妙的色气，会勾勒出微微凸起的胸部与略微凹陷的肚脐，但透气性实在太差，而且伊丝也无法接受陌生人会看见同伴穿紧身衣的景象，所以伊丝态度强硬的驳回了拉克西丝的建议。

“是主人大人说的那个触……触式……”

“触发式魔法道具。”

“嗯嗯，就是这个！”如同小鸡啄米般，玛丽连连点头“是要测试触发式魔法道具吗？我听爱丽丝说，这种魔法道具很贵，她也只有一件，而且用一次就会坏掉。”

“虽然确实很贵啦，但还没到用完就坏的地步，应该是沃兹华尔公爵不让爱丽丝涉险，故意恫吓爱丽丝的吧，嘛，总之就是那么一回事，这所宅邸的地下室太小，不适合测试，我们就在后院进行吧。”

第十六章 帝国的长公主

“阿伊莉斯？”

十分熟悉，却又一时间想不起出处的名字。

而看见伊丝皱起眉思考的表情，戈尔脸上的希望之色顿时更加浓厚，甚至流露出无法抑制的喜悦，就差从沙发上站起来。

“您、您知道这个名字吗？”

“先安静一下，让我想想在哪里见过……”

瞬间安静下去，但戈尔坐立不安的样子却暴露了他内心的激动，假如此刻有熟悉戈尔的人看见现在这一幕，一定会惊讶到下巴都掉到地上，从没有人见过戈尔在成为将军后露出如此不冷静的一面。

自己确实见过这个名字，那是十分遥远的、几乎要被忘却的记忆。

那个名字被刻在一块快要朽掉的木牌上，而木牌就躺在自己仓库里，伊丝在仓库里搜罗一阵后，将东西摆在戈尔面前。

木牌上以赫尔斯王国语刻着『阿伊莉斯』几个字。

如遭雷击般，戈尔怔在原地，嘴唇嗡动，肩膀也跟着颤抖，脸上既有不可思议，又有狂喜与扭曲的表情。

“居……居然真的……真的找到了……长公主……阿伊莉斯公主殿下……我、我一直以为您已经在那场灾难中……”

郑重捧起木牌，戈尔眼中浮现浑浊泪光，细细抚摸其上积满黑泥的纹路，明明是一块丢在路上都不会有人愿意多看一眼的东西，但此刻在戈尔手中却成了似乎比他生命更珍贵的宝物。

没有出言打扰，伊丝一直等到戈尔从过去的回忆中清醒，而这个时间花费了足足二十分钟。

依依不舍的将握的发热的木牌放回桌上，戈尔深呼了几口气，手指拂去眼角泪水，缓缓调整情绪。

“对不起，主教阁下，让您见笑了，一时没控制住情绪，如果那时候我再强一些，就不会让长公主流离失所，正因为我的错，所以才……”

总觉得继续下去会没完没了，伊丝伤脑经的转移话题，一个四十多岁的老男人在自己面前哭泣，自己实在不知道怎么做才好。

“虽然不知道发生了什么，但这不是戈尔将军的主要目的吧？这个阿伊莉斯是谁？为什么戈尔将军要叫她长公主？”

“啊啊，”深吸了口气，戈尔以格外亲切的口吻解释，“阿伊莉斯殿下是前代诺塔帝国国王的长女，全名为阿伊莉斯·卡萝·格罗瑞亚，也是当代帝国皇帝，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚陛下的皇姐，因为一些不方便告知的原因，阿伊莉斯殿下在很早前就流落在大陆上不知所踪，尽管我们花了极大力气寻找，却还是没能得到结果……可以请主教阁下告诉我这块木牌是在哪找到的吗？我代表帝国许诺，定将予以主教阁下重谢！”

“这个……”

伊丝稍稍有些为难。

并不是不能告诉戈尔，或者告诉戈尔以后会带来麻烦，而是自己给出的答案很可能让戈尔希望落空，因为这块木牌来自玛丽，玛丽身为半精灵，再怎么说都不可能是帝国的长公主，再者玛丽现在才15岁，刚刚到人类国度的成年年龄，假设玛丽是长公主，那么现在的帝国皇帝肯定不超过15岁，这和事实——帝国皇帝早已成年，到了该谈婚论嫁的年龄相悖。

伊丝犹豫的样子让戈尔面露激动，双手撑着茶几猛然起身。

“不论什么条件都可以开，主教阁下请务必告诉我木牌的来历！”

“是么……”

就算想隐瞒，也隐瞒不过去吧，既然事关他国公主，隐瞒的话，反而会给自己带来各种各样的问题，另外如果玛丽真是帝国公主，那么自己得开心才是，玛丽就应该是公主的样子，伊丝脑海里已经忍不住想象起玛丽成为公主后，身着盛装的模样，一定如同盛放的花朵般可爱吧。

伊丝扭头看向站在身后的拉克西丝。

“拉克西丝，把玛丽叫过来。”

“好的，吾主。”

“玛丽吗……原来如此，既然改名了的话，我们一直搜寻不到也就情有可原，玛丽……玛丽……真是个好听的名字。”

不再掩饰内心的喜悦，戈尔一边激动的双手紧握在一起，低声喃喃玛丽的名字，一边期待的在地毯上来回走动，眼睛里溢出的喜悦几乎要将房间填满。

很快，拉克西丝在戈尔将军期待的目光中，将玛丽带进房间。

“吾主，玛丽带到了。”

“主人大人，是有什么事情吗？”

“嗯，玛丽先到我这边来。”对玛丽招了招手，让玛丽坐在自己身边，伊丝先是与戈尔对视一眼，示意戈尔不要说话后，将茶几上的木牌放到玛丽面前，“这个是玛丽的东西吧？”

在凯尔特城捡到玛丽的时候，玛丽全身唯一的家当就只有这么一个代表身份的木牌，而自己在将玛丽治好，把玛丽收留下来后，为了让玛丽意识到，她已经不再是过去那个受人役使的奴隶，自己给她取了玛丽这个全新的名字，玛丽原本的名字应该叫阿伊莉斯，当然，自己从没问过玛丽以前的名字，所以这只是猜测。

“唔欸？”紫色的眼眸微微瞪大，玛丽一副不可思议的模样，“原来在主人大人手里！我还以为我把它弄丢了……在玛格丽特的时候找了好久都没有找到。”

“那是为了让玛丽忘记以前的事情啦。也就是说，这是玛丽的东西，对吧？”

玛丽连忙点头，长及腰部的栗色长发如同波浪般上下跳动。

“是的，从我记事起，它就戴在我身上了。”

“可以继续把它寄放在我这里吗？”

“唔……”玛丽犹豫了一瞬，接着毫无杂质的澄澈眼眸中流露出笑意，“当然可以！我的东西就是主人大人的东西。”

啊，好刺眼。

明明太阳没有照到玛丽身上，玛丽的笑容却让伊丝有种自己要被刺瞎的感觉。

从仓库里拿出饮料与甜点供玛丽消遣后，伊丝摆正姿势，重新面对戈尔，不过比起刚才，现在的戈尔神情复杂，看着玛丽的眼睛里只有失望。

“怎么了？戈尔将军。”

“紫色眼睛，还有半精灵……这不是长公主殿下。”

“会不会从一开始就弄错了？戈尔将军还没告诉我，为什么觉得我会知道阿伊莉斯。”

“主教阁下，您真的没有弄错吗？叫玛丽的人是这个半精灵女孩，而不是您队伍中的那个金发人类？”

“金发人类……卡米拉么。卡米拉是我的义妹，也是血族佩西亚家族的次女，我也姑且是佩西亚家的养女，虽然应该由我叫卡米拉姐姐，但因为一些原因，卡米拉仍然称呼我姐姐。如果戈尔将军认为卡米拉是帝国长公主，我想肯定是您哪里弄错了，卡米拉有她亲生父母的记忆，而且从很小的时候起，卡米拉就被血族佩西亚家的家主收养，自始至终都生活在与诺塔帝国无缘的大陆北方。此外我也并没有在阿伊莉斯的木牌上对有所您欺瞒，如果您不相信我和玛丽的话，可以请有『审判』魔法的人鉴别我们，我很理解并同情您的遭遇，随时都会配合您。”

难以释怀的，戈尔将军目光紧盯玛丽，沉重的氛围持续了约半分钟后，戈尔才像是要把胸中浊气全部吐出来般，长舒了口气，严肃的神色也跟着逐渐缓和。

“我知道了，我能感到主教阁下的诚意，您刚才并没有说谎，谢谢阁下，是我关心则乱了，木牌的事情我会汇报给陛下，在陛下作出定夺前，还请阁下务必好好将木牌保存起来，帝国必将对您今日的诚意回以馈赠。”

说到这里，从沙发上起身的戈尔迟疑了一瞬，声音也跟着低沉许多。

“另外，还请您早些离开克洛伊公国，不要在这里久留，这是我身为帝国北部防线将军由衷的忠告。”

第十七章 新的狩猎地点

当时间来到送走戈尔将军的第二天时，伊丝遇见了一个过去从未考虑过，现在又正好撞见的问题。

安东尼奥森林里的魔物快被自己杀光了。

准确的说，是快被自己的同伴们杀光了。

自从发现安东尼奥森林，也就是自己击杀堕天使亚列的赫敏领有一片广袤森林，里面生活着多种多样的原生态魔物后，伊丝便经常带着伙伴来这里狩猎，起初狩猎是为了提升等级，后来则是为了避免在漫长的日常中忘记战斗方法。

由于安东尼奥森林十分宽广，地形也较为复杂，因此伊丝从没有考虑过自己会有把魔物杀光的一天，可回过神来后却发现，森林里适合同伴们这个等级，即15-25级这个区间内的魔物已经越来越少，尽管这一现象在安东尼奥城的冒险者口中被誉为神明眷顾，森林里的危险魔物变少，他们就可以更放心的在这里狩猎，但对伊丝来说，却是必须要解决的问题，自己不可能真的把15-25级内的魔物赶尽杀绝，想要带着伙伴继续磨练实力，就必须得换一片地方。

于是伊丝很自然的想到戈塔城的地下迷宫，但自己与伙伴们已经离开戈塔城，地下迷宫不像广袤森林，如果以传送魔法出现在地下迷宫，自己一行随时都可能遇见同样走进地下迷宫的冒险者，加上自己又在戈塔城弄出过那种大动静，可以说，戈塔城几乎没有不认识自己的冒险者，万一被他们发现离开了戈塔城的自己又出现在那里，解释起来会相当麻烦。

总而言之就是，自己得找一片新的狩猎地点。

一边低头思考这样的事情，伊丝一边与同行的卡米拉走在克洛伊公国的国王大道上，由于两人的出彩姿容，行人与商贩纷纷为之驻足，以至于到了会引起拥堵的程度，如果伊丝意识到这件事，肯定会迅速离开，不过因为深陷思考，伊丝并没能注意到，街上的人们如同看热闹一样正议论着自己。

“克洛伊公国什么时候来了这样的美少女。”

“不论左边还是右边都很漂亮，虽然那个银发双马尾稍微瘦了点，但认真思考的样子，气质就像贵族大小姐一样，我能预感到她肯定是个很好说话的美人！”

“哪里哪里，明明右边的金发更好看，那种没有一点杂色的金发，我只在帝国人身上见过。你不觉得她身材很好吗？不仅比左边那个女孩高了小半个头，胸也很大，白色的长裙再加上阳伞，这才是真正的贵族大小姐！”

“这怎么会是她出彩的地方，厉害的是冷漠的气质啊！气质！要是被她用厌恶的眼神看一眼，嘶——只是想想我就要断气了，如果能被那双穿着白色丝袜的柔嫩小脚踩的话……”

“恶心，”另一个男人咂了咂嘴，“明明是左边那个少女更好，一看就很适合成为相夫教子的好妻子，虽然胸确实小了点，但这种大小刚好是我喜欢的类型，如果能和这样的美人共进晚餐……”

为周围路人的谈话连连皱眉，卡米拉微微压低阳伞，朝伊丝的方向靠了靠。

“姐姐大人，你遇见难懂的事情了吗？克洛伊公国的人似乎不懂得礼貌，我认为我们应该早些回去，他们没有资格欣赏您的姿容。”

“嗯？”伊丝不解的抬头，虽说卡米拉确实嘴上不饶人，但也不是会主动贬低他人的类型，只要不招惹卡米拉，卡米拉也不会理会对方，因此她完全不理解卡米拉为什么突然对路人毒舌，“卡米拉怎么了？”

“他们居然把我和您放在一起比较。”

“欸……”

因为自己的姐姐大人被议论，所以不开心吗？还是说觉得路人不应该把两人放在一起比较？

自己倒是能理解这些男人们的想法，不过比起二选一，自己更多时候会想一些不切实际的可能。

卡米拉以无法接受似的不满抱怨。

“我和姐姐大人一心同体，两相比较，不就等于把我和姐姐大人分开吗？这种可能从一开始就不成立，我或许该把他们嘴缝起来，不，他们还是跳进河里喂鱼更好。”

“啊哈哈……”

原来是因为这个。

伊丝不禁看了眼两边的路人，自己似乎在不知不觉间从贵族街走到了普通平民住的地方，聚集在周围的人也比昨天多得多，当自己把目光瞥向他们时，他们会立刻别过头，装出一副什么也没发生的样子，其中不乏一些因为目光与自己相撞，脸颊泛红的青年。

一定是处男吧。

虽说这种想法十分失礼且欠揍，但伊丝就是忍不住这么想，仔细回忆的话，自从用了佩佩的身体后，自己似乎还从来没故意挑逗过除了玛丽以外的人，大概会很有趣吧，玩弄纯情的少男少女，伊丝不禁有种理解了紫的感觉，当然，既是为了自己端庄大方的形象，也是为了对方的生命安全考虑，自己还是不去做那种事情比较好，不然佩佩会把对方生撕掉。

“嘛嘛……这正好说明卡米拉的美貌不输给我，不是吗。”

“唔，”不太满意的鼓起嘴，卡米拉重新发问，“姐姐大人刚才在想什么？”

“我？我在想今后该去哪里狩猎，安东尼奥城外的森林虽然合适，但那里的魔物已经快被我们杀光，戈塔城的地下迷宫按理说是最合适的地方，可又会遇见熟人，虽然也不是不能随便找一片有魔物的森林，像尼鲁教区的那片——似乎被我烧掉了，还是不去了，总之就是，要达成磨练的目的，魔物的等级就不能太低，而且种类也不能太单一，符合条件的地方太少了。”

“姐姐大人有考虑过周边吗？依我所见，玛丽和蒂芙尼从没有经历过与人类的生死搏杀，仅仅与魔物战斗，如果今后遇见人类敌人，可能会陷入劣势，克洛伊公国边境经常发生冲突，如果我们去那里历练，或许对未来更有裨益。”

“虽然卡米拉说的有道理，不过还是算了，让卡米拉你们提升实力是为了保护自己，而不是杀害别人，如果为了提升实力而杀人，就本末倒置了，老实说，我一直想让卡米拉你忘记过去在佩西亚伯爵手下做暗杀者的记忆，到了恨不得用精神魔法的地步，之前守夜的时候见到过，卡米拉睡着后皱着眉，想要挣脱什么的样子，那是过去杀人的噩梦吧？”

伊丝无奈的微笑，和自己不愿意杀人一样，自己也不想让同伴们手上沾血，尤其是幼年组的玛丽和蒂芙尼。生活在过去的阴影里是一件十分痛苦的事情。

“如果姐姐大人想要更改记忆的话，不论什么时候都可以，我是姐姐大人的所有物。”

卡米拉一本正经的，不带丝毫玩笑意味的正色说道。

呜哇，好沉重。

“不过我从未因暗杀而做噩梦，我理解姐姐大人的想法，对大多数人而言，杀人是沉重的过去，但那是他们，对那时候的我，如果要比喻的话，就像人类不会因为家畜的死感到愧疚一样。”

“那现在呢，现在看那些路人的态度。”

伊丝用目光指了指那些正议论着自己与卡米拉的男性。

卡米拉不高兴的板起脸。

“还是丢进河里喂鱼吧。”

“噗嗤。”伊丝忍不住笑出声，“好啦好啦，不说这个。”

卡米拉的性格就是如此，虽说性格可以改变，但再怎么变化，也无法逆转已经做过的事情，这世界本就是落后的、还残留着奴隶制的世界，假如那时候卡米拉不按照佩西亚伯爵的命令行事，只会冻死在大街上，抛开环境因素站在自我高地上指责他人是愚蠢的。

“但卡米拉既然不会因为暗杀的事情做噩梦，那是为什么做噩梦？”

一副思考表情，卡米拉轻咬嘴唇，一只手为两人撑起阳伞，另一只手抵在唇边回忆。

“不知道……感觉很久远，我只记得是同一个噩梦，最近在来到克洛伊公国以后，这个梦出现的频率就多起来了，下次再梦见的话，我会尝试把它写在纸上，告诉姐姐大人。”

“比起告诉我，我觉得卡米拉还是不要再做这个梦了比较好。另外卡米拉刚才说要把目光放近一点，我倒是有了一些想法，琳经常在大陆南方出没，应该知道合适的狩猎地点，去问问她是个不错的选择。”

说到这里，伊丝打开全知地图，寻找琳的光点，接着略显意外的稍稍睁大眼睛。

“居然就在附近吗。”

停下脚步，伊丝回头看向身后，在驻足了一段时间后，很快便遇见一头黑发，背负长镰，独自走在街上的琳，大抵同样没想到会在这种时刻遇见伊丝，戴着面具的琳先是愣了一瞬，接着微微拉低面具，一副不认识伊丝的样子。

挑起眉毛，伊丝一步跨到琳面前，俏皮的对琳招了招手。

“琳，没想到在这里见面了。”

“唔……”语气中透露出嫌麻烦的感觉，琳将头低的更深一些，一副不想被人见到的样子低声说，“不要在街上装作认识我，会很麻烦。”

“那有什么，反正都是些不认识的人，他们又不能拿我怎么样。”

“啧，随你吧。”仿佛看出了伊丝不会轻易放过自己，琳肩膀放松下去，面具下的紫绀色眼眸中透露出无奈，“福音安排了任务，我要去城外一趟。昨天的魔法道具谢谢了，我和紫她们测试了一遍，卖五枚宝石币都绰绰有余。”

“能派上用场就好，”伊丝环顾了一圈周围，由于琳的出现，周围人都用一种惊诧的目光看着自己，仿佛自己和琳站在一起是一件十分不可思议的事情，琳说的麻烦，应该就是指这个吧，伊丝并没有放在心上，“我想问琳，附近有没有魔物众多，而且实力也很强大的地方？”

“为什么这么说。”

朝前方伸手，琳比出边走边说的姿势，率先朝前方迈步——一直站在街上太奇怪了。

伊丝与卡米拉跟上。

“我想带同伴磨练实战技巧，可以的话，希望是有许多种不同魔物的地方。”

琳犹豫片刻。

“只是单纯的历练吗？”

“嗯。”

“如果是不死者呢？”

“没问题，不如说那样就太好了。”

同伴们很少有与不死者战斗的机会，而且部分不死者的战斗方式与人类相似，对目前的同伴们而言，是优秀的训练对象。

“这样么，那和我一起来吧。”

“诶？和琳一起？琳不是要去执行福音的任务吗？”

“……你明明也有福音，为什么要惊讶成这样。”

伊丝能感到琳正在不满。

“不不，我说过很多次了啊，我没有福音。”

“呼，就当做是这样吧，既然你想继续装下去，我也没有异议，我要去的是克洛伊公国西南部的一座城市，十年前，那里是克洛伊公国的公都，但因为一些事故，化为了一座死城，里面只剩下些不死者，十年时间足够让其中的不死者蜕变出强大个体，应该能满足你的需求。”

“就这么告诉我，没问题吗？”

福音的任务应该保密才是，即使自己将昂贵魔法道具便宜卖给琳，伊丝也不觉得自己能和琳变得亲密。

琳再次叹了口气。

“哈啊，你会在这里等我，不就是通过福音知道我的去向么，我不喜欢像你那样遮遮掩掩，嘛，不可否认，抛开你在王国时阻止了我不谈，从来到克洛伊公国以后，你确实是不错的家伙……不论是葛兰那次，还是魔法武器，我都要正式的……谢谢你。”

不知为何，说到最后一句话时，伊丝有种琳正在不好意思的感觉，只是琳戴着面具，自己看不到琳的表情。

虽然琳乍一看是个不好说话的冷漠少女，但自从琳带着自己躲雨那次后，自己就隐隐感到，琳其实意外的热心，只不过因为与他人过分亲近会给对方带来麻烦，所以琳不愿意与人做过多交流。

如果能成为朋友的话，一定会变成十分舒心的交流对象吧。

伊丝不禁觉得。

“这样夸我，我会不好意思的。”

而且自己也真的没有福音，出现在这里单纯是意外。

伸手将长镰取下来收进储物空间，琳歪了歪头，脑袋上如同兽耳的头饰也跟着晃了晃。

“要去吗？我只负责把你们带到那里，任务我独自进行。”

“当然，不过稍等我一会儿，我要让玛丽她们做好准备。”

“嗯，我在这里等你。”

轻轻点头，琳对伊丝回以微笑——大概，伊丝觉得那是微笑。

第二十二章 两位吸血姬的晨间

眼前浮现一片白雾般的光彩，外界的刺激令伊丝从睡梦中醒来。

“已经第二天了么……”

“是的，吾主。”

拉克西丝的声音在耳边响起，还躺在床上，头发乱糟糟的伊丝长呼了口气，一下从床上起身。

全知地图显示拉克西丝的经验值增长到了三分之一的位置，自己最初见到拉克西丝时，经验值只有现在的二分之一。

看来昨天与不死者的战斗，让拉克西丝获益匪浅——最开始伊丝还担心同伴们杀掉的是过去的神教成员，但后来琳解释说，只有贵族街里的不死者才是神教教徒，城市外围的不死者，大多是当初生活在城内的普通居民与巡逻士兵，由于它们是被死亡气息转化成的不死者，自身不存在太强执念，因此没有自我意识，成为不死者以后，就只是凭借本能啃噬生者的死尸。

值得一提的是，尽管琳把城市内的结界核心取走，但那里的不死者却并没有消失，结界的作用只是吸收并提纯死亡气息，并非支撑这些不死者活下去的源泉，名为福伦的主教之所以化为粉末，单纯是因为最后的遗愿得到完成，即，将完整的结界核心交给琳。

此外，从地下天井内出来后，琳也用同样的方式，一一与智慧较高的灾魇骑士道别，灾魇骑士们也与福伦主教一样，很快化为灰烬，而那些智慧低下，负责打扫卫生的僵尸侍女，由于对她们说『她们的任务已经完成』也没有作用，为了让她们获得解脱，琳便以魔法强制结束了她们的使命。

而对于伊丝，除了窥见到琳行动与活下去的理由外，还有一个不知道如何是好的收获。

事关福音下给神教的旨意。

昨天在天井内伊丝对琳说，假如福音的预言绝对正确，那么导致这一切悲剧的人，就应该是当时强行逆转福音意志的教皇，表面上看毫无问题，可实际上，那只是伊丝为了让琳从幸存者内疚中走出来的说法，她真正想的是，假如福音真的全知全能，那么就应该连教皇会提出牺牲自己，换取那三分之一的人的发展都知晓，可事实是，福音并没有这么说，因此伊丝也就有了几种猜想。

首先是福音知道，想要让琳能够控制自身力量，就必须要牺牲整座王都的人，但福音又清楚，那时候的神教很可能不会让整座王都的人为了琳牺牲，所以它才拐弯抹角的计划，让三分之一的神教成员献祭，诱导教皇主动站出来，进而引发死城的悲剧。

只是，这种想法与自己掌握的信息不符，假如福音是主导这一切的存在，那么就等于福音拥有了自我思考、主动做出选择的能力，而拉克西丝说过，福音仅仅只是一本有问就答的书，没有自我意识，如果真是福音主导了这场悲剧，那未免也太可怕了一些，还不如撕碎了事。

其次是按照拉克西丝的说法，福音仅仅只是一本有问就答的书，并没有自我意识，那么就等于福音只是说出了理想状况下的最优解，并没有看到教皇会违逆旨意的发展，因此责任自然也就得完全由老教皇自己承担，从神教如今的行动方针上看，神教对当初那场悲剧的看法正是如此，福音只是给出了最优解，没有预测更多可能性。

“至于最后……是老教皇的解读出错了么，这是最不可能的结果啊。”

摇了摇头，伊丝走下床，自己没打算把这些告诉琳——至少不是现在，先不说告诉琳以后，很可能只会被琳仇视，其次万一动摇了琳的信仰，天知道琳会做出些什么。

“哈啊，只是事到如今，再做一个旁观者，就有些冷漠了啊。”

就像舞台下的观众看到动情之时，会忍不住想冲上去为主人公排忧解难，击退来犯者一样，在知道了死城的事情后，自己便从原本的旁观者变成了戏中人。

伊丝不禁为自己的想法好笑。

这件事留到以后，会成为英雄史诗一样的谈资吧，伊丝有这样的预感。

一旁的拉克西丝不解的歪头。

“旁观者？吾主，从刚才起，您就一直在小声说什么，是遇见什么麻烦了吗？”

“不，没什么，我要下楼一趟。”目光瞥向拉克西丝身后的书桌，那里摆放着一本摊开的日记，伊丝微笑道，“拉克西丝就继续写日记吧。”

“好的，吾主。”

换好衣服，伊丝很快来到楼下客厅，虽然现在是早餐时间，但自己才刚起床，没有吃东西的胃口，自己习惯先做点事情，清醒十几分钟，等饥饿感上来后，再吃早餐。

客厅里传来弦乐的声音，应该是佩佩在练习琴吧，和施虐的喜好大相径庭，佩佩有拉小提琴的兴趣，这并非贵族教养要求，而是单纯的个人喜好。

伊丝走进客厅。

和想象中一样，身着黑色礼裙的佩佩正在演奏小提琴，整间屋子里没有第三个人。

当周围有人在场的时候，佩佩不会拿起小提琴，这是佩佩的习惯。

“呦。”

演奏立即停下。

依蒂丝放下提琴，不悦的挑起眉。

“进来前就不知道敲门么。”

“因为佩佩演奏的太好听啦，所以一时忘记敲门了。”

“你的表情可不像你说的那样，”咋了咋舌，依蒂丝没办法似的叹了口气，将琴放在手边的木架，自己则顺势半靠在沙发背上，“不过被你打扰了这么多次，多少也习惯了，从以前还在佩西亚领的时候，你就总是这样偷听。”

“佩佩起来很久了吗？”

“嗯，比你早三个小时，看你一副没睡醒的模样，要出去走走么。”

揉了揉惺忪睡眼，伊丝点点头，接受了依蒂丝的邀请。

初秋的晨风拂面而过，清爽的感觉令伊丝精神一震，紧了紧衣襟，旁边的依蒂丝则一副理所当然的样子，朝伊丝伸出手。

嗯……？

本就被晨风吹醒的精神再次一个激灵，伊丝一时不知所措，佩佩的样子大概是让自己伸出手，牵着她吧，但大清早就这样，而且还是随时都可能被伙伴们看见的花园，实在太让人害羞了。

说到底，为什么佩佩可以理所当然的做到这些啊，该说果然是过来人吗？

伊丝的窘迫令依蒂丝脸上浮起恶作剧般的笑容，腰间的翅膀也因为愉悦轻拍了拍。

“怎么？不愿意吗？”

“不……倒没有不愿意的意思……”

自己并不是扭扭捏捏的人，如果现在换成视线不佳的晚上，自己或许就会强硬的反握过去，那样尴尬的就是佩佩，但正如自己一开始说的，现在还是白天，太让人不好意思了。

依蒂丝微微歪头，从旁观察伊丝细微的表情变化，不怀好意的追问。

“既然不是不愿意，只是散步而已，有什么好犹豫的。”

“卡米拉她们呢？”

话说出口，伊丝便后悔起来，在这种两人独处的时候提起其他同伴，就算卡米拉与玛丽和佩佩一样重要，也是禁忌。

但依蒂丝并没有生气，甚至没有在意，只是一副受不了的表情挥手。

“去外面了，说是要买食材，我担心蒂芙尼可能劝不住卡米拉，所以就让蕾菲娜也跟着一起，你知道，卡米拉那个性格，容易引发事端。”

“佩佩不也一样吗？”

“你这家伙，是故意的吗？”

依蒂丝不高兴的竖起眉毛，如同在报复般，不顾伊丝意愿，强行牵起伊丝手——比起牵起来，说成握住更合适。

“啊……”

不自然的轻呼一声，情不自禁的，伊丝先是全身僵硬一瞬，接着手心开始渗出汗珠，不过出汗并非因为羞耻感，而是紧张与不安，自己现在穿着便装，头发也还是刚起床的、乱糟糟的样子，万一被外人看见，自己丢人倒是无所谓，如果把佩佩也拉下水，一起被当成没有品味的人，就更让人内疚了。

越是这么想，心跳速度就越快，进而精神更加不安，只是一个劲的窥探花园外有没有人经过。

依蒂丝忍不住笑出来。

“怎么了，紧张兮兮的样子，只是牵手而已，用得着这么大惊小怪么。”

“……如果我出门前换一身正装，就不会这样了。”

“那是因为伊丝你太没自信了，如果换成我是你，只会自满的走在街上，恨不得让全世界的人都知道，我有这么一位漂亮的妻子，当然，这种事情不会在我身上发生，我一向注意着装。”

“明明前半句话还让人宽慰，后面就完全是泼冷水啊。”

“不喜欢吗？”

像是早已知道答案那样，依蒂丝修长的白色眉毛微微上抬，再加上挑衅似的微笑，给人一种强硬的、无法拒绝的感觉。

为这样的注视微微撇开视线，伊丝无奈的回答。

“是是，喜欢。”

“敷衍。”

虽然这么说，但依蒂丝却并没有让伊丝再说一遍，只是漫不经心的迈开步子，毫无预兆的改变话题。

“一年了。”

“是说我和佩佩认识的时间吗？”

“亏你还记得，作为奖励，今晚来我房间怎么样？我会让蕾菲娜暂时去另一个房间。”

“不用了。”

“嘁。”撇了撇嘴，依蒂丝继续说，“父亲大人的回信，我收到了。”

应该是指前段时间，自己提出的改善血族生活条件的建议吧，将史莱姆血替换成人类血，解决食物问题。

向前迈出小小的一步，伊丝一脸好奇。

“佩西亚伯爵说了什么？”

“虽然语气里满是不情愿，但还是愿意尝试，父亲大人也希望让领地强大起来。”

“也不是完全没希望吗……”

“另外我还有一件事要告诉你。”似乎是十分重要的事情，伊丝感到依蒂丝的语气变得郑重，“我把宠物遣散了。”

“诶？”伊丝下意识停下脚步，看向依蒂丝侧脸，但依蒂丝的表情没有丝毫遗憾或悲伤，反而一脸轻松，仿佛看透了什么的模样，“宠物是指……那些女孩吗？”

“嗯，就是她们，一年过去，我也不是毫无长进，那种关系是病态的，不是吗？以前毫无察觉，是因为我身为堕魔者，只关注到自己还剩下多长时间，现在回想起来，因为觉得自己被施以不公正对待，所以就把怒火发泄到下人头上，真是做了些过分的事。”仿佛那些都是十分遥远的过去，依蒂丝轻摇了摇头，“不过做了就是做了，我不会后悔也不会道歉，那些是组成我的东西，她们身为下级吸血鬼，本就该为纯种服务，我不会改变这个看法，只是看在过去的情分上，我给了她们一笔数额不小的金币，足够她们下半生过上无忧无虑的生活。”

“但经过了赫蒂的事情以后，留下来的，都是对佩佩忠心耿耿的人啊。”

“噗，没想到你会为那些宠物说话。”

依蒂丝发自内心的笑容令伊丝心头一颤。

就像平时和颜悦色的人突然发火，会令旁人感到惴惴不安一样，平时喜欢刁难她人的家伙突然露出放下一切的笑容，其中反差，让伊丝感到说不出的漂亮。

“嚯，一副看呆了的样子，虽然我知道我很漂亮，但有必要这样直勾勾的看着吗？不过如果你喜欢的话，就这样让你看一天也没关系。”

被佩佩当面点出来，伊丝突然回过神，不好意思的卷起发梢。

“只是突然觉得佩佩变的成熟，有些不适应了……老实说，漂亮过头了，很有魅力。”

“哼，”难以察觉的，依蒂丝脸上闪过一抹绯红，“只不过是成长了而已，经历了这么多事情，也该懂得些什么了，既然察觉到把宠物留在宅邸是错误的，就没必要虚情假意的还把她们留在那里，我恐怕不能像以前那样，再对她们做同样的事情了。”

说到这里，依蒂丝注视着伊丝的蓝色眼睛，那双眼眸里摇曳着的自己的影子，如同旋涡般，有种要把自己吸进去的魄力，即使是最醉心的红酒，也不如她的一句话吧，依蒂丝不禁为自己的不争气感到气馁，可正因如此，才让人迷醉。

“可她们对佩佩忠心耿耿，我想应该不会就这么简单的离开佩佩。”

“呼，确实，我也想过这个事情，但如今我已经有……”仿佛难以启齿的，依蒂丝从伊丝身上移开目光，话音也停顿了一瞬，“……已经没有多余的位置了，她们只是我在过去犯下的错误，难道你喜欢和别人分享我吗？”

自己是最没有资格说不的人吧。

“可就这么把她们拒之门外也……”

自己倒不是不能理解佩佩的意思，对佩佩来说，那些宠物始终只是偶然得到的玩具，正如佩佩说的，下级吸血鬼对纯种只是用完即丢的消耗品，佩佩能给她们一笔钱，已经是相当的厚待，但即便如此，在自己眼里，对那些身心都属于佩佩的女孩来说，也是十分残忍的结局。

“不能给她们安排一个职位吗？像女仆和侍女之类。”

“让她们留在我身边，只会给她们念想。”

“唔……”

老实说，自己也不知道该怎么解决。

像是看出了伊丝的想法，依蒂丝不满的轻哼。

“你这家伙，真是个多情的女人，明明是与自己毫无关系的人，却还总是想着施舍她们，正因如此才——哈啊，”没办法似的叹气，“我的事情我自然会处理，伊丝用不着为我担心，我可不会像你那样滥好人。另外，我有一件事情要和你商量。”

“什么事情？”

“住处。你是喜欢暖和一点的地方，还是冷一些的地方？”

一时没理解佩佩的意思，伊丝老实回答。

“暖和一点的。”

“是么，这可是你说的，冬天看不到雪可别怪我没提醒你。”

“不不，佩佩到底想说什么。”

“啧，”再次不爽的咂舌，依蒂丝松开伊丝，一幅仿佛在闹别扭的表情，一字一顿的说，“靠·海·的·小·镇。”

“诶？”

如果自己没记错，那是过去在尤弥尔圣城时自己说的，今后想要住的地方。

佩佩连位置都选好了吗？

然而，等伊丝想问的时候，佩佩已经先伊丝两步，走到伊丝前面。

今后的住处吗……明明应该由我来选才对啊。

自己真是太迟钝了。

对不中用的自己叹了口气，伊丝快步上前，接着趁依蒂丝没有注意，悄悄的，一下握住依蒂丝手心。

和想象中一样，尽管难以察觉，但佩佩确实为自己的偷袭肩头一跳。

——这是报复。

第二十四章 幸存者的复仇

热。

如同被关进蒸笼，又像被放在烈阳下炙烤，从四面八方扑来的热气卷携着浓烟一起，让皮肤和鼻腔阵阵灼痛，喉咙就像被开水滚过般，每次呼气都会带来难以言喻的痛楚。

但名为戈尔·哈里尔的男人并没有就此放弃，尽管他不知道究竟是什么导致了这一切——天空毫无预兆的变黑，紧接着便是仿佛末日降临般的天火与雷霆，前一刻还异常平和的海边都市，仅仅只是眨眼间的功夫，就化为到处是凄惨喊叫的地狱绘卷。

他在寻找着什么。

虽然身体无时不刻不在警告他，再不离去，他可能会死在这里，可他身为帝国士兵的荣誉感与他所肩负的责任，却令他无法抛下长公主独自离开，对曾经向国王发誓做保证的他而言，长公主的性命远大于一切，在他加入帝国军的一刻起，他的生命便属于帝国。

然而，翻越过无数倒塌房梁，掀开数不清瓦砾的他，不论如何努力，都依旧找不到长公主的所在，长公主就像从世间消失了般，再也不见踪影。

他不禁迟疑起来。

他知道的，这只是一场梦，不过即便如此，假如能在梦里找到长公主，也多少能让他从长达十五年的羞愧与悔恨中好过一些，可惜的是，即使在梦中，他也没能完成自己一生中最强烈的愿望。

他醒了。

睁开双眼。

熟悉的棕色天花板，还有出产于帝国的，味道浓郁的熏香气息，周围安静的吓人。

纠缠自己多年的噩梦再次出现，萦绕在心头的悔恨与歉疚令戈尔握紧双拳，一动不动的过了半晌后，才长叹了口气，掀开被子，从床上起身。

“又是那个梦么……”

顺手拿起床头毛巾擦了擦额头渗出的汗珠，戈尔开始穿戴衣物，以他帝国将军的头衔，完全可以在房间里安置至多六名侍女，但戈尔并没有帝国贵族骄奢淫逸的喜好，平民出身的他向来喜欢朴素且简洁的行事方式，哪怕经常被帝国皇帝揶揄说『简直就是山村樵夫』，戈尔也不曾改变他的习惯——假如十五年前没有发生那场天火焚城的惨剧，他或许会试着学习贵族礼仪吧，可自从发生了那次事故后，他便自认失去了享受的权利。

再次回想起过去的事情，内心愈演愈烈的自责令他终于忍不住想找东西发泄，最终用力一拳砸在墙上，沉重的力道令墙壁发出“咚”的闷声，紧接着，整栋宅邸都因戈尔这一拳震动起来。

“混蛋！”

低低的怒骂既是指当初那场灾难，也包括了那个不中用的、最后苟活下来的自己。

在还未加入帝国军队的三十多年前，那时候的戈尔只是个力气稍微大一点，以能独自与低级魔物搏杀为名的普通农夫，能够加入帝国军队，完全依仗当时的帝国皇帝赏识，而他也一直以此为荣，凭借后天努力，一步步走到皇帝亲信的位置，而在那之后没过几年，戈尔便迎来了改变他命运的任务。

将帝国长公主保护起来，等事端解决后，再送还到皇帝面前。

当时的诺塔帝国还叫做『诺塔王国』，由于贵族制存在，并不像现在这样铁板一块。为了解决积贫积弱，被王国打压的现状，第十五代帝国国王运筹帷幄，制订了废除贵族制、将所有权力收归到国王手中的计划，但在一个趋于安定，并且还是一个有着古老底蕴的国家来说，这种做法无疑会招来贵族不满，即使一夜间令诺塔王国变的四分五裂也十分正常，于是，第十五代帝国国王决定将真正的改变留给子嗣，自己则通过各种法案，直接或间接的削弱贵族势力。

第十五代帝国国王驾崩后，为了完成父亲留下的遗愿，继任的第十六代帝国国王很快开始着手肃清力量渐弱的贵族，将权力与土地收归到国王手中，按照上代国王估算，这个过程最多只需五年即可完成——假设中途没有人泄密的话。

当泄密者提前将国王的计划告知贵族时，贵族们才终于发觉，自己手中的力量早已孱弱不堪，皇室手中的兵力也雄厚到令人绝望，为了不丢掉贵族之位，他们很自然的联合在一起，在王室布下计划前，悄无声息的主动出击，一举将帝国拉入长达数十年的战争。

戈尔的使命，也就由此而来。

第十六代帝国国王无法保证，自己的长女能在暗杀者手中活下来，为了不让她卷入这场争斗，国王便将自己的长女托付给戈尔，命令戈尔带领其他几名亲信，让长公主隐姓埋名的活下去，等到战争结束，再让长公主坐回她应得的宝座。

受到信任的戈尔答应并发誓，即使自己死，也不会让长公主受伤，然后，就是所有人都知道的结果，他失败了，甚至整座城市只有他一人活下来，尽管包括现今的帝国皇帝在内，人人都说那是一场天灾，没有人怪罪已经十分努力，被发现时全身和焦炭没有两样的戈尔，可越是没人指责戈尔，戈尔就越是活在自责的漩涡中。他万分希望，如果当初死的人是他而不是长公主，那该是一件多幸福的事，可偏偏是他这个对着前代皇帝发誓的人活下来，有时候戈尔会觉得，胸前的帝国勋章就好像一对眼睛，随时在讥讽着他，让他的胆小与畏怯无所遁形。

当然，那时候的戈尔并没有胆小或怯懦，但只有他活下来的事实却让他感觉，那时候的自己应该可以再努力一些，自己能活下来，是因为自己没有更努力的寻找。

喉咙里发出闷声，戈尔不断深呼吸，缓缓平复负面情绪涌动的内心，面对镜子，理了理衣领，挺拔的制服能让他暂时忘却悔恨。

“在没有找到长公主的尸体以前，我决不能放弃。不论是找到长公主殿下，还是揪出那个引发天灾的人。”

如同赌咒般，戈尔以饱含强烈意志的眼神警告镜子中的自己，随后，他从胸前口袋抽出一张折好的信，以不像是这个年纪该有的轻柔动作，缓缓打开信函，虽然他早已背下这封数天前就送到的信，但他还是忍不住经常展开回顾。

这是来自第十七代帝国国王，也就是如今帝国皇帝亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚的亲笔信，至于信的内容。

对克洛伊王国发起战争，最终目的是将帝国边境上的所有小国全部划归在诺塔帝国版图里。

“终于……终于等到这一天了么……陛下。”

平复的心再度掀起波澜，戈尔握着信纸的手微微颤抖。

“长公主殿下……我终于有机会，能够偿还亏欠您的罪了。”

所有人都不清楚戈尔为什么讨厌琳，那是因为戈尔一直将这个秘密埋在心底，只有唯一从灾难中活下来的他才知道，勇者琳身上有着与灾难发生时一模一样的气息。

那是带来灭亡的灾厄，是毁灭的魔女。

（21/30）

第二十五章 意见相左的二人（上）

结束商议，决定准备布置对帝国的战争后，众主教便与琳一同走出正殿，伊丝则趁此时间躲在暗处，打算等所有人都离开后，再进入正殿询问亚特伍德一些事情。

然而，世事不以人的意志转移，当排在最后的琳也从正殿内出来时，突然停下脚步，看向伊丝躲藏的墙柱，皱了皱眉头，等到所有主教全部离去，才缓步走向伊丝所在的位置，面对伊丝，一副诧异与不知道该说什么好的表情。

“伊丝怎么在这里？”

龙娘的感知果然很敏锐吗？不过琳应该不算龙娘吧，仅仅只能半龙化，平常状态下也仅有脸颊侧面有一点点鳞片，说成人类也无妨。

被发现的尴尬令伊丝面露困扰，挠了挠脸颊。

“我没有偷听你们对话的意思，只是想来找亚特伍德问一些事情……听到对话单纯是意外。”

“啧，都被伊丝看到了么，算了，连昨天……昨天的事情都被伊丝知道，听见我们的对话也没什么。”

说起昨天在死城里哭泣的事情时，琳十分明显的从伊丝身上别开视线，脸上既有尴尬，又有像是害羞的表情。

因为平时总是戴着面具，不掩饰表情变化也没关系，所以当摘下面具的时候，就忘记了这回事吗？还是说其实压根不擅长把内心感情憋在心里？

不妙啊，这种特点不是明摆着勾引我欺负吗。

在强忍表情这方面，自己算得上老手，伊丝有预感，琳肯定很有捉弄的价值。

“不过伊丝如果要去找亚特伍德，我想还是早点死心更好，我们的对话你也听到了，福音预言帝国会对我们动手，我们要做战争与撤退的两手准备，亚特伍德在未来的很长一段时间里都要解读福音的预言，先不说亚特伍德不会接见伊丝，首先即使亚特伍德有接见伊丝的准意愿，我也不会让伊丝进去，事情到了关键时刻，不能让任何人打断对福音旨意的解读，希望伊丝原谅。”

“啊啊，我知道。”

如果昨天和琳一起前往死城深处，自己大概会觉得只是问几个问题而已，琳用不着这么苛刻，但在知道了整座城的人都因为福音的旨意被违背而死去后，再这么想无疑就欠缺考虑，琳只是不想让过去发生的悲剧再度重演，毕竟谁都不能肯定，自己占用亚特伍德的那几刻钟，不会导致未来出现极为重大的惨剧，就像一只蝴蝶在空中扇动几次翅膀，扰动的空气就足以在两周后掀起风暴。

没想到伊丝会答应的这么干脆，琳呆了一瞬，然后面露歉意，喉咙里也跟着发出低吟。

“对不起……就这么让你回去我也过意不去，要来我们的练兵场看看吗？稍后我要去那里一趟。”

“练兵场？”

“嗯，为了防止十年前的悲剧再度发生，我们在迁移王都的时候，把克洛伊公国的王室控制了起来，虽然表面上这个国家依旧由王室治理，但其实稍微有一些地位的贵族都知道，克洛伊公国说是我们神教的国家也没问题，所以原本用于克洛伊公国练兵的地方，现在也归我们实际掌控，那里有一处我们用来培育勇者的学院……说成教育设施更合适吧，老实说，我不觉得那里是真正的学院。伊丝去了应该会被他们恭敬的称呼为老师，要去吗？”

自己确实没有可去的地方，既然说要观察神教，去看看它们培育勇者的地方也无妨吧。

“……恭敬不如从命？”

很快，在琳的带领下，伊丝二人来到训练场。

与想象中不同，练兵场所并非在王都郊外，而是位于王都与贵族街之间的一大片空地，假设从高空向下俯瞰，就会发现国王居住的城堡与贵族街之间，有一片呈环形的、没有任何遮挡物的地方，那里就是王国训练士兵的场所。

顺着国王大道，伊丝二人穿行至只有得到许可才能进入的训练场内部，沿路可以看见许多正在训练场上操练的士兵——大多数都以稻草人作为假想敌，以长枪刺击，从他们额头与脖颈上的汗水可以看出，应该训练了很长一段时间，此外，士兵中并没有多少人使用魔法，凡是被全知地图显示为魔力超过5级的人，手臂上都绑着一根与印有克洛伊公国国旗的蓝色丝带，伊丝观察到，这些人的待遇比普通士兵好许多。

这也是理所当然的吧，如果会魔法的人和不会魔法的人一个待遇，士兵就不会想着在空余时间学习魔法了。

跟在琳身后的伊丝喃喃。

“很少见到使用魔法的人啊。”

“懂得魔法的人在少数，对常人来说，魔法是一种可望不可即的东西，学习魔法的前期需要投入大量财富与精力，而且谁也不知道你究竟什么时候才能学会魔法，最后把钱花光了也不一定能掌握，对正在学习过程中的人而言，是一种极大的精神压力，所以只有贵族才会想着把钱投入到让子嗣学习魔法上。”

“原来如此，那琳说的培育勇者的学院呢？”

“虽然有怎么也学不会魔法的人，但大多数最终都学会了魔法，每年投入在他们身上的钱是神教开支的大头。”

“是么。”

对话陷入片刻沉默，也就是在这时候，一些结束训练，正在休息的士兵迅速跑到琳身边，一边摸着后脑勺傻笑，一边不停朝琳鞠躬，笑容中充满了尊敬与敬仰。

“琳大人！”

“前段时间受您关照了。”

“该死，说好了下次见面要给您送礼物，结果今天因为训练，忘记带来了，以后说什么我都要把礼物随身带在身上。”

“得了吧你，不就是野花做成的香袋，在你身上捂一会儿，都变成臭袋了，琳大人才不会要你的东西。”

“那可是从城外蔓园里摘到的香草，我听我姐姐说，女孩子都喜欢那些有香味的东西，和琳大人这样漂亮的女孩一起，肯定很般配。”

年轻士兵们拥挤着道谢的样子，令琳不好意思起来，漂亮的脸上浮现红晕，连忙摆手。

“不……我只是路过时偶然指点了两下，没你们说的那么夸张，你们能领悟到魔法，完全依靠自己。”

一名士兵立即挺起胸膛，眼睛也跟着瞪圆。

“琳大人怎么能这么贬低自己！普通人领悟到魔法，不花上几十枚金币，连门都摸不到，我们能在那么短时间里变成现在的魔法兵，完全仰仗琳大人您的指点啊。”

“如果不是琳大人您告诉我们该怎么感知魔法，我们一辈子都只是普通士兵。”

“就是就是，老实说，一开始我还听信外面那些人说的，琳大人是吃人的怪物，不敢靠近您，现在我知道了，那些人只是在忌妒琳大人的实力，琳大人比咱们人类的公主还善良。”

一致同意这个说法，士兵们连连点头。

悄悄在旁观察的伊丝不禁莞尔。

看来这个世界也有和自己一样，不害怕具有魔物特征的人。

大概是很少被这么多人夸赞，被夹在中间的琳有种不知所措的感觉，似乎连该说什么话都不知道，十分局促的样子。

正常来说，自己应该站出去帮琳解场吧，不过这才是琳应该受到的待遇，放在地球里，琳这样的美少女自己一辈子都没有接触机会，异世界仅仅因为一点鳞片就嫌弃，实在太奇怪了，让琳体验这种被追捧的感觉也没什么坏处。

直到七嘴八舌的夸奖让琳感到困扰时，伊丝才终于站出来，挤进人群。

“好了好了，琳大人今天还有事情要做，如果在路上耽误太多时间，琳大人会被上面的人批评，你们也不想看到自己的老师挨骂吧？”

“说、说的也是，喂，我们该走了，不能因为自己拖累琳大人。”

“嗯，琳大人，我们去训练了，下次我一定会记得把香袋带来！”

“琳大人再见！”

面对士兵热切的挥手道别，终于解脱出来的琳露出微笑着点头，缓缓挥手——声音里明显有高兴情绪。

“嗯，再见。”

直到目送士兵们因为擅自离开训练场而被长官惩罚后，琳才缓缓放下手，微笑的表情逐渐变为怅然若失。

发现这一幕的伊丝刻意使用捉弄语气。

“琳大人，明明刚才还一副很困扰的样子，现在又舍不得了？”

琳的声音瞬间高亢起来。

“哪、哪里有！”

“欸～这种表现不就代表我说对了吗？琳大人。”

“呃……唔姆……”察觉到自己的失态，琳惊讶的连忙伸手遮挡住嘴，表情也变得羞红起来，语气给人一种嗔怒的感觉，“伊丝怎么和紫一样，太恶劣了，捉弄我有意思吗。”

“有，琳大人。”

而且是非常的。

美少女害羞的样子是金币都买不来的宝藏。

不过捉弄要懂得适度，不然很容易变成不可收拾的结果，伊丝清了清嗓子，一边往前走，一边转移话题。

“那些士兵好像很崇拜琳。”

“因为我经常路过这里，克洛伊公国的生活条件很差，除了魔法兵，普通士兵的薪酬很少，我实在看不下去的时候，会顺带指点他们一下，时间长了，就变成现在的样子……以前都只有两三个人过来，这么多人，今天还是第一次。”

“诶，那说明琳越来越受欢迎了，他们迟早会被琳的美貌迷倒吧。”

“请不要开这种玩笑，”琳的话音正经起来，“我只是他们的老师而已，他们不会有男女之间的想法。”

“是吗？”

尽管嘴上这么说，但伊丝却并没有继续说下去，或许琳早已感觉到了，那些士兵并没有把琳当成人类看待，就像琳说的，士兵只不过是把琳看成教导了他们的老师在尊敬。

至于伊丝为什么会知道，除了士兵们看琳的眼神以外，最明显的就是之前一位士兵说的，“琳大人比咱们人类的公主还善良”的话了吧，或许士兵确实发自内心的尊敬琳，可特意强调了『人类』两个字，说明士兵内心没有认为琳和他同为人类。

突然想起戈尔最初面对琳时说的话。

拯救人类的英雄却不是人类吗？

希望得到拯救的人把希望寄托在非人之物上，当非人之物想要加入人类时，却反而遭到了排斥。

不免感到一丝悲凉，慢慢往前走的同时，伊丝突然发问。

“琳是怎么看待那些士兵的？”

“一群很可爱、单纯的人。”

“……那琳有想过，如果福音有一天让琳对他们出手，琳该怎么做吗？”

“杀掉他们。”

不带杀气，却又毫无犹豫的回答。

伊丝不禁皱起眉，这种回答实在无法让自己满意，尽管她知道，这只是个人观念的不同，对自己来说，这个世界上所有人的生命加起来，都没有自己同伴的生命重要，但对琳而言，福音的旨意，也就是多数生命，意味着重要。

伊丝改变对象。

“那如果是红和紫、亚特伍德、那些士兵，还有我，这些所有人加起来呢？琳还会这么选吗？”

没有为伊丝的话生气，反而十分正经的，琳纠正伊丝。

“不，伊丝你似乎弄错了一件事情，如果福音命令我杀死红和紫还有亚特伍德，那他们三人不会做出任何反抗，或许不等我出手，就会自己做出了断，就像戈塔城时被我处决的那名主教一样。至于伊丝你……虽然没有百分之百的把握，但我一定会想办法趁你不注意，让你在睡梦中安眠。”

“啊啦啦，那我从今天起都不敢睡觉了。”

“就算伊丝是吸血鬼，也总有熬不住瞌睡的时候，放心吧，以我的手法，不会让你感到疼痛。”

仿佛十分自豪的，琳微微挺起符合年龄发育的胸部，紫绀色的眼眸中满是骄傲。

“这不是疼不疼的问题啊……”伊丝不禁摊开手苦笑，思虑片刻后，说出了原本要对亚特伍德说的话，“原本这些话是要对亚特伍德说，现在说给琳听或许不太合适。”

将飘到前额的黑色刘海拨正到身后，琳恢复正色。

“什么话？”

“昨天回去以后我想了很多，其中有一件事事关福音，如果——我是说如果，如果福音真的全知全能，那它不应该早就看到，老教皇会忤逆它旨意的结局吗？那样一来，就相当于福音主导了那场死城的惨剧，并以此把琳绑在它身上，终生都要为它服务。”

拯救未来这种事情，在自己眼中实在太虚无缥缈了一些，试想一下，一个人捡到福音，因为福音上预言了今后会出现灾难，所以捡到这本福音的人就要对预言负责，将自己一生的时光都耗费在福音上，听起来很伟大，可对那个捡到福音的人而言，从一开始就没有听从福音预言的义务，他完全可以一把火烧掉福音，继续过自己的日子。

在抵达未来之前，谁都不知道未来究竟是什么样子，或许其实没有灾难，又或许即使灾难到来，拼死努力的人们也根本无法得到救赎。

就像消失的神之国一样。

第二十八章 被排挤的神官与元素洗礼

使用完治愈魔法，从房间内出来后，伊丝便立即被等在房间外的两人迎上，琳姣好的脸上尽是焦急。

“不是说好三分钟吗？已经过去一刻了。”

虽说伊丝使用的『逆转的奇迹』只能恢复70%的生命值，但因为这些少男少女的等级实在太低，如果不是伊丝发现及时，『逆转的奇迹』就要将所有人的HP拉满，为了不让自己看起来太厉害，伊丝刻意在房间里多待了一刻钟，只是对一个吸血姬而言，待在满是血腥味的房间实在是一种折磨，尤其是早餐时自己还忘记补充血液，为了不让自己去吮^吸那些沾血的绷带，伊丝只能把仓库中的存货拿出来叼在嘴里。

刻意挥了挥象征主教权利的短杖，伊丝回以琳放心的微笑。

“性命姑且保住了，不过他们失血过多，需要好好调养，虽然我不知道他们经历了什么，但最近还是不要再给他们安排类似的任务比较好。”

“我会注意、我会注意的！十分感谢您！”

站在琳身边，之前被伊丝一脚踹到墙上的男人一边捂着肚子，一边连连点头道谢，脸上完全看不到对伊丝的怨恨。

这个男人应该是学院的负责人吧，至少也是老师，伊丝猜想。

等到琳与男人试探了伤者们平稳的呼吸后，两人一同松了口气，悄悄合上房门。

“勇者大人，之后的事情就交给我吧，我会派人处理好后续事宜，请您带这位客人去上层，那里会有人接待您和这位大人。”

“咳、咳咳……这里就交给你了。”

“请您不要勉强自己。”

“怎么了？琳你的脸色看起来很差。”

琳只在房间里待了不到两分钟，出来后便脸色苍白，还伴有不时的咳嗽，如同大病初愈的病人。

“……房间里的生命力和神圣力量太浓，让我有点不舒服”琳擦了擦额头的汗水，重新挺直身体，神色间多了些勉强的笑容，“比起这个，我要感谢伊丝，如果不是你在这里，我就只能把他们变成不死者了。”

“举手之劳而已啦，要是看着别人在我面前消失，就算是不认识的人，我也会不舒服一整天，更不用提他们还是些小孩子。”

那样自己会有罪恶感。

“小孩子？”伊丝的发言令琳面露疑惑，“伊丝现在很大了吗？明明看上去和他们一个年纪。”

“这个嘛……”

心理年龄大概大了好几岁吧。

伊丝以“自己是吸血鬼，所以只是看上去年轻”为借口糊弄过去，然而琳的好奇心远不止于此。

“明明请了王国里最优秀的治愈师都无法保住他们性命，伊丝到底是怎么做到的，说到底，房间里那种能和世界树根须相提并论的生命力，还有充沛到让我感到晕眩的神圣力量，根本就不是血族能掌控的东西，你们血族不是只能使用黑暗魔法吗？我记得历史上只有阿尔维尔六世使用过光魔法，但那也仅仅只是很基础的一阶魔法，为什么伊丝能掌握如此规格神圣魔法？难道你有比血族女王更高级别的血脉？”

“欸。”

如果琳看到自己第三形态觉醒的样子，就不会有疑惑了吧，但自己绝不可能在这种场合展示出第三形态，暴露自己会变身倒是小事，万一被充满少女心的琳惦记上，那就糟糕了——先不说少女似乎都喜欢毛茸茸的东西，琳这家伙可是能堂而皇之把狐耳头饰戴在头上的人，光从这一点就能看出她对毛茸茸的喜爱，即便是为了自己的尾巴和耳朵毛考虑，自己也不该随随便便拿出来。

视线从琳好奇的表情上移开，伊丝勉强糊弄。

“我可是尤弥尔教的主教，如果不会治愈魔法，再怎么说也不可能坐上主教位置啊。”

“嗯……也对，但伊丝还是没说为什么能用神圣魔法，房间里的那种浓度，足以让新生儿拥有对神圣魔法的适应性了，等等，这么说来，我或许该让院长把那些年龄还小的孩子带过来，让他们接受神圣元素洗礼，不，是现在就要去。”

用不着做到那种程度吧？那些伤者还躺在里面啊喂！

当伊丝在内心吐槽的时候，琳已经不知道跑到哪里，与之相对的，则是一群年迈的老年神官簇拥到伊丝面前。

一名老妇张大没什么牙齿的嘴巴，表情夸张的看向伊丝右手。

“这是……这是主教大人的权杖！上次见到它还是在我年轻的时候，您、难道您是圣城派来的主教大人？圣城终于打算拯救这片不毛之地了吗？”

紧跟在老妇后面，另一名不那么显老，眼中充满睿智的老头张开双臂大喊。

“地位之流根本没关系吧！看呐，那房间里溢出来的神圣力量，即便只是漏出来的一点，我也能感觉到，这种纯净的没有一丝杂质的神圣力量，只有女神大人、只有女神大人才能散发出如此光辉！你们看见了吗？刚才开门的时候你们看见了吗？那些云朵一样的金色流光，那是神圣元素过于浓郁，凝结成实体的表现！这是女神大人亲临！”

“老杰特，你太激动了，”将发疯的老者挤开，一位面色和蔼的老者来到伊丝面前，笑容中充满讨好意味，“对不起，主教大人，我的同伴失礼了，请问您来克洛伊公国，是为了在这里建立神殿吗？如果是那样，我们这群人愿意立即解散，加入您麾下。”

信息量过大，以至于伊丝一时间没反应过来，回过神来时，已经变成所有老者都用一副期盼目光注视自己的景象，不仅如此，由于这边的动静太大，伊丝还感到训练场周边都陆续投来目光，那些是居住在尖塔中层的学院学生。

突然变的麻烦起来了啊。

所以自己才不想随随便便使用魔法，否则就会变成这种后果。

老者们的意思十分明显，他们把自己当成了伊芙琳派到公国来的主教，以为自己要在这里建立尤弥尔神殿，所以想加入教会，但自己并没有背负如此使命，无法给他们满意答复。

伊丝再次悄悄瞄了眼老者们的表情——眼中的期盼更深一些，彼此争先恐后的挤上前，仿佛生怕落后一点就无法入选。

这副表情，自己该怎么拒绝啊……

如果要论自己最不擅长的事情，排在第一的一定是少女的眼泪，第二就是拒绝真心请求自己的人。

“咳哼，”摆出主教应有的傲慢，伊丝装模作样的咳嗽，“在询问我之前，你们是不是应该介绍下自己？”

“这个，呃，我知道了，我们这群人原本是尤弥尔教的一分子，但因为各种各样的问题，遭到教会的人排挤，忍受不了，所以就跑到这种偏僻地方，已经过去三十多年了。”

按照老者的说法，他们年轻时曾抱着普世的理想加入尤弥尔教会，却没想到教会早已腐败不堪，而为了改变这种局面，他们便写信向教会上层报告，只不过个人的力量过于渺小，连浪花都没翻起，他们便被地方神殿驱逐出教会，后来听说了赫尔斯王国与诺塔帝国间的小国经常发生战争，为了救人，便纷纷跑到这里，建立了一个不受尤弥尔教会管辖，却叫做尤弥尔神殿的神殿，一直做着收钱救人，然后再拿钱赈济的事情。

“虽然我们这群人没有后悔年轻时的决定，但我们心中一直有一个遗憾，我们可以对外人说自己是尤弥尔教会的成员，可只有我们自己心里清楚，我们的名字早已不在教会名单里。去圣城的路太远，教会里又只有我们这几个老骨头，万一我们离开时出现伤者，就没有人能救他们，所以这些年来我们一直与圣城联系，希望圣城能派使者把神殿建立在克洛伊公国，哪怕不给我们分派人手和其他资源，只是给我们这些人一个名头，我们也心满意足了……”

可惜就连这个渺小的愿望都得不到实现。

倾听这些话的时候，伊丝注意到一些站在队伍后面的老者开始默默擦拭眼泪。

这还怎么旁观下去啊。

自己可不是那种铁石心肠的人。

右手握拳抵在下巴处，伊丝喉咙里发出轻哼。

“我知道了，不过我此次来并非是为了建立神殿，而是要处理一些别的事情，虽然我很同情你们的遭遇，但我才刚成为主教，不清楚主教究竟有多大权力，所以无法立即给你们答复，”伊丝说到这里时，老者们的表情明显黯淡下去，“不过我会把你们的情况写信送到教皇大人手里，如今的教皇已经换成伊芙琳·安娜·尤弥尔·夏露，伊芙琳冕下痛恨那些拥有权力却不做实事的教徒，所以你们不必担心不会得到回应，我会让伊芙琳冕下分派人手给你们。”

至于如何在神教地盘上建立尤弥尔教神殿，伊丝打算直接和亚特伍德当面交涉，只要神殿里全部是像这群老者一样，只在乎伤者性命，不去窥伺神教秘密的人，就不会遇到太多阻力，从这群老者可以光明正大出现在尖塔里就能说明，神教非常需要拥有治愈能力的人。

这才是尤弥尔教会该有的样子啊。

一边在内心感叹，伊丝一边与老者继续交谈相关事宜，直到所有情况全部了解完毕，并且当着老者们的面记录在纸上后，带着一大群四五岁小孩的琳才回到训练场。

“感谢主教大人！感谢主教大人！”

“我们终于有家了！”

“能够回归女神大人名下，我死而无憾啊。”

由于场面变成了一群老者流着泪跪拜的景象，不知情的琳将眉毛挑到一个怪异角度，悄悄来到伊丝身边。

“你对他们做了什么？”

“……替他们写了封信？”

“那也不至于让他们变成这样，我知道你是主教，看到这群自称尤弥尔教会神官的人会很不舒服，但这里的孩子十个有九个都受过他们照顾，别对他们太苛刻了。”

“不，我完全没琳说的那种意思，我也不想变成现在这样子……”

自己一再让老者们起身，但他们却说什么也要感谢自己，大概是几十年来的委屈终于得到宣泄，所以便控制不住感情了吧，伊丝只能注意着不让老者们行磕头的礼仪，自己实在消受不起。

话说回来，琳真的把学院里的小孩子带去房间了啊。

回头看着琳如同幼儿园老师的样子，伊丝不禁有种哭笑不得的感觉，自己还是第一次听说，只要小时候经受过浓郁的元素洗礼，今后就会变得对魔法元素有亲和力。

至于元素洗礼很难通过人力实现，大多数情况下，人们只能在火山、海底和地脉深处接受洗礼的事情，伊丝也是后来才听说，像房间里出现的那种程度的神圣元素，如果把地址公布出去，就连王族都会想方设法把孩子送进来。在人类国度中，对神圣魔法有亲和力，其象征意义远大于实用价值，尤其是对王族而言，能够使用神圣魔法的王族，往往会被认为是女神选中的人，会具有善良、公正与勤勉的特质，也更容易得到民心。

直到中午到来，伊丝才终于送走边哭边感谢自己的老者，长长叹了口气。

“总有种被琳骗来当苦工的感觉。”

处理完一切事宜，站在伊丝身边的琳跟着苦笑，神情间有着一丝歉意。

“对不起……我也没想到会遇见这么多事情……要一起吃午饭吗？虽然还没到学院分配午餐的时候，但我来之前自己做了一些。”

“我可以当做那是琳聘我工作的报酬吗？”

“如果要算报酬，就算把紫和红一起赔给你也不够，那两个家伙可是堂而皇之说她们两加起来，也卖不了三枚宝石币。”

一边说着，琳一边从储物魔法中提出两人份的饭盒，飘过身前的食物香气令伊丝动了动鼻子——有股紫菜的咸味，其中还混合了一点点油炸物的味道，一瞬间联想到饭团与天妇罗，伊丝饥饿的肚子开始命令起大脑。

“唔姆，我可没有人口买卖的想法，有这顿午餐当报酬就够了，不过琳为什么要做两份？”

“呃，”如同偷吃糖果被大人抓个正着的小孩，琳保持提着饭盒的动作僵硬不动，脸颊逐渐变红，“这个……可、可以不要告诉别人吗？我有巨龙的血脉，所以吃的比一般人多……”

虽然琳一副害羞的样子，但伊丝却完全不理解，在自己看来，吃得多根本不是值得难堪的事情，哪怕换在美少女身上也一样，不如说反而很可爱。

世界上真是充满了各种各样难以理解的习俗啊。

这里就需要自己站出去纠正这个误解了，就像纠正辛西娅总觉得没有腹肌是奇怪的事情时一样。

一下子充满正义感，伊丝拍了拍毫无亮点的胸部，毫不在意的回答。

“我知道了，不过在那之前，先找个方便吃午餐的地方吧。”

“嗯。”

（25/30）

-----------

最近深感死线的糟糕，所以打算慢慢调整更新时间，以后争取早点更新。特地写在这里，以表决心。

第三十章 无法控制的力量

“琳、琳？你醒了吗？”

耳边响起同伴的呼声，琳缓缓睁开双眼。

映入视野的是被漆成粉蓝色的天花板，空气中也飘荡着像是花香的淡淡香气，一切都是自己熟悉的景象。

这里是自己的房间。

至于刚才叫自己名字的人，琳稍微回想了一会儿后轻呼出声。

“紫？”

奇怪，自己应该没有把紫带进房间，虽说紫知道如何破开魔法锁，进入自己的房间，但紫不会做那种冒犯的事情。

琳习惯性的微微侧身，以手肘撑着上半身起床，然而，当手肘碰到床板的刹那，床板突然发出“咔嚓”的崩裂响动，紧随其后的，是手肘微微下陷的感觉。

咦？

条件反射的收回手，琳看向刚才自己撑着的地方——床单确实下凹了一些，自己的手感并没有错。

琳下意识看向自己手肘，微微歪过头，脑袋上也多了个问号。

抵达了50级英雄领域的人，确实很容易出现随便一下就破坏周遭物品的情况，可自己已经在50级里度过了超过十年时间，对自身力量的掌控堪称精妙，即使在睡梦里，也不会做出破坏周遭物品的举动，琳很肯定，刚才那一下自己并没有用力，只是按照往常的动作，轻轻撑着床板而已。

不，等等。

为什么自己会在卧室？

如果没记错的话，自己应该正和伊丝一起享用午餐才对。

意识流动到这里，琳突然发现了一些异常。

自己的感官比之前敏锐了许多，不仅如此，身体也感到前所未有的轻盈，大脑并没有刚醒来后会有的困顿，而是与之相反的异常清醒，更重要的是，琳意识到自己并没有做往常那个噩梦。

绝对发生了什么。

琳立即看向从房门处匆匆赶来的紫，后者披散着长发，一身淡紫色睡衣的打扮，让琳觉得紫在自己房间留宿了一宿。

“紫，我发生了什么？”

“先喝点水吧，”紫把水杯递到琳手中，待琳平稳接过后，顺势坐到琳身边，姣好的脸上充满担忧，“已经过去一周了，你觉得怎么样？”

“一周！？”

啪。

由于惊讶，琳手中的力量不禁变重了一些，而这带来的结果就是，手中的玻璃杯碎裂成好几半，温水洒落在被子上，碎片则轻易划破琳毫无防备的手心，一滴滴落下的血液将水染成淡红色。

“琳？！”被琳的举动所惊吓，紫一下子从床上跳起，急忙将盖在琳身上的被子掀开，接着又从旁拿起毛巾，胡乱盖在琳腿上，“你在做什么？”

“等等，紫，你先离我远一点，虽然我也不清楚发生了什么，但我知道现在的我肯定很奇怪，让我适应一下，我感觉我控制不住自己的力量，刚才我明明只是稍微用力，却把杯子捏碎。你先出去，我怕不小心伤害到你。”

“好、好吧，我知道了，我去通知教皇大人，如果有问题你就叫侍女进来，她们就在门外。”

一副不知所措的模样，紫一边后退，一边以极快语速向琳交代事情，被同伴这副慌慌张张的模样逗笑，坐在床上的琳温柔的点了点头。

“别摔跤了。”

伴随门锁发出『咔哒』的咬合声，房间重新陷入安静，琳举起刚才端起水杯的右手——仅仅在说话的这段时间里，伤口便自行愈合，只有贴在皮肤表面的血珠证明，这里确实出现过伤口。

琳皱起眉。

“不应该恢复的这么快啊。”

哪怕自己有巨龙和魔物的血脉，按照过去的经验，伤口也应该要花上半天时间才能完全愈合，但现在却只是短短不到一分钟的功夫。

她尝试着握了握拳。

“力量也比起以前大了，魔力……哈啊？”

如果把过去流淌在体内的魔力形容成水潭，那么现在就足以被称为湖泊，温顺的魔力顺着四肢在血脉中流动，但琳可以肯定，只要自己稍微驱动，此刻温顺如小猫的魔力就会立马化为海啸般的巨浪。

除此之外，原本充斥于全身各处的灰色魔力此刻已完全不见踪影，简直就像从来不存在一样，哪怕自己集中全部的注意力，也看不到一丝一毫。

要知道，那些灰色魔力，是从自己出生时就伴随自己的死亡气息，自己之所以在六岁便拥有五十级实力，原因就在于通过魔法阵同化了一半灰色魔力，将原本不属于自己的魔力变为了自己的东西，现在它们消失不见，而自己的魔力又获得显著增长，琳只能将原因归结于灰色魔力被自己全部同化上。

“这怎么可能！”

连琳自己都无法相信。

那些死亡气息有多难同化，琳身为当事人，简直再清楚不过，要知道，当初牺牲了神教那么多人举行的仪式，也只让自己同化了一半灰色魔力，虽然其中有仪式被人打断的原因，但琳这些年来也发现了，即使当年的仪式正常进行，自己体内的灰色魔力也不可能被全部同化，琳曾经尝试过，用自身魔力包裹住分布在体内那些呈丝状的魔力，如同石磨般，从四面八方朝其中一根灰色魔力发起碾压，可结果却是无功而返，想要同化灰色魔力，就像把油倒进水里让二者互溶一样，根本不可能做到。

但除了灰色魔力被自己全部同化以外，还有第二种可能能够解释自己的情况吗？从魔力量上推算，自己现在应该已经超过六十级，抵达超越英雄领域了吧？

仅仅只是睡一觉就获得如此增长，倘若把事情公之于众，自己一定会被人当成脑袋坏掉了。

如果不是身处房间，而是在无人郊野，琳一定会忍不住尝试使用六阶魔法，以此检测自己到底有没有抵达传说中的超越英雄领域——目前已知的超越英雄领域的存在，除了那些寿命极长的种族，即使人类与血族加起来，数量也不会超过一只手。

自己就这么成为第六个了？

琳并没有察觉到，她的嘴角弯起一个好看弧度。

“没想到就这么到六十级了啊，等等，如果是这样的话——”

突然想起了什么，琳精神一震，召唤出黑洞般的储物魔法，伸手从中取出装订精美的福音书。

翻开目录，十分熟练的找到魔物图鉴一页。

“『控制身体里的灰色魔力，将其同化为自己的东西，如果能做到这一步，虽无法斩断灾厄的轮回，但却有很大几率免于自身化为灾厄，这是我的初步推想。』……已经完成第一步了吗，呼。”

琳长呼了口气。

这是世界上仅有自己与亚特伍德知道的秘密。

『灾厄的魔女』并非传说故事，而是真实存在的东西。

灾厄的魔女其存在本身就是一种灾难，如同一枚随时都会引爆的禁咒魔法，当魔女死亡时，灾厄的力量就会从其身体里出现，散播毁灭一切、将所有生物化为死者的灾难，历史上每当有灾厄的魔女出现，便会有国家因此覆灭——灾厄的魔女曾出现过多次，只不过最近一次发生在人类与血族的战争之前，千年的平和让人类忘记了灾厄的魔女，只是将其当做哄骗小孩的传说。

而现在，灾厄的魔女就是自己。

虽然老教皇和亚特伍德从未提及，但当自己拿到福音，看到其中关于灾厄的魔女的记述时，自己心中便有了大致思路——福音命人们建立起神教，费尽心力的寻找勇者，实际上只是在寻找自己这个灾厄的化身，只要避免自己死亡，世界便可以免于灾难，所谓的寻找勇者，不过是前人解读有误，将灾厄的化身认为是拯救世界的救世主。

只不过，当自己把这个说法告诉亚特伍德时，便立即遭到了亚特伍德的否定，在亚特伍德的解读中，福音命令神教寻找的是『勇者』而非『灾厄的化身』，提及这里时，福音没有使用代称，而是直接说明了勇者二字，因此琳就是灾厄的说法，只不过是琳的臆想，魔王才是给未来带来毁灭的人，这是当时亚特伍德对琳说的原话。

但琳无法完全相信。

她虽然也能看到福音上的字，但却无法像亚特伍德一样，能够清楚解读其上的每一处内容，在琳眼里，亚特伍德的说法是在宽慰她。在未来没有真正发生之前，谁也不知道福音说的灾难究竟是指什么，福音之所以要让自己控制体内的力量，可能就是为了免于灾难发生，毕竟序言中说过，只要能完全同化体内的灰色魔力，那么就有极大概率让魔女免于死亡后变成灾难的结局。

既然自己有很大嫌疑，那么就必须要把灾害损失降低到最小，琳过去曾计划去无人居住的雷暴之海中寻死，在那里，即使变成灾难的化身，也不会伤害到其他人，雷暴之海中的雷霆连巨龙都不敢贸然靠近，即便是化身灾难的她，也一定无法掀起风浪，可是，当她真正做好打算，甚至已经驾船出海，驶入雷暴之海的领域时，她又犹豫了。

如果事实确实像亚特伍德说的那样，灾难是由魔王带来，那她现在的牺牲，究竟能带来什么？并非畏惧死亡，而是自己已经背负了太多的性命，通过寻死来逃避责任，即使化为虚无缥缈的灵魂，琳也无法轻饶自己。

于是那时候的琳再次意识到，一切只要按照福音去做就好，不需要她做出思考，哪怕她就是福音预言中的灾厄，福音也一定能拿出最佳的应对方法，而倘若她不是灾厄，那么就更有按照福音去行事的理由。

唯一的遗憾，就只有自己无法对那些已死之人做出补偿了吧，连道歉的话都找不到人说。

脑海中闪现过一直以来的噩梦。

那是自己第一次，也是唯一一次见到灾厄魔女真正的模样，哪怕自己只是濒死，灾厄的力量只展现了一小部分，最终也带来了无法挽回的后果。

那是被毁灭的都市。

脑中浮现晕眩感，琳摇了摇头，右手轻搭在胸口处。

“不……现在不是回忆那些的时候，等一切尘埃落定，再去赎罪吧。”

当务之急是找到自己突然变强的理由。

放在身前的手开始把玩黑色长发，琳仔细回忆起自己睡着前发生的事情。

“带伊丝去了尖塔，然后在尖塔顶层吃午餐，接着是叫做酱油的东西和交换血液……？”

只有傻子才会觉得问题出在那种叫做酱油的东西上，琳瞬间将答案锁定为血液，在喝掉伊丝的血液后，自己先是感到无比的舒畅，然后又有种身体被撕裂的感觉，那种从云端狠狠摔落至地面的落差，差点令自己晕厥。

不，肯定当场失去意识了吧，不然自己也不会醒来后就出现在卧室。

为了确认这种猜想，琳将福音摊开至能够预言的页面，以前自己不使用福音，是因为两本福音要共同作用于同一件事情，但现在已经没有这个条件约束，对福音献上祈祷后，琳说出了自己想知道的问题。

“造成这一切的人是伊丝吗？”

不需要说的太过详细，只要对福音的亲和力足够高，哪怕提问者只是在心中默念，福音也能给出回答。

持续一分钟的沉默。

连一丝魔力波动都没有发生。

“啧。”

琳忍不住咋了咋舌。

自己真是太蠢了。

福音根本就无法探知到伊丝的存在，会回答自己才叫见鬼。事到如今，只有亲自去找伊丝确认才行。

想到这里，琳立即起身，快速穿上笼罩全身的黑纱长裙，走到镜子前，顺手拿起狐耳头饰，在扶正狐耳的过程里，琳妖异的紫色眼眸中突然露出犹豫之色。

“……这身衣服会不会简单了点？”

虽然以前也是这样的装束，但今天琳却觉得这身衣服不够合适起来，思索片刻后，头疼的抓了抓黑色长发。

“既然已经完全控制那些灰色魔力，就该做出一些改变，让人觉得我变的不一样了。”

然而，当琳打开衣柜的时候，却不禁僵硬在原地。

除了睡衣以外，自己所有的衣服都一模一样，不仅如此，桌上甚至连脂粉这种用来化妆的道具都没有。

当初没有听取紫建议的自己真是蠢到家了。

为过去做出的愚蠢决定懊恼，面对镜子，琳只能竭尽全力将衣服上并不存在的褶皱抹平，不断拨弄黑色长发，试图将其整理出一个好看的角度。

过去了足足半小时后，琳才对自己的『新』形象感到满意。

“这样应该就可以了吧。”

用力拍了拍自己脸颊后，琳对着镜子歪了歪头，做出浅浅微笑。

然后，很快为自己的表现感到羞耻，控制不住的跳到床上扭曲着翻滚一阵，结果却因为没有控制力道，让床在一阵咔咔声中彻底崩塌。

呆呆的看着天花板，僵硬了足足一分钟后，躺在碎木屑里的琳才讪讪站起身，一脸尴尬的溜出房间。

回来了再打扫吧。

（27/30）

第三十八章 短暂而热闹的日常

“虽然卖相不够漂亮，看起来只是随便丢了点东西煮在一起，但闻起来的味道却很棒，这难道是和『酱油』一样的天使料理吗？”

“我说，伊丝，可以吃了吗？可以吃了吗！？”

明明刚才还因为『碎龙』余波变的狼狈不堪，现在却又相当有气势的“呼”的一下凑到伊丝面前，红的眼眸中充满迫不及待，让伊丝想到饥肠辘辘的宠物犬。

只是即便红拿出如此的期待表情，伊丝也只能一边对木桩注入魔力，一边轻轻摇头。

“再稍等一会儿，里面的肉可能还没煮熟。”

此前自己说的『非常适合在这个季节吃的料理』，正是名为火锅的料理，异世界里几乎没有一边煮一边吃的菜品，即便是与火锅相似的炖菜，也只是煮好以后再端上来，不会像火锅一样带来热闹氛围。

“实在等不及的话，那边的寿喜烧应该快好了，红可以先去尝尝那边的。”

考虑到不同的人口味不同，伊丝多花了一些时间，分别做了和食中的寿喜烧和口味偏辣的中式火锅，火锅必要的汤底，则是伊丝在闲暇时间调配好以后放在仓库中的存货。

虽说异世界里没有八角、大茴香这类调味料，但好在能找到味道相似的替代品，比如有着生姜味道，外表却呈淡紫色的块状物，那实际上是巨颚花的花蕊，就这么吃下去或者加入料理中，会让人因呼吸衰竭而死，但如果用饱含魔力的药水，也就是魔法药药液浸泡一天，其中的毒素就会被魔力中和，成为能够被当做生姜调味的调味品。

值得一提的是，发现这些调味料是伊丝的偶然发现，此前在调配魔法道具需要的魔力液时，伊丝偶然从一大堆素材里嗅到了生姜味道，于是便找到巨颚花花蕊，放在嘴里轻嚼了嚼，结果发现其确有生姜的辣味与芳香，从那以后，伊丝便开始尝试仓库中看起来能够食用的炼金材料，进而找到了与各个调味料相对应的物品。

至于毒素之类的考虑，伊丝一开始还有种战战兢兢的感觉，后来习惯以后便变的不在意起来，自己虽然会生病拉肚子，但绝对不会中毒，而倘若是切换到『第三形态觉醒』后再去尝试各种素材，就连本应闹肚子的食物都能完全消化，『第三形态觉醒』状态下的自己似乎有野兽一样的强大消化力。

“呐呐，这种和炖菜一样的料理叫什么名字？我从没见过这种料理。”

如同好奇的小孩子一样瞪大双眼，与伊丝一同蹲在木桩边，轻轻抽动鼻子的紫问道——之所以蹲在木桩边，不是因为众人把木桩当凳子，而是伊丝把两个距离很近，横截面足够大的树桩当做锅与炉灶使用，分别盛装日式与中式火锅。

只要把树桩中间挖空，再以灭杀生物的魔法消毒，最后再在底部铺上铭刻了复杂魔力回路的铁板，一个天然炉灶便搭砌完毕。由于铁板的材质不足以承受复杂魔力回路，一旦接收到魔力，很容易产生高温熔毁，所以伊丝可以从开在侧面的魔力输入口，通过注入魔力的多少，控制火力大小。

这项工作只能由伊丝弯成，换成其他对魔力掌控不够精细的人，在注入魔力的第一秒，木桩就砰的一声会炸开，之所以不使用『日暮之眼』，是因为日暮之眼的火力太大，容易把汤蒸发干净。

紫的发问令伊丝稍稍犯难。

“名字吗……就叫火锅？只要准备好加了各种调料的汤底，再把想吃的食材加进去就好了。”

为了追求口感上的刺激，自己在树桩里丢入了一些平常不会当做食物的魔物食材，比如被剧毒史莱姆寄生过的人面菇，吃下去以后会让舌头有种发麻的感觉，以及相当有嚼劲、却因为能够被拿去做上级魔法药，而忽视了其有着食材天赋的米诺陶诺斯之后脊。

由于考虑到一开始就告诉伙伴们食材取自魔物，伙伴们可能会感到抗拒，进而错过美味，因此伊丝打算只要伙伴们不问，自己就不告诉她们这些食材到底是什么，就和让佩西亚伯爵适应史莱姆血一样，等同伴们习惯这种美味后，即使说那是魔物食材，伙伴们也应该能勉强接受吧，所有食材都经过了自己精心处理，就算换幼儿食用，也绝不可能中毒。

“名字叫火锅么，嗯嗯，可以告诉我制作方法吗？回去以后我也想做一次试试看，我对这种辣味料理完全没有抵抗力，老实说，光是看到鲜红汤汁，我就感觉口水要流出来了。”

“不不，紫你肯定搞错了，明显是这边叫做寿喜烧的料理更美味吧，蘸上酱料以后，入口即化的鲜美口感再配上酱汁在嘴里爆散开的味道，嗯～嗯～——超美味！”

“喂！红，你怎么开始吃上了！伊丝都还没吃！”

“诶？我、我尝尝有没有做好而已，伊丝刚才不是让我过来嘛。”

比起中式火锅，红更喜欢日式较为清淡的口味吗？

伊丝暗自点头，还好自己准备了两种口味不同的料理，不然红就没有可以吃的东西了。从人数上划分，站在寿喜烧锅旁边的人有红、蒂芙尼、蕾菲娜与不需要进食的拉克西丝，其他人则全部是与伊丝一样的辣味爱好者。

一边在心中庆幸，伊丝一边拿起筷子尝了一片米诺陶诺斯的肉。

汤底的味道与紧密而富有弹性的肉片完美混合在一起，虽然因为肉质原因，咀嚼时很费劲，但正因为这份嚼劲，才显得回味无穷。

应该已经做好了吧。

当细细品味着的伊丝睁开双眼时，发现包括自己的伙伴们和稍远一些的琳在内，全都用一种期待似的目光望着自己。

“怎么了？”

“可以开动了吗？别让我们等太久。”

“可以是可以……”

伊丝看了眼佩佩手中的刀叉，虽说与火锅相匹配的餐具应该是筷子，但现在就算把竹筷送到佩佩面前，佩佩也不会使用吧，思考片刻后，伊丝只好选择由自己代劳，把食物从沸腾的树桩里捞出，放到盛有汤底的碗碟里，然后再把碗碟放到伙伴们面前，伙伴们使用刀叉进食。

总觉得这样就不是火锅了呢。

当伊丝怅然的时候，得到可以开动指令的众人几乎同一时间拿起餐具。

“呜！好烫！不过好好吃！主人大人偷偷修炼了料理技艺！”

“咳……咳咳，这种辣味，太呛人了。”

虽然嘴上这么说，但紫身体却十分诚实的猛灌一口水后继续夹起厚切肉，同时还不忘记悄悄够着脖子，看看树桩里还剩下多少食物。

“这个蘑菇一样的东西，吃了以后会让舌头有股麻麻的感觉，以前没尝过这种味道，稍微有些新鲜。”

“味道呢？”

佩佩的评价令伊丝不禁追问，看到伊丝一副等待夸奖的表情，依蒂丝忍不住轻笑。

“还算不错。”

“那就好。”

佩佩刚才吃的是魔物素材，被毒史莱姆寄生过的人面菇，由于完整状态下的人面菇与人类脸庞相似，被触碰到后，还会发出婴儿的啼哭声，所以从没有人把它当做食材，而为了让伙伴们接受，伊丝特意把人面菇切成不会被认出来的小块，单论味道，人面菇比伊丝尝过的任何一种菌类都鲜美——前提是没有被剧毒史莱姆寄生过的人面菇，伊丝选择的是带着极轻微毒素，尝起来会令舌头发麻，产生类似花椒一样味道的带毒人面菇。

“唔姆，这种肉的口感我还是第一次尝到，伊丝可以告诉我这是哪种动物的肉吗？很有嚼劲，每一口下去都会溅出辣油汤汁，馥郁的肉味再配上汤底的厚重味道，口感简直像传说中的红龙肉。”

“什么什么？连琳都说美味的料理？”原本把注意力放在寿喜烧上的红突然凑近，“既然连琳都说美味，那一定是味道重的不得了的料理吧，看你们都一副好吃到不得了的表情，我也勉强尝一口辣的东西好了。”

叉起一片琳碗里的米诺陶诺斯肉，红小心翼翼的把肉片送进嘴里，紧接着，如遭雷击般，红全身一滞，手中的银质餐叉掉在地上，发出叮当脆响。

“红？太辣了吗？”

琳条件反射的站起来，立马向红递出水杯，但红并没有在第一时间接过，眼眶中开始浮现疑似泪水的东西。

“原……原来琳一直在吃这么好吃的东西，我从出生下来，就是为了尝今天的料理啊。”

不不，这也太夸张了。

原本感到紧张伊丝开始不好意思起来。

“不过……就是……”

“就是什么？红，你的脸色不太对劲，额头都开始冒汗了，是发烧了吗？”

“就是快给我水！好辣辣辣辣！！！”

尖叫般哭喊着，红不顾水会泼到身上，一把夺过琳的木杯，以发出咕嘟咕嘟声音的气势，将加入了柠檬汁的水灌入喉咙。

当琳与红这边进行着互动的时候，另一边的紫与卡米拉也开始了新一轮的战争。

起因是当紫迅速吃完碗里的肉片后，发现早已吃完的卡米拉以一种奇怪的餐具——两根木棍伸到树桩里夹取食物，在紫眼里，卡米拉的行为是偷跑，正常情况下，应该耐心等待，让伊丝给大家重新分配食物，但卡米拉却回以紫“有本事就自己去锅里找，不要什么事情都拜托姐姐大人”，结果紫也确实像卡米拉说的那样尝试了，将餐叉探进沸腾着的、冒出呛人辣味的树桩，但在食物不停上下翻动的树桩里，用餐叉叉取食物根本不现实，紫不论怎么尝试都没有结果。

哪怕紫也向伊丝索要了一副与卡米拉一样的餐具，可因为初次接触，不知道筷子的使用方法，结果与用餐叉时一样，什么也没能捞到，而这时候，卡米拉已经吃掉无数被紫看上的食物，愤怒之下，紫便认为卡米拉手上的餐具是魔法道具，卡米拉很自然的回以讥讽，二人陷入争吵。

当然，餐桌上也有和谐的一方，由于有了紫的前车之鉴，依蒂丝便把夹取东西的任务交给玛丽，虽然伊丝总觉得，依蒂丝是在把玛丽当成可爱的佣人使唤，但由于玛丽一副十分开心的样子，伊丝便只好在一边默默旁观，顺带补充新的食材到锅中。

不断往树桩里丢食材的午餐持续了近一个小时，众人才终于感到满足，各自脸上都露出惬意表情。

“啊～啊～，这绝对是我自出生以来吃到的最美味的一餐啊。”

“不行了，我已经完全吃不下了，就算只是多一片肉，肚子都会撑破，这是魔鬼的料理，恶魔的诱惑，不过神啊，请宽恕我的脆弱，我已经被恶魔彻底俘虏了。”

双手放在腹部，背靠椅背，仰头看向天空的紫与红各自发出叹息。

“红、紫，你们两个也太没有淑女的样子了。”

一副家长模样的琳扶住额头。

“欸，明明琳也吃的嘴巴上到处是油，还说我们不够淑女。”

“你们两个……之前轻敌的账我还没和你们算。”

“啊，我什么也没说哦，刚才是红在说话。真好啊，这样的料理，如果每天都能吃到的话，就算让我成为伊丝的侍女也可以啊，不，还有那些魔法道具，如果也能给我一份，不说奴隶，当手边的宠物都没问题啊，可恶，看了玛丽的待遇以后，我都要怀疑自己是不是伟大的福音信徒了，居然连奴隶都不如。”

轻而易举的说出问题发言，伊丝都不知道紫到底是在开玩笑，还是经过了认真思考，如果是后者，自己就只能回复，如果紫再大姐姐一些的话，自己说不定会考虑，当然，伊丝绝不会当着这么多人的面说出口，只是在内心调侃。

似乎觉得同伴太丢脸，琳先是朝伊丝露出尴尬笑容，接着转移话题。

“伊丝还没说刚才那个很有嚼劲的肉是什么。”

“啊啊，那是米诺陶诺斯后背上的肉哦，原本只是想尝试一下，没想到真的很美味。”

“米诺陶诺斯？！”

如同触电了般，瘫在木椅上的红与紫立即挺直身体，包括坐在伊丝身边的琳在内，三人一副如临大敌的紧张表情。

果然，在知道这是魔物肉以后，大家会心生抗拒吗？

不，这也很正常吧，刚来到异世界时的自己也无法接受魔物肉，说不定在琳三人眼中，米诺陶诺斯肉是和蟑螂肉一样恶心的东西。

“对不起……我以为只要好吃无毒就没问题，没想到你们会有这么大反应……”

“不不，为什么伊丝要道歉啊，该、该道歉的是我们才对吧？”不知为何，紫以一种像是感到恐惧的表情吞咽唾沫，“米诺陶诺斯身为恶魔，作为炼金素材的价值无可计量，我记得手指大小的一块就是一百枚金币，我们刚才吃掉的那些肉，如果全都是米诺陶诺斯肉，加起来恐怕得好几枚白金币……”

听到不是觉得食材恶心，伊丝不禁松了口气，不好意思的挠着脑袋。

“啊哈哈……再怎么说我也不可能全部放米诺陶诺斯肉啦，毕竟咀嚼起来太费劲，所以我还放了一些容易咀嚼的肉品，卡米拉喜欢吃软一些的食物。”

单手捧着脸，卡米拉脸颊微微泛红。

“原来姐姐大人是为了我……谢谢姐姐大人。”

“呼，不全是米诺陶诺斯么，那就好，这餐的钱我回头再付给伊丝，只是白金币的话，姑且在我们承受范围内。”

琳十分认真的说。

“不用啦不用啦，身为料理人，我只要听到琳说美味就满足了，给钱太见外了。”

“不行，必须要付清，不然以后会养成依赖感，我身为勇者，就算对象是一直帮助我的伊丝，也必须要在钱的方面算清楚。”

“就是啊，只是一顿午餐的钱而已，我们一定要付给伊丝作为感谢。”

红也附和道。

“是吗……”

也许这是琳的原则吧，继续推诿下去，说不定会让琳生气。

伊丝曾遇见过类似的事情，一起吃饭的同事非要抢着买单，结果最后演变成双方争吵起来的局面，进而闹的不愉快。

“既然琳这么说的话——那好吧。”

“对了对了，伊丝刚才说还放了容易咀嚼的肉，那些肉又是什么？”

与琳一样松了口气的红漫不经心的问道。

伊丝食指抵着下巴，微微仰起头，目光看向湛蓝天空。

“嗯……奇美拉的肉？”

那是自己在地下迷宫中搜寻玛娜之源时，遇见的一种有着狮子身体，背部伴生有两条巨蛇的魔物，因为看见自己就嗷嗷嗷的冲上来，为了能安心寻找玛娜之源，自己只能顺手将其变成肉块，收进仓库。最初打算投喂给地狱三头犬作为晚餐，可现在地狱三头犬们去了伊芙琳与安德烈亚身边，所以奇美拉肉便没能派上用场，之前在尝试各种食材的时候，自己顺带着稍微食用了一些，没想到味道意外不错。

“奇……奇美拉！伊丝，你是认真的吗！那不是传说中的魔物吗？比巨龙还稀有！只要吃了它的肉，不论什么隐疾都能治好！”

紫发出了悲鸣般的声音。

伊丝感到奇怪的眨了眨可爱眼睛。

“嗯，是的哦，就是奇美拉。”

毕竟全知地图不会欺骗自己，不过能治好隐疾之类的说法，自己从来没听说过。

“不仅吃了能用来做上级魔法药的米诺陶诺斯，还吃了万能药和不死药原料的奇美拉，琳……这下我们真的把我们卖掉都赔不起了……”

一副快要哭出来的样子，紫哭丧着脸，如同寻找救星般，轻轻拉扯琳衣角，但她并没有注意到，琳其实也没好到哪里去，紧抿着樱色嘴唇，神情异常复杂。

如果刚才没有说一定要付钱就好了。

这大概是此刻三人内心的共同想法。

（4/30）

第四十章 救世主

当笼罩伊丝全身的白色光芒化为微粒逐渐消失后，一位有着耀眼红色翅膀，如水银泻地般的银发与银色猫耳的少女出现在一人一龙面前，与伊丝第一次使用第三形态觉醒时只有十四岁的外表不同，由于伊丝使用项链重塑身体，导致即便她切换到第三形态，身高也依旧比佩佩高出一些。

然而奇怪的是，尽管伊丝的体型得到成长，但第三形态下那身暴露却又充满神圣感的服装却并没有不合身，反而如同随着伊丝的长大而长大了一样，相当贴合伊丝身材，蓝色与白色的布料相搭配，再加上露出腋下与身侧，以及暴露出大量大腿肌肤的设计，神圣感与魅惑完美融合在了同一人身上。

总感觉尾巴变沉了。

将身后的银色狐尾绕到身前，伊丝轻握了握——毛绒绒的柔顺手感相当不错，虽然尾巴乍一看大的不可思议，但实际上的体积却非常小。

“怎么样，能看出我的种族吗？”

松开自己的尾巴，伊丝抬起头看向风龙，只是风龙也一副瞪圆了龙眼，微微张开嘴巴，不可思议的样子。

“这……到底是什么生物？”

连风龙也不知道啊。

不禁感到失望。

“猫耳、巨龙翅膀、狐狸尾巴，而且看尖牙，似乎还留有吸血鬼的习性，简直像灾厄的化身，一开始我还以为是先祖龙皇在血族世界留下的私生子，但现在……”说到这里，如同想起来了什么般，风龙突然改口，一副正经语气，“咳哼，我想我大概知道你是什么种族了。”

“是什么？”

“传说中生活在雷暴之海另一端，名为——”

“克拉伦斯，还人情也不是用这种方式，”就在伊丝准备听取风龙答案的时候，琳突然用力踹了风龙一脚，有着点点青色鳞片的脸上充满责怪，接着又转向伊丝，面带歉意，“对不起，伊丝，克劳伦斯他在骗你，他也不知道你的种族。”

大概是指自己之前说的，『只要克劳伦斯能回答自己的一个问题，自己就算人情还清了吧』，伊丝苦笑的同时，从琳的表情里察觉到一丝异样——琳总是时不时瞥自己一眼，倘若只是如此倒不算什么，毕竟说话时看着对方，是一种基本的礼貌，可问题是，琳并非看着自己的脸，而是在看自己的耳朵与尾巴，那双深不见底的绀紫色眼眸里，闪烁着强烈的渴求之色，让人联想到看见绿洲的沙漠旅客，饥渴的目光甚至令伊丝有种自己正被人一件件扒去衣服的怪异感，尾巴毛不自觉的炸立起来。

为了确认自己想法，伊丝控制着头顶的银色猫耳趴下，仅仅在这瞬间，琳的嘴型便变成看呆的o状，而如果自己让尾巴晃来晃去，同时令猫耳抖个不停的话，琳的眼睛则会浮现出星星般的光芒，双手也无意识的做出抓握动作——可以想象到，琳在幻想握着自己的猫耳。

这家伙果然有着毛茸茸控的倾向，自己早就从那对狐耳头饰里看出来了。

伊丝不禁有种哭笑不得的感觉。

“呃……琳，我这不是为你着想嘛，”没有察觉到琳的异样，风龙喉咙里发出低吟，声音中多了一些思考，“这位血族友人，你考虑过一种可能吗？不知你有没有听说过『带来灭亡的灾厄』，所谓灭亡的灾厄，是一种具有智慧与感性，平时与人类无异的存在，只是当带来灭亡的灾厄死亡后，这位与人类无异的存在，会化身为魔王般的生物，为世界带来毁灭。”

“嗯，我有听说，而且『带来灭亡的灾厄』通常身兼多种种族特征。”

风龙大概是想说自己就是『带来灭亡的灾厄』吧，可正如自己在使用『第三形态觉醒』前想的那样，『第三形态觉醒』下的自己充满神圣感，不可能是『带来灭亡的灾厄』，而且就算自己是『带来灭亡的灾厄』，状态栏或者种族栏也应该有所显示，事实是，自己的种族栏为『？？？』。

话说回来，琳可能是带来灭亡的灾厄吗？

同时有人类、巨龙与深海魔物的血脉，再加上死亡气息，非要说的话，琳才是真正的带来灭亡的灾厄吧。

“我不觉得我是带来灭亡的灾厄，另外，我希望二位能为我现在的模样保密，我不希望现在的样子被人知晓。”

“我答应你，血族的友人。”

“琳呢？”

当伊丝看向琳时，发现琳根本就没有在听自己与风龙的对话，只是一直盯着自己的耳朵。

“那……那个，伊丝，可以让我摸一摸耳朵吗？”

“哈啊？”

“就摸一下耳朵！这是我最大的请求，实在不行的话，我、我们交换也可以！我允许你摸我的翅膀！”

不不，这根本不是相互摸的问题吧，而且自己也不觉得龙翼摸起来会舒服，自己肯定亏了。

当然，说是这么说，只是摸一下耳朵而已，伊丝也不觉得有什么奇怪的地方，尽管大多数成人向漫画中经常把兽耳娘的耳朵刻画成敏感区域，可自己并没有这种弱点，之前在尤弥尔教会里，被伊芙琳摸耳朵的时候，自己感觉就和平常被摸人类耳朵时一样，一定要说敏感的话，大概就只有不能接受被人对着耳朵吹气了，那种痒痒的感觉实在难以忍受。

伊丝无奈的叹了口气。

“好吧，不过要适可而止哦，还有不能用力揪毛发。”

“当然！谁敢弄乱毛发，谁就是我的敌人！”

不要一边发出“诶嘿嘿”的声音，一边说着宣誓一般的话啊。

伴随“噗叽”一声，琳从正面捏住伊丝的银色猫耳，同时由于琳比伊丝要高一些的缘故，当琳醉心于感受回弹手感较硬的耳朵时，伊丝只能被迫看向琳的唇部。倘若只是看着，伊丝顶多只是感到一点点的不好意思，可是，当琳黑色衣襟里发散的温热少女体香直接扑到伊丝脸上时，伊丝脸颊便很自然的开始泛红。

从某种程度上说，自己被琳骚扰了啊。

虽然伊丝总觉得赚了的是自己。

这种想法很快发生改变。

耳朵传来的触感变的怪异起来。

那是一种拇指与食指分别捏在耳朵内侧与外侧，温柔而细腻的摩挲着，从耳根一直滑到耳朵尖端的触感，明明琳没有用多大力气，伊丝却有一种全身窜过微弱电流的感觉，全身肌肉瞬间绷紧，甚至在无意识里踮起脚尖，肩膀也猛地跳动一下，喉咙不自觉的发出轻吟。

“唔！”

“咦，刺激过头了吗？”被伊丝的反应吓了一跳，琳停下手，低头看向伊丝，神情间有着歉意，“……对不起，因为摸起来太舒服，一不小心就用平时揉野猫的方式了，以前我这么做的时候，那些猫咪通常会趴下来朝我露出肚皮让我继续，没想到伊丝会有这么大反应……”

“不……我只是被吓了一跳，没有觉得不舒服。”

不如说请继续。

这让伊丝有种被大姐姐抚摸着头的感觉，如果自己是趴在床上，被琳揉耳朵的话，肯定很容易就能睡着吧。

可惜这种话说出口实在太难为情，伊丝只好寄希望于琳能听懂。

话说回来，这家伙把我当成野猫了啊。

由于过了半天琳也没有收手的意思，再加上伊丝也乐于享受被侍奉的感觉，伊丝索性直接找了一个石头坐上去，而琳则绕到伊丝身后，一脸享受的**着伊丝耳朵。值得一提的是，当伊丝把狐狸尾巴蹭到琳脸上的时候，琳会在无意识间加大**耳朵的力度，简直就像开关一样容易控制。

琳对兽耳的爱好，大概和看到玛丽与蒂芙尼相互投食时的自己一样吧，自己或许该教教安德烈亚按摩耳朵的方法，那样自己就能天天去安德烈亚身边接受治愈了。

……不，等等，那样的话，自己说不定会赖在血族城堡不走，简直是天国。

过去了足够长的时间，直到风龙开始打哈欠的时候，风龙才终于忍不住出言打断琳和伊丝。

“琳，你还没告诉我，你们神教的选择，到底是与帝国一战，还是撤退到别的国度，刚才我仔细想了很多，即便你如今的实力抵达超越英雄领域，以你一个人的力量，也不足以让神教战胜帝国，而如果帝国也派出超越英雄领域的实力者，你的处境会相当危险，你现在还没有适应超越英雄领域的力量。”

谈及正事，琳手中的力道逐渐减弱，最终恋恋不舍的松开猫耳。

“克拉伦斯说的只是常理而论，我相信福音会给出答案。”

“那把福音拿出来如何？它是有问必答的存在，只要向它提问，『对面帝国的迎击，你们该如何选择』就知道答案了吧？”

“确实，克劳伦斯说的没错，既然帝国已经开始派人观察我们动向，就意味着他们打算向我们出手。果然一周前福音让我们做好迎击帝国的准备，是有原因的么……”

说到这里，琳的眉头突然皱在一起，她意识到了一件事情。

改变了预言轨迹的福音一直在自己手里，而自己又一直在沉眠中，除非亚特伍德改变他手中的福音的预言轨迹，否则亚特伍德不可能知道预知应对帝国的方法。

该死。

因为实力提升而忘记了这么重要的事情。

琳连忙拿出福音，先是向福音做出祷告与祝词，然后在伊丝与风龙眼前摊开，重复了一遍风龙的话，很快，一道难以察觉的魔力波动荡过伊丝身前，在伊丝印象里，这正是预言出现的征兆，但奇怪的是，当伊丝把头凑过去的时候，却发现福音上什么也没写。

“琳，上面写了什么？”

比起伊丝惊讶的样子，风龙显得格外平静，伊丝不禁问道。

“克拉伦斯看得见上面写了什么吗？”

“看不见，这是福音的特点，只有相信福音的人，才能看见福音上写了什么，对福音的信仰越是虔诚，能够解读出来的信息也越清晰。”

无视伊丝与风龙的对话，琳紧抿嘴唇，脸色也越发变差，仿佛在一遍又一遍理解福音的意思般，嘴里喃喃念叨着什么，但却迟迟不肯明确说给伊丝与风龙听。

琳如同魔怔的样子让伊丝心生担忧，忍不住拍了拍琳的肩膀。

“琳，福音上到底写了什么？”

犹如亡者的钟声，伊丝的话令让琳突然攥紧双拳，像是难以接受现实那样，琳以一种从牙缝里挤出来的声音，强行压抑着内心感情，迫使自己开口。

“……让红和紫刺杀帝国皇帝，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚。”

“刺杀帝国皇帝？福音疯了吗！”风龙的声音瞬间变大，轰隆的声音回荡在云间，如同暴风雨前的雷鸣，过度的震惊甚至令它忽的一下坐起身，“琳，这不是可以开玩笑的话题！你再确认一遍，会不会是你看错了？”

“我希望是我看错了，但福音给出的答案确实是让红与紫去刺杀诺塔帝国皇帝，而且要求我与其他神教成员留在后方……怎么会这样，一定是哪里搞错了——不，肯定是我的解读出错了，一定是这样，我必须立刻回城找亚特伍德确认，福音怎么会给如此乱来的命令！”

如果说刺杀行动允许了琳一起参与，那么琳绝不会像现在这样震惊与绝望，但福音的答案十分明确，就是让琳留在后方，并且还禁止其他神教成员参与暗杀。

诺塔帝国的实力有多强大，就算没有人可以给出一个确切数字，大家也都有一个大概的轮廓，那就是如果诺塔帝国对尤弥尔教会或者赫尔斯王国中的任何一个出手，如果另一方不施以援手，那么被帝国盯上的国家，覆灭只是迟早问题，这就是诺塔帝国的实力。即使抛开那些不隶属军方的个体，诺塔帝国里的超越英雄领域之人也足有三个之多，其中一个负责保护皇帝安全的人，还以防御与看破幻象能力见长。

即便红和紫在同级中的实力处于绝对顶尖地位，也不可能与超越英雄领域之人对抗，在突破了超越英雄领域的现在，琳更是深刻理解这一点，即便有一百个红和紫同时攻击自己，现在的自己也有信心击败她们，更不用提自己还没有完全掌握超越英雄领域的实力，而那位守卫皇帝的人，早已抵达超越英雄领域多年。

根本是送死。

不仅如此，不论红和紫的刺杀行动有没有成功，最终都会挑起帝国的怒火，到那时，神教与帝国之间的关系，就再也没有挽回的可能，就像如今的神教无论如何也无法获得赫尔斯王国庇护一样，由于刺杀爱丽丝的行动，让神教彻底断决了与王国往来的可能性。

“琳，你现在知道了，福音只是在玩弄你们，根本不是你们想象中的救世主，来，把它交给我，我要把它丢进雷暴之海，福音从一开始就是错的！”

“闭嘴！克拉伦斯！福音下达如此命令，一定有它的考虑，如果不照做，后果只会更难以接受，你不是也知道吗，老教皇一手铸造的惨剧！”

“不，今天无论如何我也要让你把福音交给我，我要行使你父亲托付给我的权力，我不会眼睁睁看着你把自己最好的朋友送上绝路，那样最后受伤的只会是你自己。不再让你难过，这是我给自己定下的契约，也是我看着你长大的责任。”

怒吼的同时，风龙逐渐拍打翅膀，全身也跟着环绕起一圈青色光辉，强烈的风压剥夺了周围所有元素，让人有种喘不过气的窒息感。

——它要动用暴力把琳留在这里，甚至做好了把琳打伤的准备。

只不过，就在伊丝以为二者会开打的时候，站在地上的琳却只是单手将福音抱在胸前，另一只手则把银色长镰重重点在地面，面露遗憾的摇头。

“……果然，我就知道会有一天，克拉伦斯，你以为我和亚特伍德会相信契约，什么准备也不做的任由你留在这里吗？耗时十年的布置，就是为了今天这一刻，我不会让你打扰福音的计划，之后不论你怎么埋怨、怎么责骂我，我都不会有所怨言，但至少现在，安静下来——『沉睡魔咒』。”

声音响起的刹那，整片森林突然闪亮起奇异光辉，如果从天空向下俯瞰就能发现，大半个森林都成为巨大魔法阵的背景，所有处于魔法阵内的植物迅速发黄枯死，换来的则是一层灰蒙蒙的、遮天蔽日的雾气。

在这些包含了强烈死亡气息的浓雾接触到风龙青色光辉的一瞬，就像将水浇到炭火上那样，大量白色雾气骤然涌出，包裹着风龙的青色光辉则被灰色雾气迅速腐蚀变薄，而当风龙一边以新的魔力重塑青色光辉，一边奋力拍打翅膀，向上拉升高度时，灰色雾气又迅速形成鸟笼一般的形状，将天空封死，然后以比之前更快的速度，从四面八方朝风龙汇聚，将风龙彻底埋没入灰色海洋，加速腐蚀风龙身上的魔力。

挣扎持续了近十分钟，风龙的魔力才被消耗殆尽，而在此期间，不论风龙如何使用魔法轰击四周，灰色雾气都如同无法攻破的墙壁，将风龙吐息包围分割，最终吞噬，唯一的代价，只有近乎全部枯死的整片森林。神教以森林的生命力为代价，作为对抗风龙的底牌。

“琳，你会后悔的！”

“嗯，是的，我后悔过无数次，现在已经没有回头路可走了，从福伦主教把希望寄托在我身上，将我带回神教的时候，我的生命就不再属于我自己，只要我一天不完成自己的使命，我就一天无法面对那些因我而死的人，这就是我作为救世主的觉悟。『沉睡魔咒』只会让你假死，不会伤害你，安心睡上一段时间吧，再见了，克拉伦斯。”

当青色光辉彻底耗尽时，克拉伦斯终于失去所有魔力，无力的趴在地上，挣扎着，却又无法挽回的闭上双眼，在彻底陷入沉眠之前，克拉伦斯的双眼移向伊丝。

“血族友人……拜托了。”

轰！

如同断线的风筝，抬起的龙爪重重砸向地面。

一切归于沉寂。

深吸了口气，琳对伊丝摇了摇头。

“伊丝，走了。”

然而伊丝只是静静站在原地。

“如果有朝一日我妨碍了琳，琳会对我这样吗？”

琳轻咬嘴唇，沉默片刻，然后又饱含决意的、不加迷惘的点头。

“……我不想对伊丝出手，但如果有这一天，我希望伊丝不要对我留手，那比责骂更残酷。”

“是么，我知道了，我会记住的。”

不再多言，二人沉默着赶往克洛伊公都。

（6/30）

第四十六章 被撬动的先兆

时间进入深夜。

整条街寂静一片，由于大多数公国住民都逃离了这座城市，以至于夜晚的街上连窗户透出的光都看不见，仅仅只有深秋的晚风，如同鬼魅般，肆无忌惮的在街道上穿梭。

从贫民窟走到国王大道，再由国王大道进入贵族街，一路上除了巡逻士兵以外，琳没有遇见第二个人，而即便是巡逻士兵，在看见琳后，行礼时的脸庞也异常紧张，绷紧的表情让人想起惊弓之鸟，如果此刻城外响起任何疑似爆炸声的响动，这名士兵便会惊叫起来吧，琳有这种预感，仅仅几天时间，克洛伊公都便化为一座孤岛般的城市。

距离自己袭击诺塔帝国军营，已经过去了一天时间，而在这一整天的时间里，诺塔帝国不仅没有做出任何报复性还击，甚至连一点表示都没有，仿佛从未有人袭击过他们的军营般，平静到不可思议。

然而，对琳来说，这一天是一种度日如年的煎熬。

战争确实因她而起。

起初在看到帝国的宣战布告时，琳第一时间联想到了这是帝国的阴谋，帝国不过是想借宣战的由头，让自己陷入被那些愚昧之人声讨的窘境，但是，在三天前的那场袭击里，自己知道了，帝国的宣战并非无理取闹，自己确实有杀害帝国长公主的可能，被人类遗忘在历史中的『带来灭亡的灾厄』，如今不仅被戈尔说出口，甚至还准确描述了那场悲剧发生的时间与地点，再加上戈尔那时候充满仇恨的目光，答案只可能是戈尔亲身经历了那场灾难。

“呼……”

有着深海魔物与巨龙血统的琳并不怕冷，但此刻却感到些许凉意，她抱紧双臂，轻轻摩挲着。

即便戈尔在说谎，帝国的长公主并非因为自己而死，自己也无法否认，过去确实毁灭过一座城市，尽管那并非自己的本意。

于是这便导致了一个矛盾。

如果把自己交出去，这场战争说不定就能结束，驻守在克洛伊公国的士兵与因为没有足够路费而不得不留下来的住民，就不会因自己而死——可以预见，克洛伊公国战败只是迟早的事，有那名超越英雄领域的魔法咏唱者在，即使神教把底牌一齐压上，胜算也低到难以想象，与占据了大陆五分之一面积的诺塔帝国相比，克洛伊公国的体量实在过于渺小，所做的抵抗不过是蚍蜉撼树，神教最终将留下一个满目疮痍的国度，然后离开这片土地。

“这些人都只是通往最终结局的棋子么……”

停下脚步，正走在贵族街上的琳回过头，看向身后街道，在那一片萧条，让人联想到会冒出不死者的漆黑街道上，正有一两盏烛光从住户家中透出，借助魔物血脉提供给自己的夜间视力，琳还能瞥见，一些巡逻士兵正坐在那些透出烛光的建筑下，聚在一起休息的样子，对巡逻士兵而言，这些烛光算得上最后的心理慰藉了吧，尽管这些士兵有保卫克洛伊公国的义务，但他们也是活生生的人，不应被毫无理由的剥夺生命。

“如果福音能阻止这场战争……”

摇了摇头，琳继续漫无目的的在贵族街上走着。

脑海里突然闪过亚特伍德说过的话，那是自己刚成为勇者后不久，站在亚特伍德身边，听到的低声喃喃。

人类无法接过救世主的职责。

过去自己只是简单把这句话理解为，人类的体质过于弱小，不具备救世主需要的才能，所以亚特伍德才会选择自己这个不伦不类的生物，成为未来拯救大陆于危难的存在，但当数天前，自己站在公都城墙上，目送着红与紫逐渐消失在远方的身影后，自己突然理解了这句话，而现在，想到整个克洛伊公国的人都很可能因自己而死后，自己更是深切明白了，这句话的真意。

那时亚特伍德说的『人类』，并不是指『人类种』，而是人类的感情，只要拥有人的感情，人就无法成为真正的救世主，让红与紫去暗杀帝国皇帝如此，眼睁睁看着这些士兵赴死也是如此，如果无法抛弃人类的感情，自己就无法按照福音的指引行动，所谓的救世主，不过是替代福音行事的工具，而工具不需要自己的感情。

亚特伍德那时的喃喃，大概就是如此意思吧。

实在太残酷了。

如果伊丝在这里，一定会皱起眉吧，琳有这种预感，她甚至能想象到伊丝说这句话时的语气，然而，谁都可以不按福音的旨意行事——或者说，谁都可以放弃成为救世主，但唯独她琳不行，自己没有放弃的权力。

倘若当初的自己没有答应老教皇，想要掌控体内力量的话，自己或许有放弃成为救世主的权力，但这种假设并不存在，假如现在的自己放弃救世主的职责，那么自己将无法面对那些为了让自己能够控制力量而献祭的神教前辈，无法对他们说，他们的牺牲是值得的，自己没有辜负他们，唯独这一点，不是福音的旨意。按照福音的旨意行动，与为什么按照福音的旨意行动，二者是不同的。

“不按照福音指引，只会牺牲更多人。”

喃喃着说出这番话后，琳又不禁攥紧拳头。

明明自己说的是正论，可胸口这种被揪紧的感觉又是什么？

十分罕见的，内心没有答案。

只有一种什么东西出现裂纹的声音。

“呦。”

“啊！”

身后突然出现的声音让琳差点原地跳起来，回过头以后，发现是孤身一人，手里还提着几个纸袋的伊丝。

“呼……是伊丝么，吓了我一跳。”

“啊哈哈，看见琳一个人低头自言自语的样子，就想着突然吓琳一下，没想到琳真的没察觉到我靠近啊。”挠了挠脸颊，伊丝不好意思的笑着，然后又走到与琳并肩的位置，歪着头，面带好奇的看向琳侧脸，“怎么了？一副心事重重的样子，在为红和紫担心吗？还是说担心随时可能进攻的帝国军队？”

“哈啊。”

琳长长的叹了口气，不知为何，最近面对伊丝的时候，自己越来越没办法严肃起来，明明刚才胸口还有揪紧的感觉，现在却变的异常轻松，仿佛只要待在伊丝身边，一切就都不会有麻烦。

自己大概是养成依赖的习惯了吧，也可能是因为失去了红和紫，变的想要有一个能让自己依赖的人，尽管这是勇者不该有的感情，琳伤脑经的回答。

“在想一些和伊丝没关系的事，伊丝在做什么？”

“我？去买了一些可以当食材的东西，回来路上正好看到琳，所以就过来了。”

伊丝将手中纸袋拿到琳面前晃了晃，里面散发的热油香气证明伊丝并没有说谎，可是，现在是深夜，并且因为逃难，公都里已经看不见贩卖食物的小贩，伊丝到底从哪里买到的这些。

当琳准备顺着想法问出口时，伊丝面向前方，冷不丁说出让琳表情阴暗下去的话。

“按日子算，红和紫应该快要开始刺杀帝国皇帝了吧。”

“……嗯。”

“我也要……不，说起来，琳之前是不是说过，如果不按照福音的命令行动，会死掉更多人？”

“嗯。”

如果不是这样，神教就可以自己选择是否执行福音的任务了。

“那爱丽丝的事情怎么算？”

“爱丽丝？”

琳面露不解的看向伊丝，伊丝正双手抱在脑后，抬头看向天空——在月光照耀下，那张精致如人偶的脸庞圣洁到让琳感到刺目，与自己这个双手沾满鲜血的人不同，尽管伊丝有着强大实力，但却绝不会杀人，也正因如此，自己才会感到与伊丝的差距，就像站在黑暗中的鬼魅看着生活在光明中的人类一样，自己与伊丝是两个不同世界的存在，琳有时候会想，自己也许在羡慕并憧憬着伊丝。

“啊啊，琳可能忘记了，我说的爱丽丝是沃兹华尔公爵家的五女，就是那个原本应该被神教杀掉的人，因为我的出现，琳没能杀掉爱丽丝吧？但就结果论，不是什么也没发生吗？虽然也可能是没到时间的原因，不过也有琳你们解读错福音的可能性啊。”

“唔……”

确实，自己无法反驳伊丝的说法，至少迄今为止，对爱丽丝的行动失败，没有付出任何代价，没有人因此而死。

看到琳语塞的模样，伊丝好心转移话题。

“今天上午我去帝国军营附近看了一圈，他们似乎在等戈尔的双手彻底恢复，距离他们正式进攻，应该还有一段时间，琳昨天的袭击并非毫无收获。”

“去了一趟帝国军营？！伊丝，那里面有超越英雄领域的魔法咏唱者，你怎么能擅自靠近！”

“没关系没关系，他没有发现我，而且就算被发现，他也跑不过我。”

怎么可能。

琳脑海中浮现出几个大字。

超越英雄领域的魔法咏唱者对魔法元素的掌控已经到了常人无法想象的地步，只要元素出现紊乱，魔法咏唱者便能立即感知到，根本不存在无法发现的问题。

但是，这句话从伊丝口中说出来时，又不知为何变的十分可信，联想到一些自己奇怪已久的问题，琳停住脚步正色道。

“等等伊丝，我有一个问题要问你。”

琳认真的模样让伊丝一脸疑惑。

“什么？”

“昨天晚上帮我的人是不是你？而且即使在我突破了超越英雄领域以后，你和我的战斗也还一副很有余裕的模样，你到底有多强？”

“欸，这个嘛……”虽然很想说自己有427级，但琳大概率不会相信自己吧，稍微思考一阵后，伊丝伸出食指与拇指，比出丈量动作，“大概比魔王强这么多？”

------------

*本来写了很多，但又觉得不好，删掉了，所以今日没有两更。

第四十八章 被诅咒的人们与真正的领导者

“告诉我，福音的下一段预言是什么。”

正殿再次陷入沉默，如同对峙般的时间过去了至少一分钟，直到伊丝开始怀疑，亚特伍德或许没有听清自己的话时，亚特伍德才把一只手撑在白色石柱上，缓缓转过身，苍老的脸庞没有丝毫波澜。

“伊丝主教的意思是？”

“亚特伍德教皇在解读福音上花了十天以上的时间，既然已经得到结果，又为什么要让琳去解读？即使我与你的交流不过寥寥数句，换任何一个人来也都会得出与我相同的结论，你不是一个喜欢故作神秘的人。”

低下头，亚特伍德的目光从伊丝转移到呈放在石柱的福音上，看似随意的翻动福音。此前被亚尔伍德带着来到正殿的时候，由于视角问题，伊丝看不见福音上究竟写了什么，而现在，由于只站在比亚特伍德低一级的地方，伊丝很容易便看见福音上的内容——一片白色，什么也没有。

“福音不会告诉我们行动的理由，它只会阐释该如何抵达终点，即便如此，福音也不会将我们要做的事情从头说到尾，它只会一段接着一段的告诉我们答案，就像翻书一样，只有读完了这张，才能开启下一张。”

“亚特伍德教皇的意思是你也不知道吗？”

对话再次停滞片刻，亚特伍德抿起嘴角，做出如同微笑的表情。

“是。”

既然早已解读出来，那又为什么拖到现在才告诉琳答案？

伊丝并没有把这句话问出来，而是换了个说法，上前一步，走到与亚特伍德同级的地方，手指卡在刚才琳解读福音时的一页，同时抬起头，瞪向亚特伍德正在微笑的眼睛。

“你在说谎，这上面有第三段文字。”

“嚯？伊丝主教能看见福音上的字吗？”

“亚特伍德，你到底在隐瞒什么？在克洛伊公国即将覆灭的现在，对大家隐瞒没有任何好处。”

自己当然是在说谎，自己根本不知道福音上写了什么，之所以敢说上面有第三段文字，除了根据之前看到琳解读福音时的表现，猜想后面可能还写了别的东西以外，更多是一时的勇气，也就是常人说的鲁莽，如果换在别的时候，自己会先尝试收集更多证据，然后再来质问亚特伍德，但现在，不论如何都不应该拖延下去，不在此刻鲁莽，只会让今后陷入无尽的后悔。

亚特伍德或许根本就看不到福音上的文字。

在漫长的时间里，自己察觉到了这件事情。

也许他曾经能看见，甚至是神教内无人能出其右的程度，而如今，亚特伍德有极大嫌疑看不到福音上的文字，从自己进入神教内部后到现在，每次遇见福音的预言，亚特伍德都会以各种形式，让他人解读福音上的内容。起初自己以为亚特伍德是把机会留给其他人，或者这是亚特伍德身为教皇的威严，但在刚才，自己真正察觉到了不对。

既然已经解读出了福音的预言，亚特伍德又为什么不立马告诉琳，甚至等到琳当面质问的时候，都要采取让琳自己去解读的方法？在帝国随时都有可能破城的现在，即便再昏庸的领导者，也该知道不能在重要决定上浪费时间，更不用提神教是一个效率极高的组织，亚特伍德也并非昏庸的领导者，倘若神教的所有人都围绕着福音行动，那么不论从哪一个角度，都无法解释亚特伍德如此怠惰、以至于可以说是渎职的行为。

除非亚特伍德根本就看不见福音上的文字。

这样一来，亚特伍德所做的一切就都能够得到解释。

“隐瞒了什么？”亚特伍德面露不解，“我不理解伊丝主教想说什么。”

“事到如今还想狡辩么，亚特伍德，你根本看不见福音上的文字吧？”

“伊丝主教真会开玩笑——”

胸中充满怒意，伊丝上前一步，以无法令人对她说谎的气势，瞪视着亚特伍德。

“从始至终你都在回避我的问题，为什么不敢正视我！亚特伍德，你这是在把琳逼上死路！”

在听到最后一句话时，亚特伍德古井无波的表情突然动了动，欲言又止的张了张嘴，随后轻轻推开伊丝的手，不紧不慢的理了理衣服。

“我从未想过把琳逼上思路，我所做的一切都是为了琳。”

“对琳隐瞒你已经看不到福音上的文字，这是为了琳吗！”

“是。”

没有任何愧疚与歉意的，亚特伍德目光灼灼的反盯着伊丝眼睛，在这一刻，亚特伍德笑盈盈的老者形象突然消失不见，站在这里的，是一个有着坚定意志，不为任何事情所动摇的人，然而，这种氛围很快便再次消失，亚特伍德发出低低叹息。

“没想到伊丝主教也能看见福音上的文字，我本以为福音既然无法预测伊丝主教的行动，那么伊丝主教也不应该能看见福音上的字，看来是我算错了，既然如此，就劳烦伊丝主教听我这个老头子发发牢骚吧，在那之前，还请伊丝主教先安静片刻，我不会对你做任何不利的事情。”

亚特伍德话音落下后，伸出食指指向伊丝，紧接着，整座正殿内流转起异常庞大的魔力波动，墙壁上的魔法灯一个接一个闪亮，如同拱卫月亮的星星般，发散的光线全部汇聚于阶梯正殿中心的福音上，随后，福音书上方一公尺的位置浮现一个环绕着玄奥符文，缓慢旋转的蓝色球体，整个过程只花了不到一秒，蓝色球体上的所有魔力便如同箭矢般，直射向伊丝。

有种身体被什么东西固定住了的感觉，但这种感觉不仅微弱到难以察觉，而且才刚碰到自己，便很快消散。

大概是某种束缚行动的魔法吧，伊丝并不清楚这个魔法的名字，然而不知道名字，并不妨碍自己听下去，等亚特伍德说完以后再处置他，不会浪费自己太长时间。

不再看向伊丝，亚特伍德抬起头，目光飘向极远的地方，神色间充斥着一丝怀念，仿佛站在这里的不是神教教皇，而是一个随处可见的、追忆过去的老者。

“正如伊丝主教所言，我现在已经看不见福音上的东西了，但我从未因此感到恐慌和不安……很荒唐对吧？如果被琳知道，一定会把我从这里赶出去。”

亚特伍德顿了顿，神情变得严肃起来。

“看不见福音上的文字，说明我对福音的信仰动摇了，如果换成琳，她会感到恐惧吧，但那是因为她把自己代入进了福音的傀儡里，而我在察觉到福音并非人类应该拥有的东西后，便再也没有把福音当成自己应该信仰的神明。”

“我出生在诺塔帝国的一个贵族家庭，在我十岁那年，因为帝国贵族的内部争斗，我所在的家族分崩离析，不仅被帝国皇帝没收了所有家产，那些拥有贵族头衔的长辈也被处于绞刑，剩下的我们被迫离开故乡，寻找生存下去的方法，然后，我遇见了接纳我的人——不是神教，而是帝国内一个专职暗杀的组织。”

所以在初次见面时，亚特伍德才能展现出那种难以被人发现的，隐藏自身存在感的技艺吗？

“为了生存，我开始学习暗杀技巧，相比于成年人，人们对孩子缺少防备，因此我总是能完成任务，进而很快成为被头目看中的人才。从那以后，除了各种暗杀手法，我还学习到了许多运用魔力的技巧，只不过，在一次又一次的杀人，一次又一次看到那些将死之人临死前的挣扎后，我开始思考，这群人的人生到底有何意义，自己和他们又有什么区别——还请不要把我想象成那些思考生存意义的学者，会思考这些事情的人，只有知道下一餐一定能吃上饭，生活还没有到举步维艰地步的人。这个问题困扰了我数十年时间，直到我接到一个暗杀上代教皇的任务。”

“和每一位神教教徒一样，我被福音算计，又因为被上代教皇施以了为人类未来而战的祝福，成为了教徒一员，那是我杀手生涯中唯一一次失利。同样是杀人，身为杀手时的我只是执行别人委托的任务，赚取今后的生活所需，但在进入神教以后，我就是为了人类的未来而杀人，这种满足感与成就感和当杀手时完全不同，简直就像神明的使者，福音是神明，而我则是神明脚下的天使，只要这么想，杀人这一行为就变的神圣起来。”

“怀抱着这种单纯且不假思索的想法，再加上我的实力，我只花了几年时间便一路上升到主教，当老教皇年事已高，我又被选为教皇的继承者，然后，过去只专心于暗杀的我开始接手原本属于教皇的工作，也就是在这个过程里，我发现了那一代的勇者，葛兰。”

“尽管每一个神教教徒都是被福音亲自选择，但为了了解各自的能力与过去，我们依旧会调查新教徒的身份，而在这个过程中，我看到了葛兰已故父母的名字。失去双亲的孤儿，在神教里并不少见，但让我诧异的是，葛兰已故的父母正是被我所杀，而对我下达命令的人，正是福音。”

“当我进一步留心葛兰时，我发现葛兰因为失去双亲的过去，对这个世界抱有不满，他想成为救世主，想拯救这个世界，所以他才拼尽全力的、一刻不停的提升实力，善待周围人、成为人人信赖的勇者。”

说到这里时，亚特伍德挑起眉，表情变得异常古怪。

“这简直太荒唐了！即便当时的我，也如此感觉，被福音所陷害，失去了原有人生的人，如今居然成为了福音的信奉者！于是我开始思考，为什么会出现这种情况，福音只会给出最优解，这是大家的共识，既然这是最优解，那么我就只能去思考，福音这么做的理由。

或许是我太过独断，我只得到了一个结果，福音意图创造一个绝对相信它的人，就像先将一个人丢进深渊，然后再把他拉起来一样，只要隐瞒掉前一步，被玩弄于鼓掌中的人就只会对福音心存感激，而倘若再给被搭救者加一个『救世主』的伟大身份，这便能让人一刻不歇的、自己督促自己行动下去。

即便心肠最为歹毒的人类，也不会做出这般鬼畜的行径吧，我身为看清一切的局外人，而且是毁掉了葛兰人生的家伙，我第一次感觉到，我不应该允许这样的事情发生，也就是在那时候，我第一次觉得，也许不应该什么事都听凭福音指引。”

“之后的故事，也许伊丝主教从琳那里听到了，为了让琳掌控自身力量，福音让神教献祭三分之一的人，而老教皇则决定以牺牲自己与其他年迈主教为代价，换取那三分之一人的生命，结果因为克洛伊公国国王的内讧，整座城市的人都化为了不死者。在看见了葛兰的事情后我意识到，这一切不过是福音的预谋，福音知道上代教皇会做出牺牲自己的选择，也知道克洛伊公国国王会破坏献祭仪式，只有这样，才能把琳这个天生就拥有英雄领域实力的人绑在神教这条船上，用所有人的死，用琳的愧疚，将琳束缚在神教里。”

原来是这样吗。

自己从一开始就感到奇怪，福音身为通晓一切的智慧之书，应该知道老教皇的选择才对，结果却依旧给出了牺牲三分之一人答案，哪怕强调福音只会给出最优解，并且只能回答提问者的问题，无法多言其他，也有些牵强附会的感觉，但是，倘若福音从一开始的目的就是让琳归属于神教的话，一切就都说的通了。

“在那以后，我对福音的疑虑越来越大，甚至开始觉得，我之所以会成为杀手，也是福音暗中谋划了一切，我的家族是因福音而毁灭，可惜上代教皇已死，我找不到任何证据。而为了终止葛兰成为福音操控的人偶，为了消解我内心隐隐的愧疚，在我成为教皇后，我以琳的实力超过葛兰为借口，让琳成为了勇者。

……当时的我并不认为这个决定有何错误，在那个时间点，对因为心怀愧疚而想为教会做出贡献的琳而言，这个决定再合适不过，但自那以后没多久，我便感觉到，这个决定是自私的，当时的我不过是急着找人替代葛兰，然后又正好看见琳，如今琳的样子只让我感到更深的后悔，我不应该把琳放在救世主的位置上。”

“在琳一次又一次的任务里，我彻底发觉了，福音不是人类该触碰的东西，我不知道第一个拿到福音的人，为什么会想知道该如何拯救世界，但我一直认为，他打开了通往地狱的钥匙，他给今后所有人下了诅咒。人类绝无法成为救世主，福音的考虑里，没有任何与人性相关的东西，也许福音的所作所为确实能在未来起到作用，但在起到作用以前，它只会毁灭一个又一个人，它在把人以数量为标准，放在天秤上衡量价值，而这从一开始就是错误的。”

亚特伍德的声音越发激昂，到最后，已经变成如同憎恶着福音般，双拳攥在一起，看向福音的眼睛里充满仇恨。

“于是我变的渐渐看不清福音上的文字，一开始只是看不见一些可以省略的只言片语，到后来，看不见的东西越来越多，直到上次派琳前往王国，当我知晓存在着一位能够抢在琳之前得到成果的人以后，我便彻底看不见福音上写了什么，我彻底失去了福音的信任，不，应该说我彻底抛弃了福音。我身为神教教皇，肩负着带领教徒的使命，而这个使命绝不是让他们成为泯灭人性、为福音所役使的怪物，应该由人操控福音，而不是福音操控人。”

“既然如此，为什么你只是隐瞒你看不见福音的事情，不做些别的尝试？坐以待毙无法改变任何事。”

情不自禁的，伊丝皱起眉开口。

亚特伍德先是一愣，随后脸上逐渐浮现笑容。

“呵呵呵……不愧是福音无法预测的神之子，连足以与五阶魔法媲美的结界都无法束缚住伊丝主教，但是这样一来，我就可以放心了，我无法改变任何事情，因为我无法摆脱福音的掌控，即使我现在撕掉福音，也只可能落入福音的圈套，但伊丝主教不同，正如伊丝主教最初来到这里的时候我说过的，伊丝主教可以为我们带来改变，只有不受福音控制之人，才能将我们从福音的桎梏中彻底解脱出来。

迟早有一天，琳会发现我对她撒谎，而那时候，我将彻底失去对琳的控制，她也会在福音影响下，变的越来越偏执，直到失去自我，成为只会按照福音行动的怪物，我不希望这样的事情发生，这便是我邀请伊丝主教到这里的理由。

为了不让事情变得更糟，我只能让琳按照福音行动，但是，这绝不意味着我妥协了，因此，不论伊丝主教开出何种条件，我都愿意答应，即使伊丝主教现在要成为神教教皇，我也可以立即对教徒撒谎，称这是福音的旨意，唯一的条件，只希望伊丝主教能将琳，将神教的所有人，从这场诅咒里解脱出来。”

话语中包含着强烈意志，亚特伍德仿佛要通过伊丝眼睛，钻进伊丝的思想中一般，牢牢盯视着伊丝双眸，目光中的决绝犹如太阳，让人感到炽烈与宏大。

要将相信着福音的神教，从福音里解脱出来吗？

如同悖论的，很有意思的请求。

亚特伍德之所以不在一开始就告诉自己，就是猜到了，这种麻烦的提议，自己会想都不想就拒绝吧，所以他才会给自己足够时间与权力，观察神教里的人，一直拖到他无法继续拖延下去，直到自己对他们心生同情。

真是一场豪赌。

一旦失败就再也没有希望。

伊丝主教么……

内心低声喃喃着。

真是个不错的称呼。

脸上扬起莞尔的笑容，伊丝把右手放在胸脯上，做出颇有自信的动作。

“亚特伍德教皇，你的请求，我听见了，但是，恕我拒绝。”

“为什么？我了解过您的为人，您并非见死不救之人，不，这样说未免太自大了，伊丝主教，我只有一个请求，即便您无力拯救我们所有人，也还请您务必将琳从诅咒里解脱出来，只有琳，我亏欠她的东西无法以任何形式弥补，所以如果您答应的话，只要您愿意，整个神教今后都可以为您驱使，您就是克洛伊公国的王！这是我最后，也是唯一的请求。”

说到这里，亚特伍德准备双膝跪下，但伊丝却用魔法托住亚特伍德，不让亚特伍德行跪拜礼。

“我想想……”伊丝以食指抵住下巴，微微歪头，摆出思考动作，“亚特伍德或许搞错了，教皇之位对我没有任何吸引力，我也不需要报酬，那些东西对我而言，都是可有可无的存在，我一向凭借本心做事，愿意帮忙就帮忙，不愿意的事情，无论如何也会想着避开，所以当我还留在这里的时候，就证明我没有不愿意的意思，不如说，我们两个人的目的不谋而合了。”

“所以伊丝主教的意思是……？”

没有直接回答亚特伍德的话，伊丝将手按在石柱上的福音上，接着面朝亚特伍德微笑道。

“我想，你该称呼我一声『教皇冕下』了。”

（15/30，三合一）

第五十章 蒂娜的危机

从天井内出来后，伊丝便直奔自己的宅邸，在路上遇见琳以前，自己是为了去尤弥尔领，买一些给伙伴们吃的宵夜，虽说自己已经把食物连带着纸袋一起放进仓库，食物的口感不会发生变化，但过去了这么长时间，等待自己的伙伴们应该已经睡着了吧。

想着这样的事情，伊丝以飞行魔法绕过铁栅栏门——原本这里有神教安排的士兵，只是受战事影响，克洛伊公国把几乎所有士兵都抽调到了城墙附近，伊丝抬起头看向主栋，在这个三层建筑里，客厅的灯光已经熄灭，只有佩佩和自己的房间还亮着浅黄色魔法光。

佩佩先不论，自己房间里的应该是拉克西丝吧，伊丝不禁松了口气。

“呼，还好没有等我啊，不然都不知道该怎么面对她们了。”

明明说好了要把宵夜带来，结果却拖到凌晨，如果伙伴还在等自己的话，自己就要愧疚到不知道该说什么了，帮助琳很重要，但伙伴们也同样重要，不能厚此薄彼。

想着这样的事情，伊丝在指尖凝聚出钥匙形状的魔刃，准备**钥匙孔，但就在这时候，主栋大门突然从里面被人打开。

“咿啊！”

“嘘——玛丽，还没有睡吗？”

没有想到伊丝会站在门口，打开门的玛丽被伊丝吓了一跳，伊丝连忙捂住玛丽嘴巴，玛丽先是瞪圆双眼，借助月光看清楚是伊丝后，又放下心来，轻轻点头，伊丝移开手。

“因为主人大人还没有回来，所以卡米拉小姐让我去把大门打开，以免主人大人进不了门……”

“……卡米拉也没睡吗？”

“嗯，卡米拉小姐刚刚洗完澡。”

“是么。”

伊丝微微侧头，玛丽的栗色长发也是一副湿漉漉的样子，应该和卡米拉一样，刚洗完澡不久吧，这里的浴室不像佩西亚伯爵邸，有着能让多人共浴的庞大浴场，伙伴们只能先后使用。

伊丝苦笑着从仓库里拿出纸袋。

“抱歉，路上耽误了一点时间，回来的晚了。”

玛丽的睡觉时间很早，往往不到九点就已经睡着，现在凌晨还醒着，应该是在等自己。

“不不不，主人大人一定是遇见了要紧的事情，治疗受伤的人，还有帮助被强盗打劫的人，如果主人大人为了我们，抛下那些可怜人不管，主人大人会被女神大人当成冷漠的恶魔哦，而且奴隶有等待主人回家的义务，如果奴隶先睡了的话，才是要被主人惩罚的事。”

“说了多少遍，玛丽不是奴隶啦，”伊丝稍微用力地敲了敲玛丽脑袋，玛丽表情一下子变成吃痛的『>_<』状，“不管怎么说，先进去吧。”

“好的……”

捂着头，玛丽委屈巴巴地怯怯关上门，跟着伊丝走到二楼，长靴踩在铺有毛毯的木质走廊上，在两边昏暗灯光映衬下，发出笃笃的闷声。

“说起来，卡米拉在哪里？刚才我看到她房间的灯没亮。”

“在主人大人的房间哦，说是既然主人大人这么长时间都没回来，肯定是遇见了什么事情，所以要等到您回来。”

“这样么，我知道了，”在玛丽的房间门前停下，伊丝转过身，微笑着摸了摸玛丽散发沐浴芳香的栗色长发，将手中一个纸袋交给玛丽，“这些是玛丽的，玛丽先回房间拆开看看吧。”

“这是……”

“玛丽不是说蜂蜜没有了吗？玛丽喜欢在红茶里加蜂蜜吧？”

在听见蜂蜜的瞬间，玛丽脸上浮现笑容，如同对待心爱的玩偶般，一下抱紧伊丝递给自己的纸袋。

“谢谢主人大人！”

“嚯～想谢谢我的话，就亲我一下。”

说着，伊丝微微蹲下，偏过头，指了指自己脸颊，但玛丽却在一瞬间僵硬起来，可爱的脸蛋变的通红，抱紧纸袋的十指紧扣在一起，扭捏着，目光低垂下去，显得局促而不知所措。

“主人大人……不……不知廉耻……”

“欸。”

果然不能把玛丽当小孩子看待吗？

最近自己越来越感觉到，玛丽其实相当有大人的考虑，不论是现在的表现，还是之前看到安德烈亚给自己的戒指时，看破不说破的样子，如果再把玛丽当成小孩子，就显得不成体统了吧，一时间，伊丝不禁有种女儿长大了的感觉，既欣慰，又惋惜。

伊丝无奈的站起身。

“哈啊，我家的玛丽也长大了啊，好了，玛丽回去休息吧，我也要回房间了。”

“唔姆……”或许是看到伊丝脸上的遗憾神色，玛丽本就握紧的手变的更加用力，犹豫了半天后，才像是下定决心了那样，悄悄抬起头，小心翼翼的观察伊丝表情，“不过，只……只是一下的话……也不是不可以，但不能告诉卡米拉小姐哦。”

一下？

是指刚才自己『亲一下』的玩笑话吗？

看到玛丽抬起头来，认真而羞涩的表情，再配合娇小的、穿着白色连衣裙的样子，伊丝弯起嘴角。

太可爱了。

有种想紧紧抱着玛丽的欲望。

不过那种事情只在脑袋里想想就好，玛丽从年龄上说，早已是成年的少女，尽管自己并没有别的想法，但还是要有自知之明一些。

“好啦好啦，我只是开玩笑而已，玛丽回自己房间里去吧。”

“诶……”

“诶什么诶，难道玛丽想亲我一下吗？”

“没、没有哦！绝对没有觉得可惜！”

“我知道啦我知道啦，去休息吧，连话都说不清楚了。”

这种话应该由笨笨的傲娇系角色说，而玛丽显然没有傲娇的成分，双手放在玛丽肩膀上，让玛丽转了一圈，面朝房门，伊丝推着玛丽，让她回到房间。

当房门发出咔哒一声后，伊丝长叹了口气。

“呼，该回去了。”

和玛丽说的一样，卡米拉正在自己的房间里，拉克西丝也如预料之中的坐在书桌前，令伊丝意外的是，依蒂丝也坐在自己床上，一副打着哈欠，兴趣缺缺的样子，整个房间异常安静，只有壁炉里火焰燃烧产生的啪咔声。

“不仅卡米拉，连佩佩也在，你们不去睡觉吗？”

“啊，姐姐大人回来了。”

“还不是怪你说去买东西，结果到这个时间都还没回来，你去做什么了？以前你都会提前打招呼说会晚点回来。”

不好意思的将外套交给门边的卡米拉，伊丝走到茶桌旁坐下，以极其没有淑女气质的坐姿——右手揽在木椅靠背上，身体侧坐着，看向身后坐在自己粉红色床上的依蒂丝苦笑道。

“稍微遇见了点棘手的事情，所以多花了些时间。”

“吾主，您是要茶，还是这种在帝国叫做咖啡的饮料？”

“普通的水就好，现在喝这些会睡不着觉，谢谢拉克西丝。”

接在以火魔法烧水的拉克西丝后面，依蒂丝皱起修长的白色眉毛。

“连你都说棘手，应该是普通人无法应对的麻烦，是什么事情？你起来没有与人战斗的样子。”

“确实没有和人战斗啦，但我觉得这比战斗棘手多了。”

与人战斗，自己可以用各种魔法让对方失去抵抗，可心结与责任感之类的东西，即使魔法也无能为力。

伊丝将今晚遭遇的事情转告给卡米拉三人，考虑到全盘托出会让伙伴们担心，伊丝便隐瞒了自己与亚特伍德的对话，包括自己答应了亚特伍德，要把琳从诅咒中解脱出来的部分。

听完事情的来龙去脉，坐在伊丝身侧的卡米拉一只手放在茶桌上，姣好的脸庞浮现思索。

“也就是说，琳明天要去帝国后方，切断帝国的补给线，而姐姐大人则留在公都，保护这座暂时没有超越英雄领域者的城市吗？”

“嗯，正是如此。”

“哈啊，伊丝你什么时候才能改掉喜欢给自己找麻烦的毛病，虽然帝国不一定会在琳回来之前发起攻势，但万一发起攻势，你不就等于要和帝国开战吗，报酬呢，”为伊丝自找麻烦的行为感到不悦，依蒂丝皱起眉，“不会没有报酬吧？”

“不……”

自己总不能说，整个神教就是亚特伍德开出的报酬，不然的话，自己就不得不交代与亚特伍德的约定，进而使她们更加担心。

目光转移到天花板上，伊丝啊哈哈的笑着。

“这种事情对我而言只是随手的程度啦，只要我想，帝国军队连城墙上的一小块石子都抠不下来。”

“伊丝，你的态度太敷衍了，嘛，没想到你居然能让那个固执的勇者反抗福音，我都不知道是该骂你自找苦吃，还是该夸你不愧是我的未婚妻了，做到了一般人做不到的事情。”

“等等，姐姐大人，神教开出的报酬不会是把琳送给你吧？”

“不不不，绝对没有这回事。”

卡米拉质问的表情令伊丝连忙摆手，自己对琳并没有特殊感情，甚至连暧昧不清的关系都没有，只能算聊得来的友人。

只是即便伊丝强调了这回事，卡米拉也还是不怎么相信的样子，混杂了些许怨念的神色令伊丝一阵头痛——自己对琳确实没有任何想法。

比起卡米拉的怨念，依蒂丝只是露出不明所以的笑容，颇为强势的氛围让伊丝感到，依蒂丝绝对另有想法。

“所以呢，有什么我们可以帮上忙的地方。”

“需要帮忙的地方……确实有一个。”

不如说，自己之所以把事情一五一十的说出来，就是有事要拜托卡米拉她们。

“是什么？”

“最近我要去帝国一趟，在我离开的这段时间里，需要佩佩和卡米拉帮我看着公都，如果帝国发起攻势，就立刻捏碎这枚水晶，我会以传送的形式，出现在水晶被捏碎的地方。”

话音落下的同时，伊丝将一枚透明水晶放到桌上，与自己送给安德烈亚的那枚传送水晶略有区别，安德烈亚的水晶能够把安德烈亚与她身边一百公尺内的所有人传送到自己面前，而自己放在桌上的这枚水晶，则能够把自己传送回水晶所在的位置。

依蒂丝神情严肃的走到桌前，从卡米拉手中接过仅有指甲盖大小的传送水晶，对着鹅黄色灯光观察。

“定向传送水晶么……稀有的东西，你要去帝国做什么？话先说在前面，即使你实力很强，我也不允许你冒险，帝国目前展现的实力很可能只是冰山一角，如果你急于求成，做些暗杀帝国皇帝的傻事，仅仅只是受伤倒还好，如果再也回不来，我想血族海鲁恩特和尤弥尔领不会善罢甘休，你要随时记得自己的身份。”

“不会去暗杀帝国皇帝啦，佩佩什么时候见过我做些残害生命的事情啊。”

自己只是去把红和紫带出来，距离她们展开暗杀的日子已经不剩多久，自己要尽可能全程跟在她们身后，在她们任务结束的时候，带着她们回到克洛伊公都——不论红与紫的暗杀失败还是成功，她们都不可能凭她们的力量活着离开帝国皇宫。

除此之外，自己还要以薇尔的身份，给帝国一记下马威，让他们狂妄的态度收敛起来，自从来到异世界后，自己遭遇的许多事情就都有帝国的身影，就目前的情况，帝国的手同时伸向赫尔斯王国与血族，现在又要朝克洛伊公国推进，之前和亚特伍德商议的时候，亚特伍德就说过，帝国对克洛伊公国的宣战只是开始，诺塔帝国已经完成了从贵族手中收回权力的过程，在权力高度集中的现在，帝国的真正意图是要吞并所有国家，成为真正意义上，无愧于帝国之名的国度。

眼睛微眯成一条线，依蒂丝漂亮的湛蓝眼眸掩盖在修长白色睫毛之下。

这副表情，应该是在质疑我吧。

伊丝有些伤脑经。

“那……佩佩和我一起去？”

“说话之前，先把你的手从我头发上拿走，发梢要打结了。”

挑起眉毛，依蒂丝扭过头，示意伊丝看向桌子下方——无意识间，伊丝放在桌下的手指，绕起了佩佩及臀的白色长发。

“呃……”

如同做坏事被抓了个正着的孩子，伊丝僵在原地，这只是自己无意识中的行为，佩佩的白发太过柔顺，再加上刚刚沐浴的芳香与发丝的冰冷触感，自己有种爱不释手的感觉。

“呵呵……算了，这也是魅力的一种表现方式，你去帝国吧，我要留在公都。”

“不放心蕾菲娜吗？”

“即使我不在，蕾菲娜也能照顾好自己，在生活方面，蕾菲娜比你可靠的多。”左手抱在胸前，依蒂丝右手手撑着脑袋，微微扬起的嘴角有着些许战意，“太长时间没有见过真正的血，我要会会帝国士兵，听说帝国有一种叫做角鹰骑士的编制，不知道比起佩西亚领的飞龙骑士，他们有几分战力。”

是为了战斗啊……

虽然觉得佩佩偏好血腥的兴趣十分恶劣，但既然有战争，就必定伴随着血腥，与自己生活过的和平时代不同，这里是处处充满危机的异世界，自己用地球里的规矩自我约束无可厚非，可要是拿地球那一套来约束佩佩，就只让人觉得愚蠢，佩佩不滥杀无辜，就已经是了不起的改变。

“卡米拉呢？”

“我要监督姐姐大人。”

卡米拉一本正经的说。

只是想和我待在一起吧……

不过多一个人对自己来说不算负担，伊丝笑着挥了挥手。

“好吧好吧，那么就这样决定下来，明天佩佩拿着传送水晶留在公都，我和卡米拉去帝国，拉克西丝，玛丽、蒂芙尼和蕾菲娜的安全就交给你了，一旦遇见无法抵御的危险，你们就立刻向东，去尤弥尔领。”

“是，吾主。”

呼——

毫无预兆的，一层无形的魔法波动荡过伊丝，在察觉到的瞬间，伊丝脸色大变，忽的从座位上起身。

“都让开！『炽天使之翼』。”

正当拉克西丝朝伊丝弯腰行礼的时候，伊丝以『无形之手』一把将卡米拉、依蒂丝与拉克西丝拉到怀中，接着空出来的右手对准窗户，一层绚烂的、如同阳伞般的护盾出现在众人身前，随后，巨大的落地窗发出爆碎声响。

嘭！

破碎声过去了足足三秒，留下满地碎玻璃后，众人才逐渐反应过来，从伊丝松开的『无形之手』中挣脱。

“伊丝，发生什么了？”

“敌袭？”

“敌袭不可能只是这种程度，而且我布置在房间外的结界也应该能发现——不……”

话音戛然而止，拉克西丝的目光停留在地面多出来人影上，这是一个全身遍布大小伤口，满脸血污与泥土，外貌不足人类小孩十岁的女孩，之所以强调人类，是因为这个女孩头上有着一对黑色犄角。

恶魔。

脑海里闪过这样的词。

可恶魔为什么会出现在这里？

当拉克西丝思考的时候，伊丝已经快步来到因虚弱而倒地的恶魔面前，眉宇间充斥焦急与关切，一把将女孩从满是碎玻璃的地上抱起，由于受伤过于严重，女孩如同人偶般，没有任何反抗，双手无力垂下，眼睛也紧闭在一起。

“蒂娜？你怎么在这里？为什么会变成这副模样？赫蒂和珊多拉呢？她们没有保护你吗？”

一瞬间，脑海里浮现出各种各样的猜想，蒂娜是有着超越百级实力的魔王，按照大陆平均实力，应该没有人能将她打伤到这种程度，而且从胸前心脏处与腹部的留下魔力痕迹可以判断出，这里曾经被多次贯穿，只是因为魔王的强大恢复力，蒂娜并没有因此而亡，而是一路逃亡到了这里。

绝对经历了一番惨烈战斗。

『第三形态觉醒』

下意识的，伊丝开启第三形态，与此同时，将全知地图扩大到最大范围，搜索一切可能伤害蒂娜的人，但结果却显示没有任何可疑生物。

伊丝只能再次看向被抱在怀中的蒂娜——HP已经不足5%。

“喂，蒂娜，蒂娜？还醒着吗？你的身体能接受黑暗系治愈魔法吗？”

被伊丝摇晃的动作激醒，无力仰着头的蒂娜勉强睁开双眼，在看到伊丝的模样后，充满不知所措与无助的眼睛先是睁大，然后颤动着，缓缓浮现竭近干涸的泪水。

“乌……拜托了……救救我……”

声音异常微弱，伊丝还没有听清楚蒂娜到底说了什么，蒂娜便如同断线的风筝般，身体彻底软下。

（17/30）

第五十四章 名为一见钟情的荒谬

一刻钟后。

“陛下，布兰德利大人，卡尔大人，暗杀者已经越过宫廷魔法咏唱者布下的结界，马上就要到正殿，还请诸位大人务必移驾！”

“连宫廷魔法咏唱者布下的结界都破解了？你们确定敌人只有两个？”

“千真万确，卡尔大人！”

对面士兵绷紧表情的回答，亚多尼斯十分轻巧的挥了挥手。

“下去吧，这里不需要你了。”

“是！”

比起亚多尼斯的轻松，负责整座王城守备的卡尔则面色阴沉。这一刻钟里，他亲耳听到手下汇报的所有消息，仅仅两个暗杀者，便轻而易举突破所有近卫军防线，这些消息每次钻进他耳朵，都如同在重重扇他耳光。尤其是还当着亚多尼斯的面，要知道，亚多尼斯的父亲就是因贵族暗杀而死，如今再次出现暗杀者，简直是对卡尔尊严的践踏。拳头不受控制的发出嘎吱声，羞愧带来的愤怒让卡尔如坐针毡，如果可以，他甚至想现在就离开亚多尼斯，将来犯的暗杀者与那些渎职的手下一起，割下头挂在城门上。

“……陛下，请让属下上阵，属下定将暗杀者的首级带到您面前！”

“比起把暗杀者的尸体带到陛下面前，卡尔将军更应该将精力放在对手下的管理上，这次的暗杀者能够被我们发现，但下次万一有更擅长隐匿的暗杀者，结局就不一定了。”

“布兰德利说的是，今后我会更加严格要求手下，此次事件必须彻查下去，我要把所有渎职的人挂在校场上。”

“卡尔，今后让布兰德利协助你训练近卫军，你没有意见吧？”

“没有。”

布兰德利的计划又一如既往地成功了。

亚多尼斯赞许的点点头，但旋即又皱起眉，原本歪斜着坐在王座上的身体突然挺直，嘴里不受控制的发出惊讶之声。

“——咦？”

一脸大事不妙的表情，布兰德利关切问道。

“陛下，您怎么了？”

“帝国恩赐……被人移动了，不，准确的说应该是被人命令着移动了。”

“难道是维纳殿下？”

“维纳讨厌打打杀杀的东西，她不会去命令帝国恩赐，而且维纳现在不在王城，是另一个人命令了帝国恩赐。”

布兰德利大惊失色。

“另一个人？怎么可能！只有王室才能命令帝国恩赐，如今王室只剩下陛下您和维纳公主殿下二人，怎么可能还有第三个可以命令帝国恩赐的人！”

“但刚才我确实感觉到帝国恩赐被人命令，而且还是在王城附近，准确的说，是王城最高处的那座尖塔。”

“难道是长公主殿下？此次对克洛伊公国的战争，戈尔·哈里尔曾送信来，称找到了长公主殿下的线索，如果长公主大人没死，陛下您的婚事就……”

“啧。”听到卡尔提及婚事，亚多尼斯不耐的咂舌，“布兰德利，给我带卫兵去查，到底谁在那座尖塔上，阿伊莉斯皇姐应该早已逝世，不可能有第三个人能控制帝国恩赐。”

“臣遵旨。”

双手交叠着置于肩膀，布兰德利对亚多尼斯行礼，准备转身退出正殿，然而也就在此时，一片将视野染成橘红色的火海自天空落下，宫殿的防御结界瞬间触发，如同将石子投入水中般，笼罩于宫殿之上的蓝色光罩在火焰下荡起层层涟漪。

“红，和情报上说的一样，正殿有结界，只能从正面突入！”

“只剩下一个帝国皇帝，他们还能用什么方法阻拦我们，即使逃不出这里，我们也一定要把格罗瑞亚十七世永远留下来！”

不加掩饰的交流结束不久，声音的主人便出现在正殿门前。

尽管衣服遍布焦黑与刀痕，但脸庞上却没有丝毫疲倦与痛苦之色，相反的，分别有着红色短发与紫色长发的两位少女身上充满决意，在身后火墙映衬下，饱含坚定意志的眼睛直指王位上的亚多尼斯。

亚多尼斯从王位上起身，在布兰德利与卡尔拱卫下，一边微笑着为红和紫鼓掌，一边缓慢走下台阶。

“不愧是勇者的随从，能够突破重重防御来到这里，你们的实力非同一般，我以诺塔帝国第一代皇帝的身份，认可你们的实力。”

稍稍后退一步，面对缓慢朝自己靠近的亚多尼斯，紫微眯起双眼，自己和亚多尼斯间不足三十公尺，这个距离下，即使一阶魔法『冰锥』也足以致命，但问题在于亚多尼斯右边那名穿戴铠甲的男人，即使只是看着，这个男人便给自己一股如同山岳般没有任何弱点的压迫力，仿佛不论自己使用何种魔法攻击亚多尼斯，男人都能瞬间反应过来。

超越英雄领域之人。

专职防御，诺塔帝国内实力最为强大的超越英雄领域者。

在意识到这点的瞬间，紫与红便如临大敌般摆出战斗姿态，只要越过卡尔，杀死帝国皇帝便如同探囊取物般容易，她们虽然会死在这里，但却以最佳结果，完成了福音交代的任务。

红沉声道。

“紫，右边那个人交给我——他很强，我能争取到的时间不多。”

“明知道卡尔是超越英雄领域的人，却还要执意暗杀吗？我听说神教的人只会按福音行事，你们应该也是如此。我不想让有能之人死在手下，我有一个建议，抛开那本荒谬的书不谈，你们有兴趣来我麾下做事么，如果你们愿意答应，我可以放你们一马，并且承诺永远不进攻克洛伊公国。”

“做梦。”

没有任何迟疑，话音落下的瞬间，红和紫便一左一右分别朝卡尔与亚多尼斯冲去。

『劣化魔刃』

『气合』

『碎龙』

对面身为超越英雄领域的对手，任何有所保留的行为，都无异于自杀，红直接使用自己最强的进攻手段，用足以击碎巨龙下颚的一击，笔直砸向卡尔脸颊。

然而，卡尔只是不屑的冷哼，甚至没有使用魔法，仅仅用魔力包裹右手，先是正面抓握住红附加了『碎龙』一击的拳头，接着以红无法反抗的力量，抓紧红的拳头向后拉扯，在红身体失去平衡的同时，膝盖毫不留情的砸向红腹部。

“唔——”

仿佛让五脏六腑移位的剧痛瞬间遍及红全身，然而还没等到红反应过来，视野便开始剧烈旋转，紧接着，一波更加强烈的剧痛蔓延至身体每一个角落，即便红习惯了痛楚，在这种突如其来的攻势下，也无法控制的惨叫出声，温暖血液顺着喉咙喷出嘴巴。

站在亚多尼斯的视角，红被卡尔踢中腹部踹飞出去，即将落地的时候，卡尔以地面钻出的『石枪』，贯穿了红的腹部。

与此同时，另一边的紫虽然在面对『石枪』时，身体被突然出现的土球包裹起来，没有被一击失去战斗力，但卡尔也只是多花了一点时间便掐住紫喉咙。值得一提的是，在靠近紫的时候，卡尔被紫身上突然喷吐出的火焰烧掉了部分头发和衣服，一条手臂也因大意没使用魔法保护，被严重烧伤。

掐着紫的手臂逐渐用力，卡尔准备就这样捏断紫的脖颈，亚多尼斯突然开口。

“等等，卡尔，把她手腕上的手环给我。”

“是，陛下。”

拿到手环，亚多尼斯细细摩挲着。

“触发式魔法道具么……有趣，明明最开始喷出的只是火球，经过那两个白色光圈强化以后，就变的具有堪比五阶魔法『火焰风暴』的威力，设计出这个魔法道具的人绝对是天才。”赞许与欣赏之色同时浮现，仿佛没看到大殿内的血腥场景，亚多尼斯走到被卡尔举起来的紫面前，“卡尔，放下她，我有事情要问。”

右手托起紫下巴，亚多尼斯以从上向下俯视的高傲视角看向紫。

“告诉我，设计这个魔法道具的人是谁？”

“『冰枪术』。”

一根有婴儿手臂粗细的冰枪出现在亚多尼斯身后，但亚多尼斯只是皱起眉，冰枪便被亚多尼斯身上的触发式魔法道具抵消。

“哼。”

先是将紫踢飞，亚多尼斯来到紫身前，右脚踩踏在紫胸口处，红宝石般的眼眸中充斥蔑视。

“虽然我不喜欢温顺过头的女人，但也同样不喜欢像你这样嘴硬的人，无能者就该被有能者统治，这是天理，克洛伊公国比诺塔帝国弱小，那它便应该归属于我们帝国。既然你不愿意告诉我铸造这个魔法武器的人，那么我就只能让你看着自己的国家，在帝国铁蹄下毁灭——不，无能者养着也只是麻烦，虽然可惜了你的这张脸，但你还是和你的同伴一起下地狱吧。”

说到这里，亚多尼斯移开踩着紫胸口的脚，转过身，对卡尔挥了挥手。

“送她上路。”

“是。”

想到紫会死在自己面前，亚多尼斯情不自禁的叹了口气，她并没有说，紫的样貌让她想起过去自己在王都遇见的那名女性，那是唯一让自己感兴趣的人，虽说紫和那名女性并非同一个人，但在长相相似的情况下，要自己看着她死在自己眼前，多少还是感到怅然。

只不过，就在卡尔举起长剑，准备挥砍向紫的时候，卡尔却突然改变挥剑轨迹，朝头顶发出上挑。

“是谁？！”

“薇尔，为你带来恐惧之人。”

还有第三个暗杀者吗？

听到声音的同时，亚多尼斯转过身，随后，呆愣在原地。

这究竟是怎样的一种生物。

同时具有猫的耳朵、巨龙的翅膀以及狐狸般的蓬松尾巴，倘若是长着獠牙的恶魔之流，见多识广的亚多尼斯并不感到奇怪，但是，这名暗杀者是一位有着倾城脸庞的少女，亚多尼斯并非没有见过有着绝美外表的女性，但她可以肯定，她从没有看到过如此浑然天成、未经雕琢的少女，哪怕自己以女性的身姿出现，都无法与之相比，和她站在一起，自己很可能会感到自惭形秽，这种兼具神圣与魅惑的身躯，简直出自神明之手。

久违的，亚多尼斯感到胸口一阵沉闷。

然后很快被对方的行为所覆盖。

自称薇尔的暗杀者以肉眼无法看到的速度，瞬间移动到卡尔头顶，无视卡尔上挑的长剑，右手直奔卡尔头顶抓去。

“休想！『死即斩』！”

话音落下的瞬间，如同获得了生命般，卡尔手中长剑涌现出一层又一层蠕动着的黑色物体，这些不祥的黑色雾气仅仅只是看着，就让人感到发自内心的寒意。

是这个魔法吗……

亚多尼斯心脏瞬间揪紧，可以的话，她不想让卡尔杀掉这名少女，虽然她还不清楚理由，可这不妨碍她阻止卡尔。

『死即斩』是卡尔的底牌之一，即使生命力强大的巨龙，在碰到这种黑色物体后，也会被不断吞噬生命力而死，应对这种魔法的方法只有一种，那就是避开正面碰撞，以远程魔法对抗卡尔，也正因为有这个魔法，卡尔才从未在生死交战中输过。

亚多尼斯忍不住张嘴，然而，名为薇尔的少女只是看都不看的将魔刃覆盖到右手，将手臂当做武器，猛地朝覆盖『死即斩』的长剑挥出。

“不要杀——呃？”

如同打鸣时被掐住脖子的公鸡，亚多尼斯的话被硬生生塞回喉咙，同时仿佛见到了某种不可思议的事情，嘴巴与眼睛同时张大。

“怎么可能……”

铁器断裂的声音。

如同利刃切入豆腐，本应斩断薇尔手臂的长剑应声落地，而与长剑接触的手臂则改劈为抓，薇尔握住卡尔后脑，将全身力气灌注到右手，以势不可挡、能够将所有阻拦者砸碎的力量，在亚多尼斯瞠目结舌的注视下，重重将卡尔脑袋贯入地面。

轰！！

如同插^进地面的萝卜，卡尔脑袋整个栽入地面，身体也立马彻底软下，亚多尼斯只能从卡尔痉挛着的四肢判断，自己的臣子并没有被一击毙命。

到底要怎样的力量，才能达成如此一击？

卡尔身为保护亚多尼斯多年的护卫，亚多尼斯非常清楚卡尔的实力，即使放在超越英雄领域者中，卡尔的实力也处于顶尖，可在这名叫做薇尔的少女手里，卡尔连一个回合都没有撑过，甚至像一只刚刚出生的小鸡，不论怎么挣扎，都无法逃出薇尔手心。

当然，这还不是最让亚多尼斯不可思议的事情，最让亚多尼斯感到惊讶的是，明明支撑着自己的最强后盾倒塌，自己却没有丝毫恐惧，相反的，内心有股雀跃着的、期待似的感情，倘若要比喻的话，就像枯死的井再次冒出甘冽清泉一样，干涸的土地重新被雨水滋润，甚至泛起阵阵涟漪。

眼睁睁看着薇尔使用治愈魔法将两名暗杀者治好，亚多尼斯的目光死死盯着薇尔，而也就因为这个动作，亚多尼斯发现，自己与她对视了。

那双刚才还充满怒意的湛蓝眼眸，此刻看着自己时却多了一丝疑惑，这种人性化的转变，让亚多尼斯全身绷紧，仅仅只是对视，自己便不由自主的屏住呼吸，过去亚多尼斯并不相信所谓的一见钟情，认为那只是不够理智的人才有的感情，但现在她觉得，自己大错特错，并且错得离谱。

“你就是诺塔帝国皇帝么。”

如同被人当头泼了一桶冰水，亚多尼斯瞬间清醒过来——自己身为帝国皇帝，必须要有与之相对的威严。不论对方有多强，自己都会以狂澜般的力量将其碾得粉碎，这才是自己亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚的性格，这个女人自己必须要得手。

而想要让对方臣服自己，就不能表现的软弱，正因为自己最强的依仗卡尔无法保护自己，自己才更应该表现的强硬。

有着一头金色长发的亚多尼斯冷笑。

“我就是格罗瑞亚十七世。”

“是么。”

“臣服于——噗呜！”

话还没有说完，亚多尼斯便感到腹部传来剧痛，而名为薇尔的绝美少女也来到自己面前，紧接着，肚子上传来一阵让亚多尼斯五官扭曲在一起的剧痛，连带着视线也变得模糊起来——这家伙揍了自己一拳。

“我没有允许你说话，凡人，你手中的帝国在我眼里，不过是眨眼就能毁灭的弹丸之地，诺塔帝国将为你的决定付出代价，这次只是警告。”

在意识沉入大海以前，亚多尼斯看见自己的宫殿在眨眼间化为飞灰，与之一同的，还有漫天的火海、灾厄的雷霆，以及那摄人心魄、倾城倾国的绝美面容。

这份力量绝非人类可以企及。

有史以来，亚多尼斯第一次感到，她失败了。对方并没有在意她身为皇帝的身份，甚至还对她投出了不屑眼神，但与之同时的，她又有一种奇怪的想法，她赢了，而且赢的很彻底。

自己成了俘虏。

（21/30）

第五十五章 卡米拉的真正身份

将红、紫以及卡米拉从诺塔帝国宫殿内带出来，随后以魔法毁灭帝国宫殿正殿，给予诺塔帝国实质上的惩戒后，伊丝便径直以『高阶传送』来到诺塔帝国王都郊外。

把还处于昏厥状态的红与紫二人轻放在地上，伊丝长吁了口气。虽说第三形态觉醒下，自己的各项数值都高到不可思议，但在连续使用各种声势浩大的魔法后，也还是会感到疲倦。

这里的疲倦并非魔力大量消耗而来，而是单纯精神上的消耗，自己使用的广域歼灭魔法位阶太高，即使是对着天空使用，一旦控制失误，便容易波及到下方无辜群众，再加上只有画面，没有带来破坏的魔法不惧震慑力，自己便不得不控制部分力量泄露到郊外、城内未开发的区域以及没有人居住的钟楼，为了避免误伤，所以才耗费了大量精力。

尽管事后人们统计下来很可能会发现，这场灾难里，除了卡尔与帝国皇帝之外，没有任何一个人受伤，但这并不妨碍帝国人对强大魔法的恐惧，尤其是自己走之前将帝国宫殿的主殿摧毁，这就足以说明『薇尔』的实力，加上自己对帝国皇帝亚多尼斯说过“这次是警告”的话，只要他是个珍惜生命的王，就不会再像以往那样，随着性子为非作歹了吧。

想着这样的事情，伊丝瞥了一眼躺在地上、呼吸平稳的红和紫。红因为被卡尔最后的『石枪』贯穿腹部，失血过多，即使自己用了治愈魔法，也需要很长一段时间来修养，紫虽然好一些，但也因为过度压榨自己，精神力、魔力与体力统统透支，没有一天时间很难醒来。对这两个人来说，刚才的暗杀就是一生中最后一天，所以她们才不计后果。

假如上午自己来到帝国后，立刻与红和紫联系，而不是一直隐藏在她们身后，直到她们战败才出现的话，她们就不会遭受如此严重的创伤了吧，伊丝不禁皱眉。

“不，这是必要的，如果一开始就出现，会影响她们的觉悟，最终还是无法让她们摆脱福音的束缚。”

必须要让红和紫她们清楚，她们已经为福音死过一次，她们尽到了该尽的义务，假如不是自己出现，她们已经化为两具尸体。当然，不排除红和紫她们醒来后，依旧会说些要继续为福音行动的话，但自己做好了应对这句话的准备，哪怕显得自己冷酷，可这都是必要的。

至于帝国的侵略战争会不会停下来，伊丝并不持乐观态度。

先不说自己今天的警告，在时效性上起不到阻止战争的效果——帝国的休战布告从王都送到边境需要时间，而在那数天时间里，帝国很可能已经凭着超越英雄领域者，强攻进克洛伊公都。其次，即使自己蛮横地阻止了这场战争，也无法完成对亚特伍德的承诺，即，将受福音诅咒之人从诅咒中解脱出来。

想到之后该做的事情，伊丝渐渐绷紧身体，随后，手中突然传来一阵温润触感。

卡米拉悄悄握住了自己。

“姐姐大人，您的脸色……您在那座宫殿里看到让您不开心的东西了吗？”

红宝石般的眼眸中点缀着担忧，卡米拉缓缓凑近伊丝。

伊丝苦笑道。

“虽然确实看见了不让人开心的东西，但我刚才没有在想宫殿里的事情，在红和紫醒过来之前，卡米拉，我有一件事要和你商量，准确的说，是需要你帮助。”

伊丝郑重其事的表情让卡米拉先是一愣，随后面带羞涩的撇开视线，悄悄观察起森林。

“姐姐大人是……是想要我了吗……？”

“……”

羞涩的表情确实很可爱，但卡米拉为什么会联想到这个。

伊丝不禁一阵语塞，只能半强迫式的将卡米拉拉到身前，悄悄对卡米拉耳语，交代自己要说的事情。

“……抱歉，让卡米拉扮演了坏人。”

“对她们而言我是坏人，可在姐姐大人眼里，我是无可取代的角色，别人的眼光之类根本不重要，我只要姐姐大人觉得好就满足了。等她们醒来之后，我会配合您。不过您为什么要——”

“等时机成熟以后，我会告诉卡米拉的。”

“一定？”

卡米拉微微歪头的模样令伊丝莞尔。

“一定。只是话说回来，卡米拉，从刚才起我就想问，你身后的那个东西……是跟你一起，被我带过来的吗？”

歪着身子，伊丝目光绕过卡米拉，看向站在她身后的庞然大物。

超过五十公尺的身高，再加上包裹着身体的绿色火焰，如同石巨人般的外形，让伊丝联想到一种她见过的召唤物，帝国恩赐。

不论是在凯尔特城，面对袭击玛格丽特的帝国堕魔者时，还是在血族王都阿尔维尔的守城战里，自己都见过这个名为帝国恩赐的石巨人，甚至还缴获了几枚作为战利品，只是这种召唤物在自己印象里，是一种拥有自我意识的魔物，而现在站在卡米拉身后的帝国恩赐，简直和一具只会按主人命令行动的傀儡一样，全身一动不动。

表情瞬间僵住，卡米拉尴尬的用手指缠绕起头发，脸上浮现为难与害羞。

“这个……我在王城尖塔上等姐姐大人的时候，发现了这个傀儡，本来想把它破坏掉，但在摆弄的时候，我发现它会听从我的命令，想着它可能会帮到姐姐大人，所以就没有再破坏，大概是姐姐大人在带我出来的时候，我和它靠的太近的缘故，它跟着我一起过来了……”

“听从卡米拉的命令？”

难道这具傀儡是没有主人的类型吗？在自己看过的石像傀儡制作法中提到过，一些智慧较为低下，又正好没有主人的傀儡，会把看到的第一个人当做自己的主人——不知为何，脑袋里突然钻出拉克西丝的脸庞，伊丝连忙摇头，把脑袋里的奇怪想法驱逐出去——如果这枚帝国恩赐是书中说的那样，那么就可以解释，它为什么会听从卡米拉的命令了。

说是这么说，伊丝必须得确认这枚帝国恩赐不是在戏弄卡米拉，万一今后它突然造反，伤害卡米拉的话，以它超过四十级的实力，是一种巨大威胁。

想着这样的事情，伊丝指了指停在卡米拉身后，一动不动的帝国恩赐。

“卡米拉，让它动一下试试。”

“好的，”乖巧的对伊丝点头后，卡米拉转身面朝帝国恩赐，刚才的温柔眨眼间消失不见，取而代之的是严苛表情，“把那边的树全部拔起来。”

轰轰。

卡米拉话音落下的瞬间，帝国恩赐便迅速跑到卡米拉指向的位置，利落拔起需要两人合抱的巨树，回到卡米拉身边，由于其巨大体重，每当帝国恩赐脚踩在地上时，大地都会传来一阵震耳欲聋的轰鸣。

如同在打量般，伊丝面带思索的一边摸着下巴一边点头。

“嗯～嗯，确实很听话，不过还不能证明它足够安全，卡米拉，这次换一个命令。”

“是什么？”

以不会被帝国恩赐听见的耳语，伊丝让卡米拉命令帝国恩赐，让帝国恩赐把它的脑袋砸碎，如果帝国恩赐真按照卡米拉说的去做，那么就说明，帝国恩赐确实听从卡米拉的命令，而如果帝国恩赐没有照做，伊丝便打算亲手把这具帝国恩赐粉碎掉，虽说打坏卡米拉的玩具很可惜，但卡米拉的安全才是首要考虑。

按照伊丝所言，卡米拉命令帝国恩赐粉碎脑袋，与刚才拔树的举动相同，帝国恩赐毫不犹豫的挥起拳头砸向头部。就在拳头与脑袋即将接触的时候，卡米拉叫停了帝国恩赐。

“停下来！”

没有语言回应，帝国恩赐如同被施了定身咒语般，瞬间停下动作，保持拳头即将砸到脑袋上的动作不变，没有任何过渡的从极快到停止，其中变化让人感到诡异。

卡米拉询问似的看向伊丝，伊丝微微皱眉。

“唔姆，刚才确实是以要打碎脑袋的力量挥拳，但我还是有些怀疑。这些傀儡的等级超过四十级，按理说，帝国不会随随便便把这么珍贵的无主傀儡摆在外面，我担心这具傀儡只是暂时听从卡米拉命令，它的主人另有其人——不对，如果是这样，它一开始就根本没理由听从卡米拉的命令才是。难道卡米拉在破坏它的时候，触发了某种机关？可这样的话，卡米拉破坏它的时候，它应该会反抗。卡米拉，在你破坏它之前，它处于休眠状态，还是醒着的？”

“它一直待在尖塔附近，好像在保护尖塔里的什么东西，总是在我身边晃的样子让我很不舒服，所以我才想着把它破坏掉。”

“处于启动状态么……而且保护着什么东西的话，就说明它要么有自我意识，要么被人命令阻止入侵者进入尖塔，那样一来，连反抗都没有就听从卡米拉的命令，这根本没有道理啊。”

总不可能是卡米拉对帝国恩赐用了精神控制。

等等。

脑袋里灵光乍现，伊丝微微张嘴，她想到了一种不可思议，却又最能解释现状的答案。

这东西从一开始就归属于卡米拉。

或者说，卡米拉拥有命令帝国恩赐的权力，否则的话，无法解释已经发生的种种情况。

联想到卡米拉没有掺杂任何杂色的金发以及白皙肌肤，这些都是诺塔帝国上层贵族的特征，伊丝看着卡米拉的表情逐渐怪异起来，多种复杂情绪混合在一起，最终化为喃喃般的呓语。

“骗人的吧……”

虽然自己猜到卡米拉或许有诺塔帝国贵族身份，但没想到居然是生活在王城里的人，即使不是王室一类的存在，也一定是相当有权势的贵族。

“不，那个亚多尼斯的眼睛也是红色。”

说到这里，伊丝连忙抬起头，看向卡米拉红宝石般的眼眸，如果自己没记错，诺塔帝国皇帝，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚的眼睛和卡米拉几乎一模一样，现在仔细回想，亚多尼斯除了脸部线条棱角分明，与卡米拉的脸相比不够漂亮外，二人的五官也十分相似。

难怪那时候戈尔找自己问长公主的消息，原来是看见和亚多尼斯外貌相似的卡米拉吗？这样的话就可以解释，为什么戈尔在初次看见自己伙伴们时，目光会直指卡米拉了，尽管两人并不十分相似，戈尔看见卡米拉后也只会觉得有熟悉感，不会把卡米拉和亚多尼斯联想起来，可一旦产生两人相似的想法，将两人放在一起对比时，答案就呼之欲出了。

啊啊啊……原来是这样。

如果自己没记错，帝国王室流行近亲结婚，而现任皇帝亚多尼斯正好不想娶自己八岁的妹妹维纳公主，假如现在把卡米拉带去，肯定会变的麻烦，自己不想自己的卡米拉被别人抢走，因此还是等亚多尼斯结婚以后，自己再带卡米拉去王宫认亲吧。

伊丝无奈的苦笑，放在一般情况，旁人会觉得自己太自私，因为怕麻烦，所以就不带卡米拉认亲。可事实是，卡米拉对自己的亲生父母根本不感兴趣，几天前自己向卡米拉提起，去找她的亲生父母时，卡米拉以仿佛在说别人事情的语气回答自己，也就是那时候自己意识到，自己带着卡米拉寻找卡米拉的亲生父母，只不过是自己的自我满足，卡米拉本人完全没有那样的想法。

这都是些什么事情啊。

伊丝伤脑经的扶额。

“姐姐大人，实验要继续下去吗？”

“不用啦，我已经知道答案了。”

帝国制造的东西，当然不可能伤害拥有它主人血统的人，卡米拉身为帝国王室，自然有命令帝国恩赐的权力，帝国恩赐也绝对不会伤害卡米拉。虽然不知道明明是在南方诺塔帝国失散的卡米拉，为什么最后会出现在北方的赫尔斯王国，但事实确实就摆在自己眼前，卡米拉是帝国失散的长公主。

“完全没有懂……啊，说起来，姐姐大人在跟随红和紫的时候，我多少去那座尖塔里搜索了一下，那座尖塔似乎是用来存放帝国机密文件与信函的地方，我从那里面找到了一封可能对姐姐大人有用的信，因为就放在所有文件最上面，所以很轻易就发现了。”

说到这里，卡米拉从胸前沟壑中抽出信函，递交到伊丝手里——纸张上带着少女的体温与体香。

明明是垫起来的胸部，却有体温啊。

伊丝不着痕迹抽了抽鼻子，然后一本正经地阅读起信函。

忍不住咂舌。

“果然是这样么，帝国对克洛伊公国的战争，只是扩大版图计划的开始，所谓琳杀害长公主，只是发起战争的借口啊。”

这便意味着就算自己把卡米拉带到戈尔面前，战争也不会因此停止，帝国不会因为找到长公主，就放弃对克洛伊公国的侵略，他们从一开始就没打算放过克洛伊公国，再加上福音对神教下达的固守命令，接下来要做的事情还有很多。

教皇也不是那么好当的吗？

像是要把麻烦全部驱赶走般，伊丝拍了拍手，看向躺在地上的红与紫，语气轻松地说。

“回去吧。”

（22/30）

第五十九章 诡异的福音

“吾主，您似乎很疲惫，虽然努力是一件好事，但也要注意休息，身为勇者，您得时时刻刻注意身体才行。”

拉克西丝对歪斜着坐在壁炉边，撅起嘴的伊丝如此提议。

现在是晚上七点，即使是有着早睡习惯的玛丽，也不会在这个点打瞌睡，所有人都待在客厅里，做着各自的事情。

伊丝看着壁炉中跳动的火焰思考计划，卡米拉、玛丽、蒂芙尼、依蒂丝与蕾菲娜则在稍远一些的地方埋头写着什么——那是伊丝最近布置下去的学习内容，虽然学会战斗技巧很重要，但也不能光注意肌肉而不带头脑，一些简单的算术方法与基本常识，伊丝一直在传授给同伴。

除了学习能力较强的卡米拉与依蒂丝外，其他人都还停留在背乘法口诀的程度，当然，这并不是说其他人不够聪明，而是异世界出生的她们基础薄弱，很多在伊丝看来理所当然的东西，诸如加减法，伙伴们都要从头学起，尤其是玛丽，最开始连『数』的概念都没有建立，伊丝拿出一个苹果，玛丽会知道那是一个苹果，但如果没有一个具体的东西指代，而是单纯把数字1写出来，告诉她这是『1』，玛丽就会觉得莫名其妙，不知道那是什么意思。

值得一提的是，出乎伊丝意料的，身为神造天使的拉克西丝从一开始就懂得各种运算方法，计算速度和精准率，甚至比伊丝还高，以至于让伊丝隐隐觉得，消失的神之国可能是由和自己一样、同样来自异世界的人创造的国度。在得知蒂芙尼也来自异世界后，伊丝便不觉得自己是世界上独一无二的穿越者。

拉克西丝看了眼不远处冥思苦想中的卡米拉一行，由神明精心雕琢的脸上浮起淡淡微笑，从伊丝身边绕到伊丝沙发后方，轻轻**着伊丝肩膀，蓝色长发在壁炉火光映照下，反射出宝石般的绮丽色彩。

恰到好处的力道让伊丝表情松懈下来，忍不住发出舒服的声音。

“啊啊……拉克西丝，你是什么时候学到这种按摩肩膀的技巧的啊，在都是天使的神之国，应该不需要这种技艺吧？”

拉克西丝**肩膀的动作顿时一滞，平常一本正经的神色现在变得不好意思，眼睛也悄悄瞥到一边。

“这个……学习揉肩技巧，是在受福音指派以后的事情。那时候我被福音命名为拉克西丝芙妮雅，肩负辅佐勇者的重任，为了能缓解勇者大人的疲惫，我在离开神之国以前，特地找第二位阶天使训练了很长时间……”

由于羞耻，拉克西丝并没有说，起初她幻想着自己的勇者是一个有着蓝色中长发与宽阔脊背，神情凌厉的年轻男性。当充满少女心的她想到，自己可以在勇者经历重重困难，满身疲惫过后，通过按摩肩膀的方式，让勇者凌厉的脸松懈下来时，她那名为少女心的东西便异常满足，于是才在出发前，特地向第二位阶天使请教。

从毫无淑女感的歪斜坐姿恢复正坐，伊丝背靠沙发，若有所思的点点头。

“嗯嗯，原来如此，不愧是神造天使。”

干咳两声，拉克西丝主动转移话题，如果被伊丝知道，自己曾经有过那种充满少女的幻想的话，自己一定会没脸见人。

“吾主刚才在想些什么？即使在看名为玛格丽特的商会账单时，您都未曾露出过如此苦思表情。”

“在想和福音有关的事情啦。”

有一点拉克西丝说的不对，自己在看商会账单时没有苦思冥想，不是因为那些账单对自己过于轻松，而是自己根本没认真看。在自己眼里，只要商会能赚钱，维持芙兰她们的生活所需就没问题，至于究竟能盈利多少，根本无关紧要。

“福音？”

拉克西丝先是一愣，然后又继续按压在伊丝后颈与肩膀之间的地方。温暖壁炉与柔软沙发的组合，再加上拉克西丝这种超绝美少女的揉肩，无与伦比的舒畅感，让伊丝忍不住呻吟出来。

“哦哦……拉克西丝，再用力一些。”

“好的，吾主。”如伊丝所愿，拉克西丝稍微增加力道，接着低下头，看向伊丝舒服到闭上的双眼，露出思索神色，“和福音有关么，虽然吾主最近一直在为神教忙碌，我也与那个名为琳的伪勇者有过近距离接触，但我一直不清楚吾主到底在做什么，神教又到底是一个怎样的组织。”

“我的行动姑且不论，神教是为了在未来拯救世界于水火哦？就和千年以前福音命令拉克西丝，到人类世界中寻找勇者一样，神教在做的事情，和拉克西丝做的一样。啊。”说到这里，伊丝突然睁开双眼，仰起头，看向拉克西丝的紫色眼眸，“说起来，我记得拉克西丝说过，福音是由第一位神造天使，名为特丽诺的天使在女神帮助下创造的吧？既然是属于神之国的东西，如今流落到人类世界，拉克西丝不会觉得天使的产物被人类抢走——呃？”

声音突然变为升调，伊丝微微张嘴，现在神教手中的福音一共有两本，如果说福音其实不止两本，而是像天使一样，有复数个的话，拉克西丝如今的漠然态度就很容易理解了，反正数量很多，有一两本落入人类手中也无所谓。

“因为福音有很多本，所以拉克西丝才不关心么……”

“不，吾主似乎对福音存在误解，福音自始至终都只有一本。特丽诺大人创造福音，是因为兴趣，没有打算利用福音做些什么。在制作出来，发现福音并不能从真正意义上通晓一切以后，就将其作为玩具，放到神之国核心枢纽下方，成为为天使们答疑解惑的工具了。正如我之前对吾主您说的，在我们天使眼里，福音始终只是一个工具。”

福音只有一本？

伊丝皱起眉，拉克西丝的说法与自己掌握的情报完全相悖，事实上，亚特伍德与琳手中各有一本福音。

难道是拉克西丝在离开神之国以后，名为特丽诺的第一天使又创造了一本福音吗？

就算问拉克西丝，拉克西丝也不可能知道答案，伊丝只能压下心头疑虑，转而调侃似的问拉克西丝。

“那为什么拉克西丝还要听从福音命令，来人类世界寻找勇者？”

“啊……虽然福音只是工具，但只要它能给出答案，就说明它预知到了未来会发生的事。哪怕我们天使中的部分人，比如创造福音的特丽诺大人，能够以超越福音的力量，干预会发生的未来，可也得做好两手准备才行。”

义正言辞地说完这一切后，拉克西丝又一本正经地补充。

“话虽如此，吾主倒是提醒了我，如今我或许可以借用福音，了解神之国的存在。吾主，您可以带我去神教里寻找福音吗？另外如果能见到现今的神教教皇，我需要提醒他，他们不应完全按照福音的指示行动。天使使用福音，是因为天使中的部分人拥有超越福音的力量，能够逆转福音知晓的有限的未来，对人类而言，福音太危险了。”

“这种话拉克西丝倒是早点说啊……”

虽然自己不觉得仅仅凭拉克西丝的一番话，就能让神教里的人清醒，信仰不是那么容易动摇的东西。自己甚至能想象到，一本正经的拉克西丝对上顽固的琳后，双方争吵起来的模样，此前她们彼此切磋的时候没有提到福音，实在是太幸运了。

伊丝不禁苦笑。对拉克西丝摆了摆手，示意拉克西丝不用再揉肩后，站起身，拍了拍因坐姿不端正而起褶的蓝色礼裙。

“事不宜迟，现在就去找亚特伍德吧。”

◇

在走廊上与拉克西丝分别——为了看管蒂娜，最近几天拉克西丝住在蒂娜的房间，当伊丝与拉克西丝从神教天井内出来，回到自己的房间后，时间已经进入深夜。

轻合上房门，伊丝并没有第一时间回到床上，而是就这样背靠房门，手抵着下巴，低头陷入思考。

事情变得诡异起来。

有亚特伍德特许，自己和拉克西丝轻而易举的进入了神教正殿，但奇怪的是，当拉克西丝向福音祈愿，想知道神之国的去向时，却发现她根本看不见福音上的文字。起初伊丝以为，原因是神之国的存在和魔王与神明一样，无法被观测，所以拉克西丝才没有得到结果，但当拉克西丝换了一个再怎么样都该显示的简单问题时，福音却依旧没有显示。这就说明，并不是福音无法观测到神之国，而是拉克西丝看不到福音上的文字，用亚特伍德的说法，拉克西丝不相信福音，所以看不到福音的显示。

这显然不合理。

拉克西丝身为神造天使，无论如何都应该能看见福音上的东西，要知道，拉克西丝是接受了福音指派才离开神之国，如果拉克西丝看不见福音的话，如今根本就不会出现在自己身边。

于是伊丝很自然的怀疑，现在的福音并非出自特丽诺之手，而是别的什么人。然而拉克西丝否定了伊丝的说法，亚特伍德手里的福音确实与指派拉克西丝时的福音一样，就连其上特丽诺的笔记都没有丝毫不同，唯一值得一提的，只有拉克西丝从未听说过，不相信福音就看不到上面文字的说法。

“假如福音确实是当初那本福音的话，到底是哪里出了问题啊……”

喉咙里发出苦闷轻哼，伊丝仰头看向天花板。

在带拉克西丝去阅览福音时，自己还抱有了许多幻想，诸如让拉克西丝看看，上午琳到底从福音上读出了什么。自从上午琳在看了福音，脸色大变以后，自己便再也没见到过琳，虽然只要把全知地图调出来，自己便随时都能找到琳，可如果什么都没弄清楚就过去，只会把氛围弄尴尬。

更加矛盾的是，目前只有琳能够看见福音上写了什么。理论上，自己固然可以让亚特伍德拿着福音，去问神教里的其他人，可实践起来却会遇见许多问题，比如亚特伍德手里的福音正在实时预言应对未来的方法，不能随意更改预言对象，否则在神教教徒眼中，亚特伍德的行为与渎职无异。

如果自己能看见福音上的东西就好了。

可惜自己打心眼里不相信福音这种玄之又玄的道具，即使没有听过亚特伍德对福音的解释，自己也不会遵从福音的指引行事。比起那些素未谋面的人，自己会毫不犹豫的选择同伴。当然，以自己如今的力量，自己会选择两个都要。就像拉克西丝说的，天使有着逆转福音所预知的有限的未来的力量，自己也同样如此，所以即使不按照福音的指示去做，也毫无问题。

毫无头绪，伊丝只好放弃继续思考下去，在背上微微用力，凭借后背的力量离开房门，长长伸了个懒腰。

“啊～啊～就算被卡米拉用过『清洁』魔法，也还是想去好好泡个澡啊。”

可是那样会压缩睡眠时间，即使像自己这样拥有427级的人，也有睡眠的需要。天知道明天会发生什么，如果不能时时刻刻将精神保持在最佳状态，万一遇见突**况，反应不过来就糟糕了。

想着这样的事情，伊丝一件件脱掉衣服，换上睡衣，踩着毛绒拖鞋发出嗒嗒声，懒懒地闭上双眼，一头扎进有着华盖的粉红大床。

然后发现不对。

以伊丝的经验，她立刻意识到了问题所在。

床上有一个人。

又是蒂芙尼吗？还是说卡米拉？这两天拉克西丝没有时时刻刻守在自己房间，卡米拉能溜进来也在情理之中，伊丝无奈的睁开双眼，将目光放在枕头另一端。

然后，大脑里响起轰鸣。

“呃……”

脑海如同被超位魔法犁过，伊丝思维陷入停滞，直到过去足够长的时间，爆炸带来的尘埃渐渐落定时，伊丝才缓缓恢复神智，吞咽了口唾沫，结结巴巴的说。

“琳……琳？”

如同圣诞礼物那样，只穿着一件黑纱连衣裙的琳，用红色丝带绑着双手，大半个头都因害羞蒙在被子里，只将含着羞红的紫绀色眼睛露在外面，睫毛微微颤抖着，怯怯的、却又大胆的问。

“可……可爱吗？”

（26/30）

第六十章 前夕

“可……可爱吗？”

话音刚落下不久，琳便因为不好意思，将蒙着脸的被子向上拉了些许，下意识想把眼睛遮住，只不过，琳才刚刚将充斥着伊丝味道的被子提起，就又很快放回原位。

现在不是害羞的时候，自己只剩下不到一天时间，如果现在不把该说的话全都说出来，直到自己死去的那一刻，伊丝都不会知道自己的内心想法吧。

尽管从名为蒂芙尼的孩子那里知道，像这样穿着单薄的衣服，将双手绑起来躲进被子里，会让伊丝感到惊喜，可琳依旧感到难以言喻的忐忑。蒂芙尼说的只是一般论，假设是像洛伊丝薇尔或者卡米拉那样的少女，即使不看到画面，琳也能想象到，那到底是一副怎样诱惑的景象，就连琳这样的女性，都不禁感到心中蠢蠢欲动。可不论洛伊丝薇尔还是卡米拉，都是完整的血族或者人类，自己这个不伦不类，体内甚至还流淌着肮脏魔物血的生物这样做，只会被人们当成嫌恶。过去自己还没有养成戴面具的习惯时，街上人们看见自己的反应不是嫌弃似的避开，就是悄悄吐口水，仿佛看见了不干净的东西。

像自己这样肮脏的东西钻进伊丝被子里，真的没问题吗？

话虽如此，自己已经被伊丝发现，即使后悔，也没有任何作用，现在只能鼓起勇气，一口气做到底。

目光中的羞涩先是动摇一瞬，然后变的坚定起来，琳看向伊丝脸庞，那双如人偶般漂亮的蓝色瞳孔比平常大了不少，呆呆地注视着自己脸庞。被近距离盯视的感觉，让琳下意识挪开视线。过去自己曾听说，当人们看到感兴趣的东西或感到兴奋时，瞳孔会变的比平常大，伊丝的嘴也许会欺骗自己，但生理上的反应应该不会骗人。琳悬着的心稍稍放下，紧接着涌起一股喜悦——自己也不是那么不堪。

“琳、你你你……在做什么啊！”

为琳挪开视线的动作回过神，伊丝条件反射般的准备从床上起身，然而琳并没有眼睁睁看着伊丝离开，而是轻易松开绑着手腕的缎带，抢在伊丝行动之前，翻身撑在伊丝上方，从上往下的凝视伊丝眼睛。由于黑纱连衣裙过于轻薄，伊丝甚至能从松垮下来的衣服缝隙间，瞥见琳胸前的良好发育，脸庞微微泛起绯红，目光也礼貌的移到一旁。

“……琳？”

这副样子，实在太犯规了，伊丝绯红的脸颊让琳轻启樱唇，伊丝根本不知道她具有的魅力，那种温柔而可靠，无论何时都能给予信任，能够倾诉心声，并且接纳自己固执与任性的存在，对自己而言就像太阳一样耀眼。如同磁石般，无时不刻不在吸引自己。即使自己身为女性，面对这样的伊丝，也不禁感到心动。有时候琳甚至会想，如果自己或者伊丝中的一方是男人，那该多好。

可惜，现在就连那份幻想都不复存在，自己的时间不多了。

琳张了张嘴。

“我不想留下遗憾。”

“不留遗憾？”

“伊丝帮助了我太多，但我却没有可以偿还给伊丝的报酬，不论地位还是金钱，伊丝你都比我强太多太多，所以我在想了很长时间以后，只能把我所具有的，这世上独一无二的东西献给你……”

那就是名为琳的存在本身。

琳并没有将最后的话说出口。

她在犹豫。

福音最后对她下达的命令，是在帝国军营上空触发灾厄的化身，换言之，就是让琳送死。倘若是以前，琳一定会思考，福音为什么会让身为勇者的她去死，理由是什么。可现在，那些都变成了羽毛一样无足轻重的东西，如今这条指引，无疑是最符合琳心意的存在，身为救世主的她既能阻止这场战争，又可以无愧于心的面对那些为她献身的神教前辈，同时，她也没有违背自己身为救世主、应当遵从福音指引的职责，一切都皆大欢喜，简直是再好不过的结局。

除了对伊丝不公平。

之前自己一直没有察觉，可现在，在看到福音的最后一条指引时，自己终于意识到，伊丝对自己是怎样的存在。她不同于红和紫，而是有着一个别样的、无可取代的地位，仅仅和她待在一起，自己便感到安心。连一颦一簇都能给自己带来喜悦的人，显然不止是友人的程度，当上午从卡米拉口中得知，伊丝将离开克洛伊公国的时候，自己甚至有种心中什么东西被硬生生挖去一大块的感觉，失落感和无助感瞬间充斥胸中。

如果自己把内心对伊丝的感情告诉伊丝，然后在今晚、在这里和伊丝发生了什么的话，对自己而言或许是不留遗憾的做法，即使明天化为灾厄，也不会有任何遗憾，可那对于伊丝是不公平的，死者怀着满足消逝，而生者却不得不背负已死之人的重担，换做自己站在伊丝的角度，自己会怎么想？

自己会感到自责，会认为如果自己当时努力一些的话，说不定就能避免『琳』死亡的结果，然后一生都生活在悔恨里。

归根结底，自己现在在做的事情不过是在重复悲剧么……

过去自己认为，如果自己没有答应老教皇的提议，没有答应想掌控体内力量的话，死城的惨剧就不会发生，所以铸就那场灾难的人是自己，这个因果放到现在也同样适用，在和伊丝倾诉了自己感情后再去送死，自责的人会变成伊丝。

琳不禁为自己不经思考的行为感到可笑，因为想着不留遗憾所以来到这里，结果却印证了自己之前的推论，自己不过是个渺小、懦弱、自私的家伙。

所以不该说这些吗。

脸上的羞红如潮水般褪去，即将触碰到伊丝肩膀的手也悄然挪走，琳缓缓从伊丝身上起身，离开床走到窗边，恢复平常表情，苦笑着说。

“本来是想给伊丝你一个惊喜，我从蒂芙尼那里听到这样能让伊丝开心起来，所以就尝试了一下，不过现在看来，好像起反作用了，抱歉，擅自做了这些。”

“什、什么啊。”

悄悄松了口气，伊丝抚了抚没有多少起伏的胸口，跟着从床上起身，歪了歪头，看向琳夹杂了些许自嘲的脸。

“琳，你给我的感觉和平时很不一样，我总有种你要去很远的地方的预感。”

被发现了吗？

琳脸上的苦涩更深一分。

正因为伊丝这种敏锐的直觉，正因为她总是能察觉到自己的内心想法，异常温柔的拥抱过来，自己才会变得依赖伊丝。就像一个遭遇了沉痛打击，第二天却还不得不去工作的人一样，他可以像没事人一样说“早上好”，陪着别人一起笑，但倘若这时有一个人凑过来问他“真的没事吗？你脸色很差”的话，这种终于被人发现自己其实十分难过的感觉，会让人不受控制的涌出眼泪。而现在，伊丝就是这个发问的人。

即使自己有所隐瞒，伊丝也会察觉到吧，哪怕伊丝不会立马戳穿自己，以后也会问自己，自己这时候在隐瞒什么。

可自己没有以后了。

一时间，胸口被堵塞的感觉，自己不想在死之前还对伊丝有所隐瞒。

光着脚踩在地毯上的琳犹豫片刻，然后无奈却又平静地点头，“嗯，我要去很远的地方了，再也不会和伊丝相见的那种……刚才我其实是想在和伊丝道别之前，把我亏欠伊丝的东西全部还给伊丝，但做到中途又突然觉得不合适，所以就放弃了。”

犹如被医生判处死刑的人。

伊丝悄然握紧双手。

“去哪里？”

“嘛，具体是哪里，伊丝明天就会知道了，总之，能在最后看见伊丝没有讨厌我，我已经心满意足了，虽然伊丝嘴巴没有说，但眼睛却很诚实。”

月光映照下，只穿着黑纱连衣裙的琳给伊丝一种随时都会消失的感觉，那副惨淡笑容，让人联想到对一切都放弃了的，接受现实的病人。

眉头紧跟着皱起，不顾现在已经是深秋，伊丝光着脚走到琳面前，神色间充满严厉。

“琳，你上午从福音里看到了什么。”

“伊丝明天就知道了。”

“我现在就要知道。”在琳瞪大双眼的注视下，伊丝一把握住琳手腕，力道甚至连超越英雄领域的琳都感到生疼，“福音到底说了什么？琳，我可以旁观你为了自己的信念付出一切，但我不会在什么都不知道的情况下，看着你做出傻事。”

望着伊丝瞪视自己的双眼，琳沉默下去。

连这份为她人着想的坚定都如此迷人。

如果自己不是勇者，没有背负救世主的名字该多好，那样自己就能不顾一切的追求伊丝了吧，即使她身边有许许多多比自己优秀的人，自己也不会认输。从清晨她刚睁开眼睛，到夜晚坠入梦境，自己都会陪在她身边，会尝试做她喜欢的料理，也会为了她变得更自信一些，将一生中所有的时间与精力，统统投入到这个让自己如此着迷的少女身上，哪怕无法得到回报，也能让自己感到满足。

可惜那只存在于幻想，自己是背负了救世主之名的人，从自己选择接受救世主的职责起，自己就注定要燃烧自己的一切，不再被外物干扰。

但哪怕是这样，自己也希望着，像这样能够与伊丝待在一起的时间可以变长一些，仅仅只是相互看着，不，说成自己被伊丝愤怒的瞪视着更合适，可即便被伊丝瞪视，自己也能感到，那是伊丝在关心自己。喜悦与惨淡混合在一起，酿成夹杂丝丝苦涩的美酒。

“福音说……要处决红和紫。”

“……所以琳打算逃避福音，离开这里吗？”

“不，我已经决意违背处决红和紫的命令，只是原本还想着怎么瞒过亚特伍德，但现在，已经不需要了。伊丝说的没错，红和紫已经为福音尽到了该尽的义务，她们现在属于伊丝，神教没有决定她们生死的权利，所以伊丝现在赶紧带着红和紫离开吧。”

说到离开二字的时候，琳停顿了片刻才十分艰难的说出口。

“为什么不需要了？”

“福音的处决对象变成了我，我将在明天上午突袭帝国军营，然后在力竭之时，化身灾厄。”

看到伊丝想说什么的样子，琳立刻打断伊丝发言，凭借自己比伊丝稍高一些的优势，食指轻点在伊丝嘴唇上，感受到冰冷指尖传来的唇瓣的温暖，琳的惨淡笑容变成发自内心的微笑。

“不要为我难过，这不仅是福音的决定，也是我自己的决定。我的出生从一开始就是错误，现在不过是偿还过去犯下的罪孽，不论是帝国的那座海边城市，还是死城，亦或者那些在福音指引下，被我杀死的人，都是我犯下的罪，现在，我该去偿还他们了。帝国对克洛伊公国的战争因我而起，也应该由我结束，灾厄化以后的我虽然无法控制自己，但既然出现在帝国军营上方，就一定能毁灭帝国的军队，加上身为战争原因的我死去，元气大伤的帝国短时间内不会再进攻这里，这是再好不过的结局，即使福音没有命令我，我也会这么做。”

挥开琳点在自己唇瓣上的食指，怒极之下，伊丝揪起琳衣襟，上前一步，猛地将琳推到窗边，身体与墙壁接触，发出砰的轻响。

“帝国的宣战布告不过是借口，琳，帝国只是想扩张版图，你的死换不来任何结果！”

琳面色平静的回答伊丝。

“伊丝，你刚才说过，不会干扰我为了自己的信念行动，现在这就是我的信念，你也应该清楚吧？违背了福音意志的我不配再成为救世主，以这种方式消失，是最好的选择。那个自私无能又懦弱的琳，到死也没有背弃自己的责任，我可以无愧于心的面对那些为我而死的神教前辈，我完成了福音的命令，我没有辜负他们的期望。”

“那如果我说福音是错误的呢？！”

“伊丝，我意已决，你不用再找借口动摇我的信念，唯有通过这种方式，我才能完成救世主应有的职责。”

“你只不过是在逃避而已。”

琳怔了一瞬，但又很快重新恢复苦涩的微笑。

“嗯，是的，伊丝你说的没错，我是在逃避，可我除了逃避以外，已经没有别的路可走，我不能凭自己的力量击退帝国士兵，也不能再三违背福音的意志，我已经没有希望了，但伊丝你还有，你不应该把时间浪费在我身上。”

琳默默注视着伊丝的蓝色眼睛，在星光映照下，那双澄澈的眼眸中正倒映着自己的笑容——现在的自己丑陋到了极点。

像自己这样怯懦的家伙出现在伊丝眼睛里，无疑是一种亵渎。

从伊丝脸庞移开视线，琳轻轻推开伊丝，接着像是想起了什么，抽出别在腰间的福音，将其放在一旁的书桌上。

“今晚我要花时间准备明早需要用到的东西，这本福音，就拜托伊丝交给亚特伍德了，如果伊丝还把我当成友人的话……对了，我房间里还有许多备用血液，伊丝身为血族，可以把它们都带走，不然亚特伍德会把它们当成废品丢掉。”

对伊丝耸了耸肩，琳勉强挤出发自内心的微笑，就这样光着脚，踩着沉闷的嗒嗒声，一步步离开伊丝房间。

“呼……”

没有阻止琳离开，伊丝长呼了口气，沉默片刻后，目光停留在琳遗留的福音上，事到如今，自己终于可以肯定一件早就怀疑的事情。

随手将福音摊开到没有记载任何文字的一面。

“福音么……有趣，如果此前命令琳她们所做的一切，都只是在观测我的存在，那么，现在也该现身了。倘若在听到亚特伍德对你的控诉，还有连拉克西丝都看不到文字的事实后，还不能确定你已经变成别的东西，拥有自我意识的话，未免就太迟钝了。”

福音确实不能直接观测到自己，但却可以从其他人的表现，通过观察事情如何偏离预定轨迹，来判断这之间到底发生了什么，而如果福音拥有意识的话，不论是玩弄亚特伍德与葛兰的命运，还是适时地对琳一行发出无理取闹的命令，一切就都合理了。

命令红和紫去送死，以及让琳去化身灾厄，福音的目的无非是想通过琳她们来了解自己的性格与实力，进而通过自己身边的人，间接控制自己。

因此，既然不是一本单纯的智慧之书，而是拥有自我意识的某种东西，那么就应该具有某些特定情绪——比如恐惧，唯一值得思考的，只有到底是福音自己衍生出来的智慧，还是别的什么东西赋予给它的智慧，要知道，在拉克西丝离开神之国以前，福音只有一本，现在却变成两本。

接着，倘若福音可以让原本能看见它的人变的看不见它，那么就说明，它也有着让看不见它的人也能看见它的能力，因此，自己接下来只需逼它就范即可，它或许观测不到自己，但它能感觉到，它因为某种观测不到的外力受伤了。

伊丝伸出右手，随便抓起数页，接着稍稍用力。

呲拉——

刹那间，无数纸页飞舞于房间。

只有了解福音的真身，才能让被诅咒之人真正解脱，将神秘的东西从幕后拉出来剖析干净，信仰它的人自然会产生动摇。

随后，白光笼罩了整间房屋。

（27/30）

第六十八章 尾声

“琳？”

“啊！”伊丝突然的呼唤，让正以嗔怪表情说着红和紫二人的琳全身一震，连双手都不知道该放在哪里好，像是羞于见人般侧着身子，神情慌乱的低声问，“怎、怎么了？”

“没什么……只是觉得琳现在的样子很奇怪，发生了什么吗？”

“这家伙从收到教皇大人邀请，一起出席登基大典的时候就心神不宁，还慌慌张张的跑过来问我和紫，该穿什么样子的衣服合适。虽然知道琳对穿一直没什么要求，但没想到这家伙的衣柜里居然除了黑纱长裙还是黑纱长裙，没有一件别的颜色的衣服，最后还是紫把自己过去的礼服稍微改了改，琳才有了出席登基大典的衣服。”

说话的同时，红一副恨铁不成钢的表情，用力将琳推到伊丝面前，以至于琳轻声尖叫起来。

“红！你在做什么啊！”

“我这可是在帮你，喜欢就说出来啊，笨蛋，一直畏畏缩缩，是故意让我们这些人着急吗，现在的你可不会再像以前那样，被福音逼得喘不过气，总是为其他人前进，你也该为自己努力努力了。”

如同老父亲般，红单手插着腰，一边叹气一边摆手。

“你……回、回去了再教训你。”

被红露骨的发言逼迫的满脸通红，琳憋了半天，最后只能撂下一段狠话，然后怯生生的缓缓转向伊丝，目光不断在地板上游移着，话音也低到如同蚊声，仿佛羞于见人的大家闺秀那样，双手扭捏的捏住裙角，支支吾吾地说。

“怎……怎么样……是紫以前穿过的衣服，和伊丝一起站在外面，会不会……会不会被人耻笑……？”

“喂喂，琳，我怎么感觉你在说我没有品味。”

角落传来紫不满的声音，然而琳就像没听到紫的话一样，小心翼翼的抬起眼，从黑色刘海的间隙里，悄悄偷看伊丝。

与过去总是黑色的、如同死神新娘的打扮不同，今天琳换上了一身以白色为主，加以淡紫色褶皱为点缀的长裙，拖至地面的豪华裙摆与露出雪白胸口的设计，倘若再加上白色头纱的话，即便说这是婚礼上新娘穿的衣服，伊丝也觉得没有任何问题。

第一次看见琳穿这种颜色明亮且异常奢华的服装，伊丝不禁感到眼前一亮，目光在琳身上多停留了几秒。

白色长裙与长及腰间的黑发，再加上羞涩的样子以及脸颊侧面的点点青色鳞片，让琳更多了几分少女该有的活力。

伊丝十分肯定的点头。

“绝对不会被人耻笑，不如说如果有人耻笑琳的话，一定是他们没有眼光，现在的琳非常可爱。”

“又说了可爱……”低声喃喃着，然后又仿佛想起来了什么般，琳异常认真地强调，“但我是非人非龙的怪物。”

“哈啊？谁说琳是怪物，龙少女相当可爱不是吗，之前那些士兵不也都说了，琳很漂亮，他们里有的人甚至想娶琳，所以琳完全不必自卑啦，琳其实很受人欢迎。”

但比起他们，我只想知道你的想法。

琳怔怔看着伊丝，情不自禁的，把心里的话说出口。

“那……伊丝呢……”

“嗯？我觉得琳很可爱啊。不止是外表，善良的性格，坚强的意志，还有连被人捉弄都发现不了的天真，各个方面都很可爱。”

伊丝的话令琳低下头，陷入犹豫。

自己想得到的不是可爱的回答，自己希望的，是更进一步、更紧密的、任何东西都无法分割的关系，即使只是自己一厢情愿也好，只是被当做仆人呼之即来挥之即去也罢，只要给予自己那个机会，自己就感到心满意足。

思维一时不受理性束缚，全身激荡着仿佛脱缰野马般的高昂情绪，胸中如同有一团火焰在燃烧般，长期积压的感情终于在这一刻涌出，琳嘴巴不受控制的，突兀而不假思索地问。

“那伊丝会娶我吗？”

“诶？”

“呼呼，我们家的公主大人终于把话说出口了。”

“终于说了啊，真是急死我了。”

“嚯，又要迎来新成员了么，虽然之前才说过要有自觉，但看在这次是半龙少女的份上，就当做例外吧，性格也很有趣，不知道接触起来是什么滋味。”

“主人大人完全没有自觉呢……”

“血渣。”

“伊丝小姐要多看看主人才行。”

“现在的情况，是吾主又有新同伴了么。”

“呵呵呵呵，看来我这个老不死该出去了，各位年轻人，好好加油吧。”

当亚特伍德笑着走出花车，在场所有人都把话说完后，留在最后的卡米拉才皱起眉，并非对着伊丝，而是对琳说。

“姑且不论姐姐大人的看法，琳，你身为救世主，知道刚才那句话的含义是什么吗。”

面对卡米拉的质疑，琳先是对自己刚才大胆的发言感到惊慌，在她预想里，这句话应该是在伊丝准备离开的时候才悄悄问伊丝，现在当着所有人的面说出口，完全是自己一时没控制住嘴巴。

但是，既然说出口，也就没有回头的余地，琳深吸了口气，神色逐渐镇定，没有丝毫退让的，回看着卡米拉的红色眼眸，认真的、一字一顿地说。

“我知道，但我已经做好了觉悟，我知道卡米拉小姐和依蒂丝小姐已经是伊丝的恋人，但我不介意成为侧室，只要能成为伊丝的枕边人，不，即使只是连身份都没有的情人，甚至伊丝对我没有丝毫感情，我也愿意付出我的一切，我的愿望只有陪伴在伊丝身边，看着同一片日出与日落，为伊丝做每一顿料理，她对我而言是比福音更加重要，让我无法舍弃、无法忘却、无法忽视的存在。

卡米拉小姐，一直以来我都想向您道歉，因为灾厄的体质，我对影响了您的一生，我向您发誓，只要您下达旨意，我就一定完成您的命令，倘若这样可以弥补我曾经的罪过，让您能够接纳我，我会用除了这条命以外的任何东西填补您的恨意，可如果是让我放弃伊丝的话，我无论如何都不会放弃。”

由于太过正式且无懈可击，以至于连卡米拉都语塞一瞬，但卡米拉并不是这么好对付的少女，卡米拉先是为自己发愣的失态生气，接着毫无笑意的笑起来。

“呵呵……任何事都可以么，不要以为我是这么好糊弄的人，如果一番空谈就能让我允许你靠近姐姐大人，我就不配叫姐姐大人最坚实的后盾，”停顿片刻，卡米拉先是指了指琳，接着又指向花车外，“现在立刻，像**一样把衣服脱光，去——”

卡米拉的话还没说完，琳便以相当利落的手法，解开身上的白色盛装，仅仅几秒功夫，一具没有丝毫遮挡、全身光滑如玉的曼妙胴体便出现在众人眼前。

玛丽立刻把蒂芙尼眼睛捂住，蕾菲娜、红和紫则礼貌的回避视线，只有依蒂丝和拉克西丝没有移开目光——前者一边端详一边咂嘴，后者则没有任何反应，在拉克西丝眼中，在场都是女性，没有回避目光的必要。

虽然从手臂挡住胸部的表现可以看出，琳正感到羞涩感，但本人的目光却没有丝毫怯懦，笔直看着卡米拉眼睛。

“卡米拉小姐，然后该怎么做。”

“你……”

卡米拉再次语塞。

即使卡米拉，也无法真的让琳脱光了衣服去外面游街，用伊丝的话说，卡米拉只是嘴上不饶人，实际上内心十分善良，属于那种一边责骂人，一边又替别人把事情办好的类型。

卡米拉这算是遇见对手了吗。

伊丝忍不住苦笑，轻咳了两声，插^到卡米拉与琳之间。

“咳哼，卡米拉，这个话题就到这里。琳，把衣服穿上。”

“但卡米拉小姐的命令还没有说完。”

“卡米拉不会真的让你出去啦，快把衣服穿上，不然我都不知道该往哪里看了。”

一边遮着眼睛，伊丝一边朝琳挥手。

琳看向卡米拉，卡米拉则不客气的别开脸，发出仿佛在说“不会就这样轻易同意了”的轻哼后，径直走出花车。

在琳穿衣服的这段时间里，身为当事人的伊丝苦恼地挠着脸颊。

自己并不是笨蛋，这段时间琳看自己的眼神，和以前完全不一样，有时候甚至和卡米拉看自己的目光一样，以至于自己偶然会自恋的觉得，琳喜欢上了自己。

从忠于自己内心的出发点，被琳这样的美少女告白，是值得自己高兴到忍不住笑出声的事情，但是，这不意味着自己会乘人之危，琳之所以对自己抱有感情，是因为自己帮助过她很多，琳误将想要感激自己的感情理解为了那是恋爱的酸甜，就像吊桥效应一样，那并不是真正的喜欢，所以自己才一直假装没有注意到，担心琳得知自己的回答后一蹶不振。

只是，现在琳终于把这句话说出口，自己也就面临必须回应的局面，这既是对自己也是对同伴，更是对琳负责，自己必须要将内心想法说清楚。

面带歉意的从琳身上移开目光，伊丝正色道，“琳，现在的我无法回应你的感情。”

“伊丝不喜欢我也没关系，只要我喜欢伊丝就——”

“不，琳，我要的不是单方面的付出，也许你现在对我的感情不是真正的、名为爱情的东西，所以——”

“我很确信，我很喜欢伊丝，喜欢到了无法自拔，只要一日不见，就会心神不宁的程度。”

“哈啊，”琳坚决的模样让伊丝叹了口气，“先让我把话说完啊，被琳这种可爱的美少女告白，老实说，我觉得我用完了这辈子的运气，我完全可以现在就答应琳，但这不代表我的行为对琳是负责任的，琳可能只是把想要感激我的心理误解成了喜欢。”

由于看到琳微微探出前身，想要说什么样子，伊丝立刻伸出一根指头，打断琳的发言。

“半年，如果半年时间还没有让琳改变心意，我就答应琳，不过我现在对琳还没有恋爱之类的想法，所以即使半年过去，我也不会迎娶琳——但是，我想我们可以先从相互了解开始。”

“嚯，帅气的血渣发言。”

依蒂丝将蒂芙尼的话现场运用起来，不过其脸上更多的是揶揄。

可恶，不要在这时候说这种话啊。

伊丝不禁对依蒂丝投去咬牙切齿的目光，在看到依蒂丝脸上的戏谑后，尴尬变得更深，坚定的语气瞬间萎靡下来，仿佛伊丝才是此刻最弱势的一方。

“唔姆……这样的话，琳觉得可以吗？”

“半年……”先是如同揣摩语义般低声喃喃着，然后抬起头，琳绷紧表情，看向伊丝的蓝色眼眸，“那半年之内呢？我们无法再见面了吗？”

“不，当然没那回事，我们是挚友，不是吗？所以这半年里，过去怎么样，我们还是怎么样，当然，如果这半年里我转变心意，喜欢上琳了的话，我可不保证自己还能像现在这样保持理性，好好遵守半年约定，毕竟恋爱中的人总是不顾一切。嘛，到时候琳也可以对我说让我冷静半年就是了。”

完全忽视了让伊丝喜欢自己的可能性，琳只在意半年之约，一边低声重复一遍点头。

“也就是说，即使中途无法让伊丝转变心意，只要半年过去，也一定可以和伊丝在一起么。”

不要这么早做出悲惨发言啊。

伊丝一阵头痛。

虽说站在自己角度说这句话，相当相当的不合适，可自己更希望琳能自信起来。

“啊啊，琳要对自己更自信一些啊，以琳的魅力，只要不到一个月，我就肯定认输了。”

“教皇大人是在让我们的公主大人主动诱惑吗？”

紫以一种挑逗的语调拨弄氛围，玛丽小声感叹。

“这就是大人的世界吗……”

“不不，我绝对没有那个意思。”

“可教皇大人刚才的话，在我们耳中就是这个意思哦。”

“所以说不是啦！”

哪怕知道这是紫故意为之，但伊丝却不得不说清楚，连蒂芙尼都能骗到琳，紫肯定可以把琳耍得团团转。

突兀的，外界的声音突然变大许多，众人不禁停下交谈，向车窗外看去——花车已经行驶到国王大道，这里聚集着异常多的克洛伊公国住民，远远看去，郊外甚至还有一头青色巨龙在眺望这边。

蕾菲娜微笑着替伊丝转移话题。

“已经到国王大道了呢。”

“蒂芙尼，我们快去外面吧。”

“嗯，不要乱跑。”

“这句话应该由我说，那么吾主，我们和玛丽还有蒂芙尼就先去外面了。”

“是是，琳、佩佩，我们也出去吧。”

“可我们还有约定……”

“琳，教皇大人不会在这种事情上骗你啦，不如说再待下去，给教皇大人出尔反尔的机会就糟糕了。这可是你第一次不戴面具正式站在所有人面前，要是一副担心这担心那的模样，会降低你在民众心理的评价哦。”

“就是就是，琳，之后就交给我和紫，现在你该去做正事。”

被紫和红半强迫式的拉出花车，当亚特伍德做完简单的宣讲后，琳便在周围民众的呼声下，以小心翼翼的、如同初学者般的动作，双手提着两边裙摆走到花车高处，一边接受民众的欢呼与爱戴，一边以腼腆笑容招手回应。

那份发自内心的开心，比执行福音命令时的坚决可爱多了。

伊丝不禁如此想到。

这位被福音束缚了一生的少女，终于得到她应该得到的美好结局。

“主人大人，外面的大家都期盼着您出来，快和卡米拉小姐站在一起吧～”

外面传来玛丽纯真的声音。

“啊啊，我现在就出来。”

将脑海里杂七杂八的想法驱逐出去，伊丝朝留下来的、一副饶有兴致神色的依蒂丝伸出手，苦笑着说。

“走吧，我的公主大人。”

右手搭上伊丝手心，依蒂丝不满的纠正道。

“是国王大人。”

“是是，国王大人就国王大人。”

脸上的笑意更多几分，伊丝牵着依蒂丝，在万众瞩目下，一起走出花车。

人的一生并没有实质上的意义么。

在踏上台阶时，伊丝无奈地摇了摇头。

也许正因没有实质上的意义，所以人们才一定要把自己与他人联系在一起。约定、友情、命运、诅咒、复仇——什么都好，通过和别人结下因果，来为自己附加生存的意义，这样一来，人们便能得到无以复加的安心感，也正因如此，人们才永恒的把羁绊视作神的珍品。

这样想到的伊丝看向不远处被士兵们赠送花朵的琳，在花丛映衬下，琳变的更加耀眼。

能够决定自己人生的人，终究只有自己。

--------------

*第九卷 毕

后记

久违久违的，又到了后记时间。

琳这一卷实在太长，在写后记之前yomi总是想到，等到后记的时候一定要好好吐槽一下，结果最后又和以前一样，真正到了后记时，又忘了该说什么，翻了翻以前的后记，觉得都快成模板了，嘛，这次就随便说一点吧。

首先是关于更新时间，这几天因为想要首页最下方的那个推荐，所以每天更新时间就从原本的十一点（大言不惭）挪到了凌晨，但这样似乎太晚了，因此yomi决定从明天起，还是改成原来的时间。也就是说，现在这一更是一月二日的更新，而到了一月三号，就是晚上更新。

然后来说说本卷内容，正如上一卷还是上上卷说的那样，第八卷和第九卷其实合为一卷也没问题，第八卷主要是日常，交代琳与神教为什么要这样做，第九卷则将前面铺下的内容展开，这还是我第一次这样，将一个故事延展的如此长，现在回头看看，虽然有一些需要改进的问题，但总体来说，效果出乎意料，倘若这不是日更，而是像出版社那样写完了再发的话，肯定会变得比佩佩卷和安酱卷更出色，让yomi沾沾自喜的一卷吧。

接着是琳，和伊芙琳还有辛西娅一样，yomi本来打算让琳成为伊丝的挚友，但和伊芙琳一样，随着剧情发展，到最后感情的淤积反而推动故事不得不这样延续。琳实在太可爱，根本无法让人抛弃嘛（来自作者的怨念），写的时候甚至会想，如果琳和伊丝在一起的话，一定会变成超级超级温柔体贴的妻子，比如琳正穿着围裙做饭的时候，伊丝突然从后面抱住琳，琳一定会尖叫的“呀”的一声，还有把自己绑成礼物出现在床上的场景，实在太有可爱少女的感觉了，这种被攻略的感觉真让人欲罢不能。

当然，紫也很可爱，大姐姐www，小声。

（以上都是作者个人想法）

那么是下一卷内容的剧透。

也许有读者大大猜到，下一卷该讲蒂娜或者帝国皇帝亚多尼斯，只是不知道到底是蒂娜还是亚多尼斯中的哪一个，yomi在这里小小的剧透一下，是两个都会出现哦。下一卷将以帝国为主舞台，讲两位君王的故事，应该不会再有第九卷这样比较沉重的基调了，不如说，我再也不想写沉重的基调了，我就是个日常文写手，懂个史莱姆的剧情向。

最后，是惯例的致辞环节。

非常感谢读者大大们能够阅读至此，读者大大们的每一次打赏、月票、评论与吐槽，都是对yomi莫大的鼓励，只要是书下面的留言，yomi基本都会看到并回复，最近因为一些事情更新时间不稳定，十分抱歉，如非特定情况，yomi是不会断更的（其实本来打算2020年结束这一卷，但奈何后面要讲的实在太多了，所以一直拖到今天，各位读者大大们新年快乐鸭）_（：з）∠）_。

最后的最后，这个月的加更已经开啦，还是和以前一样，50月票或5000火券加一更，月内还完，内容只多不少。各位读者大大们下一卷再见>-<！

2021/1/2

Yomi

第二章 契约

穿过走廊，伊丝与拉克西丝两人迅速来到蒂娜所在的房间门前，在开门之前，伊丝下意识看了眼拉克西丝。

虽说自己和蒂娜有过一段时间的接触，两个人甚至相当熟悉，但那是因为蒂娜拿自己的实力没办法，倘若是蒂娜不认识的人，并且还是像拉克西丝这样的天使的话，蒂娜也许会立刻将拉克西丝视为敌人，二话不说的攻击拉克西丝。

拉克西丝先伊丝一步握住门把，神情肃穆。

“吾主，请让我走在前面。”

“等等，拉克西丝，这正是我想说的，你先在门口等我，直到我说可以进来，你再进来。蒂娜的实力虽不如我，但她身为魔王，倘若执意攻击你，我和她之间战斗的余波可能把整座宅邸都毁掉，所以我要先口头试探她对你的反应。如果实在不行，就由我从她嘴里套出有关神之国的消息。”

“可是吾主，正因如此，身为仆从的我才应该走在您前面，比起您的安全，我的事情根本微不足道。”

纤细眉毛中充斥着坚决，拉克西丝微微皱眉的动作让人感到其内心决意。

没办法似的叹气，伊丝伸出手，覆盖在拉克西丝握着门把的手上，接着将拉克西丝的手推开，自己扭转门把。

“蒂娜这种程度的魔王根本不可能伤害到我啦，嘛，看到我以后，说不定会张牙舞爪的要食物就是了。”

开着不着边际的玩笑，伊丝打开门。

和预想中蒂娜会好奇地走下床、观察周围环境不同，穿着白色宽大睡衣，头顶黑色犄角，灰色长发如同瀑布般淌下的蒂娜只是呆坐在床上，在窗外白雪映出的光芒下，蒂娜娇小的身体一动不动，以至于让人觉得这是一个没有生气的玩具。

听到门锁发出的咔哒声，蒂娜藏在灰色长发下的耳朵动了动，缓缓转过头，看向伊丝的方向。

察觉到一丝异样，伊丝微微皱眉，先是回头对拉克西丝比出噤声手势，然后自己放轻脚步。

太安静了。

在自己印象里，蒂娜不是这种能安静坐下来，等着别人找她的类型。作为一个在昏迷前被人追杀，乞求自己搭救的求救者来说，醒来以后至少会感到惊慌，像现在这样一动不动，呆呆地看着墙壁，简直诡异到了极点。

悄无声息的，伊丝从门口移动到蒂娜身边，然而，蒂娜的目光并没有跟随伊丝移动而移动，依旧只是看着门口。

眉头皱的更深一些，伊丝伸手在蒂娜眼前晃了晃。

没有反应。

仔细看的话，那双赤红的眼眸中不仅没有神采，连焦点都没有。

失明了。

为什么会这样？

自己明明解除了蒂娜身上的虚弱诅咒，也用了『Ragnarøk』的上级魔法药，即使是濒临死亡的人，只要还有一口气，自己就能把她恢复到完全状态，甚至还可以顺带强化一遍生命力，让身体变得更加健康。之前在帝国军营救下琳的时候，自己就是用的『Ragnarøk』的魔法药，倘若蒂娜的眼睛受到伤害，应该会被魔法药修复才对。

伊丝摇了摇头。

不，现在不是说这些的时候，比起失明，自己更应该关注蒂娜的精神状态，如果蒂娜现在一动不动的表现意味着精神崩溃了的话，哪怕自己有举世无双的魔法药，也没有任何办法。

不要发生这种事啊……

内心一沉，伊丝有种胸口被揪紧的感觉，就连呼吸都变得困难起来，先是顺势侧坐在蒂娜床边，然后右手轻轻搭在蒂娜肩膀上，轻声呼唤。

“蒂娜？”

手中传来蒂娜肩头颤动的触感，紧接着，蒂娜转动脑袋，用无神的双眼看向伊丝。

“是伊丝吗？”

长长松了口气。

既然还能回答自己，就说明蒂娜精神状态正常，伊丝绷紧的全身微微放松。

“呼，是的，我在。蒂娜，你的眼睛……”

“看不见了。”

语气冷静到仿佛在说别人身上发生的事。

“呃，你没问题吗？”

“我睡了多久？”

“接近一个月。”

“一个月么……比我想象中要短，时间还很充裕。在我昏迷以后，伊丝有遇见其他恶魔么，或者是看起来不祥的东西。”

简直像变了个人。

以前蒂娜在自己面前总是用『妾身』自称，而现在却变成了『我』，再加上这番过于理性、完全不像小孩子的发言，以至于让伊丝觉得，坐在自己面前的，会不会是蒂娜的里人格。

伊丝对站在门口，警惕着蒂娜的拉克西丝摇了摇头，示意其不用担心后，回答蒂娜。

“没有。除了寄宿在福音里的恶魔以外，我没有遇见第二个恶魔——我想那只书中恶魔应该和蒂娜没有关系。比起这个，蒂娜身上发生了什么？还有，蒂娜现在除了失明以外，身体其他地方没有异样吗？你的样子让我不安。”

尽管看不见东西，但蒂娜还是低下头，回避伊丝的目光，沉默了足足三分钟后，一直没有感情波动的身躯终于开始微微颤抖，双手渐渐用力抓紧被子，拳头攥成青色，眼泪也从失去焦点的双眼淌下，在被子上滴落出一点又一点湿润痕迹。

“魔王城……被攻破了。”

“哈啊？什么？”

即便是伊丝，声音也忍不住高了一调。要知道，即便是自己，也一直没找到蒂娜居住的城堡在哪。按照蒂娜与珊多拉的说法，塔尔塔诺斯的城堡藏在魔王创造的结界中，无限类似独立于这个世界的另一个空间，只要蒂娜不想，就算最强堕天使阿撒兹勒来，也无法找到并突破结界，更不用说蒂娜自身也有着超越百级的实力。

而现在，蒂娜却告诉自己魔王城堡被人攻破，如果不是蒂娜现在正发出想要忍住又无法忍住的啜泣，自己甚至会觉得，蒂娜是在开不着边际的玩笑。

“被什么人，又是什么时候发生的事情？”

声音带着关切的同时，伊丝从仓库拿出手帕递给蒂娜，然而在看到蒂娜失去神采的双眼与没有任何动作的手后，伊丝眼中闪过愧色，将手帕丢到一边，转而轻轻将蒂娜抱在怀里。

和看上去一样，蒂娜十分娇小，哪怕两人都坐在床上，蒂娜的额头也只到自己唇边，抱在怀里的触感异常纤细与柔软，由于在床上一动不动太久，睡衣下的肌肤被雪天浸染到泛起凉意，过于脆弱的身体，仿佛只要轻轻用力就会碎掉。

失去家园的悲伤与无法看见周围的不安混在一起，被伊丝抱在怀中的蒂娜先是怔住片刻，接着僵硬的身体逐渐放松，最后，如同终于找到妈妈的孩子那样，紧抿嘴唇，抱紧伊丝，发出低低的呜咽。

对蒂娜而言，已经无路可走了吧，否则她也不会来找自己，脑海浮现起蒂娜昏迷之前的表情，那种无助而绝望的目光，让人无法放着不管。

还是先让蒂娜转移注意力，等情绪缓和下来后，再问蒂娜事情吧，伊丝试图站起来，让拉克西丝帮忙给蒂娜做一顿午餐，然而因为蒂娜紧紧抱着自己，伊丝并没能做到，最后只好重新坐回去，任由蒂娜抱住，等待蒂娜情绪平稳下来。

感受到怀中传来的颤抖逐渐减小，伊丝放轻声音。

“没事了吗？”

“……嗯……谢谢……”

没有看伊丝眼睛，蒂娜依旧维持着抱紧伊丝的样子，脸颊埋在伊丝胸前——大概是眼泪浸湿了衣服的关系，胸前的湿润感让伊丝一阵不舒服，只不过现在是非常情况，伊丝只能尽量不去在意。

“没关系，蒂娜那时候说了，让我帮帮你吧？既然我收留了蒂娜，就代表我不会坐视不管。我需要知道事情的具体经过，是谁伤害了蒂娜，又是通过什么方法，以及珊多拉和赫蒂她们在哪里，只有知道了这些，我才能帮助蒂娜。”

“森个夜（三个月）……”

虽说蒂娜的脸埋在自己胸口，声音有种瓮声瓮气的感觉，但仔细听并非无法分辨。

“三个月？”

“嗯。”

情绪终于恢复正常，蒂娜松开伊丝，尽管脸上残留着泪痕，声音也夹杂哭腔，但蒂娜还是努力摆出没事的表情，用袖子擦了擦眼泪，抬起头，睁大双眼，以并不存在的视线从下向上看向伊丝，神情中充斥着坚定。

“契约。”

“什么？”

“伊丝替我把魔王城里的人救出来，作为契约的交换条件，我成为伊丝的从魔，从今往后，名为蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯的存在将与魔王城一起，属于伊丝·恩雅的所有物，任由伊丝·恩雅差遣。以契约为证。”

嗯？

事情发展的太快，伊丝脑袋上冒起一个没能理解的问号，微微歪头。只是正当伊丝准备说什么时，蒂娜手心便浮现出一个像是将大量魔法文字重叠起来的玄奥紫色纹路，毫不犹豫的握向伊丝右手。

啪。

两人手心贴在一起。

“吾主！”门外传来拉克西丝夹杂愤怒的惊呼，“魔王！”

拔出早已准备好的细剑，拉克西丝身上分别闪过『加速』与『一闪』的魔法光，紧接着，一道白色线条从床尾飞向蒂娜，这一刻，凡是触碰到白色线条的东西，全部被轻易分成两半，花瓶、墙壁、支撑着华盖的床柱，统统被白色线条斩出光滑如镜的断面，仅仅眨眼功夫，线条便抵达蒂娜面前。

蒂娜皱起眉。

“袭击者？”

感觉到魔力波动，蒂娜松开握着伊丝的右手，转而朝白色线条做出抓握动作，伴随『嗤』的一声轻响，足以斩断一切的『一线』便像从未存在过那样，在蒂娜手中扭曲、消散。

然而，『一线』的消失并不代表它破坏的东西也会跟着恢复原样，失去床柱以后，床上华盖落向下方的伊丝与蒂娜二人。

『空间禁锢』

锁住那些即将轰然下落的东西，伊丝站起身，插^入即将开战的拉克西丝与蒂娜之间。

“都停下来。”

“吾主，那是强制契约，她想伤害您！”

一边以凌厉神色警告伊丝，拉克西丝一边将细剑斜举在身前，只要伊丝让开，她便能以最快速度将细剑斩向蒂娜。

“伤害我？”

“魔王的强制契约，即使您不同意契约内容，契约也一定会达成并强迫您遵守结果。还请您让开，只有杀掉这个魔王，才能解开您身上的桎梏。”

强制契约吗？

伊丝先是看向自己刚才被蒂娜握住的右手——上面什么也没有。然后不着痕迹的调出状态栏，看向buff栏的最后一位——依旧没有新增状态。

“伊丝，发生了什么？这是你的朋友么？”

“嗯，拉克西丝是我的家眷。蒂娜，刚才你用的魔法是……？”

“对我自己设下的契约，只要伊丝你能替我把魔王城里的大家救出来，魔王就是你的所有物。”

换言之，蒂娜刚才使用的并非强制契约，而是蒂娜自己对自己设下的约束吗？即使名为伊丝·恩雅的存在什么也不做，契约也不会限制伊丝·恩雅，而如果伊丝·恩雅达成了蒂娜说的条件，契约就会开始限制蒂娜。

不过就目前的情况看，即便蒂娜只把限制对象设置成了她自己，契约也因为自己过强的抗性，缔结失败了。

拉克西丝太警惕魔王，而蒂娜又太冒进了。

状况让伊丝一阵头痛，站在家园被毁的拉克西丝的角度，对魔王保持警惕简直再正常不过，不如说没有一上来就把蒂娜绑起来，就已经十分克己。而站在蒂娜的角度，大概是蒂娜觉得，只有她与自己缔结了契约，自己才会去帮助她吧，对方是连魔王都不敌的敌人，如果蒂娜无法拿出足够多的报酬，就连疯子都不会愿意帮忙——这么看来，仅仅因为同情就出手的自己，简直比疯子还疯狂。

伊丝叹了口气。

“啊啊，你们两个，都停下来。拉克西丝，蒂娜对我并无恶意，她现在需要我帮助，而且我也很在意珊多拉的情况。至于蒂娜，我希望你不要对我的同伴出手，她们都是我的家人，我会叮嘱她们，要拿出招待客人的礼仪。”

“可是契约似乎缔结失败了……”

“不用契约我也会帮蒂娜啦，”伊丝环视了一圈被拉克西丝破坏的房间，由于『空间禁锢』，它们正保持在诡异的状态，“哈啊，总之，这里不是说话的地方，蒂娜先把状态恢复到最佳，我们再去魔王城，救出你的子民吧。”

（4/26）

第三章 封冻时间的结界

离开被拉克西丝『一线』破坏的房间后，伊丝便牵着目不能视的蒂娜来到书房，由于伊丝以要先准备料理招待客人为由，支开了拉克西丝，因此与蒂娜的对话相当顺利。

现在，身穿女仆长裙的拉克西丝已经将午餐做好，缓步走到伊丝身前。

“吾主，午餐已经准备好了。”

“辛苦了，放在桌上吧。”对端着银盘的拉克西丝点了点头，示意拉克西丝将热气腾腾的粥放在蒂娜面前后，伊丝朝坐在对面的蒂娜继续问道，“也就是说，蒂娜以自己的魔力为代价，创造了封冻时间的结界吗？”

“嗯。”

嗅到粥的香气，蒂娜小巧的鼻翼微微张开，忍不住吞咽了口唾沫，并不是她贪吃，而是蒂娜在床上沉眠了太久，即使玛丽和拉克西丝有在好好轮流照看蒂娜，现在肚子也饿到相当难受的地步。

深吸了口洒有细竹笋与肉沫的米粥香气，蒂娜忍住欲望，比起一时的饥饿感，她还是选择先将发生的一切告诉伊丝。

“那时候黑色恶魔已经攻进母亲大人的房间，如果再不做最后措施，整座魔王城都会被他们握在手里。”

“黑色恶魔？魔王城会被握在手里？”站在伊丝身后，错过伊丝和蒂娜对话的拉克西丝忍不住问道，“吾主，在我去做料理的这段时间里，您和塔尔塔诺斯说了什么？”

“啊啊，也应该告诉拉克西丝。”

伊丝将蒂娜先前说的内容复述了一遍。

当自己和蒂娜在赫尔斯王国分别后，蒂娜在人类世界里逗留了半个月，偷走赫尔斯王国国库中的大量艺术品后，才回到魔王城。然而，蒂娜才刚回家没多久，魔王城的结界便遭人破坏，蒂娜第一时间命令赫蒂组织魔王军，迎击来历不明的敌人。

起初蒂娜以为来犯者是最强堕天使阿撒兹勒，所以并没有把阿撒兹勒放在心上。在魔王城以外的地方，蒂娜确实打不过阿撒兹勒，但在本场作战，有魔王结界加护，阿撒兹勒绝无战胜蒂娜的可能，再加上蒂娜还握着最后底牌，也就是伊丝借给蒂娜的破灭之剑莱瓦汀，实在不行，只要把破灭之剑交给阿撒兹勒，阿撒兹勒自然会离开。

然而与蒂娜想象中不同的是，来犯者并非乌拉诺斯所属的堕天使阿撒兹勒，而是一种不明正体、完全呈液态的黑色怪物。当这种黑色怪物触碰到结界的时候，结界便像是被火点燃的纸张一样迅速烧毁，而那些在赫蒂组织下朝黑色怪物发动攻击的恶魔们，也都如同扑向火焰的飞蛾，被黑色怪物轻易吞噬。

意识到这种黑色怪物并非简单角色，蒂娜迅速做出了让恶魔退下，自己上前迎战的决定，借用魔王压倒性的力量，将黑色怪物逼迫到现出原形——一种身体轮廓与半人马类似，但却长着羊头的漆黑魔物。它的体型比巨龙更大，但却能使用古老的恶魔语与蒂娜交流，大体意思是让蒂娜臣服于它，否则它将把整座魔王城连带着塔尔塔诺斯这个名字一起，从世界上抹除。

蒂娜理所当然的回绝了羊头怪物，于是双方展开更加激烈的战斗。在战斗过程中，与羊头怪物一同的各种恶魔也从外钻进结界，也就是在那时候，蒂娜察觉到对方的身份，他们是海洋魔王斯提克斯的手下。在蒂娜与羊头怪物战斗的同时，赫蒂带领堕天使与大恶魔一起，与魔王斯提克斯所属的堕天使们展开战斗。

作为结果，以蒂娜一方的惨败收场。

由于结界被羊首恶魔破坏，蒂娜无法再借用结界强化自身，即便成功使用『拨弄命运的境界』，将羊首恶魔的等级拉低到与自己同一水平，也因为对方不死不灭的特性，逐渐落入下风。

按照蒂娜的说法，即使使用诅咒系的即死魔法，将羊首恶魔咒杀，羊首恶魔化为黑色液体的身体也能很快恢复原样，顶多只是像换了一个灵魂一样，记不得几分钟前发生了什么，复活后一边攻击蒂娜，一边借用庞大身躯，践踏城市内没有还手之力的普通恶魔。

与之同时，当蒂娜被羊首恶魔拖住脚步时，仓促迎战的赫蒂一行，被做好充分准备的敌对堕天使击败。隶属于斯提克斯的堕天使并没有乘胜追击，杀死赫蒂一行，而是直奔魔王城堡中枢，也就是蒂娜一直称呼的『母亲大人』而去。

在整座魔王城即将覆灭的情况下，赫蒂与珊多拉决定放弃守城，拼死带领蒂娜逃出魔王城，但在即将逃出结界之前，三人再度被羊首恶魔拦截，以三人当时的力量，即使蒂娜可以逃跑，也会牺牲掉赫蒂与珊多拉。

看着在敌对恶魔践踏下破碎的房屋与哭喊的子民，蒂娜最终放弃逃跑，燃烧自身魔王的传承，牺牲生命力为代价，创造出连时间也无法逃走，将整座魔王城堡永远封冻的结界，让所有敌人永眠于魔王城堡。

只不过，在结界即将从魔王城中心扩散到蒂娜的时候，魔王城的中枢，被蒂娜称为『母亲大人』的心脏，将蒂娜传送到了正常空间，紧接着，在斯提克斯安排在结界外的大量恶魔追杀下，蒂娜追随珊多拉最后留下的定位，来到克洛伊公国，寻求伊丝帮助。

这便是蒂娜对伊丝描述的全部经过。

听完的拉克西丝不禁皱眉。

虽然是由伊丝转述，语气里既没有愤怒，也没有使用过多修辞描述当时景象，但拉克西丝依旧能想象到，那究竟是一番怎样惨烈的战斗。海洋魔王斯提克斯是想将塔尔塔诺斯这个名字从世界上抹除，不仅要亡国，而且还要所有属于塔尔塔诺斯阵营的恶魔一个不留，对蒂娜而言，这是拼上种族存续的战斗，即使牺牲再多人，也无法做出妥协。

“所以你打算让吾主帮你夺回家园么。我不得不承认，你开出的条件对吾主十分有利，有一个魔王作为仆役，从各种角度上都可以极大程度的帮助吾主，可连魔王都无法战胜的恶魔，在没有对对方实力做出评估以前，我不赞成这场交易。”

“不，拉克西丝，我有我的考虑，那只恶魔的实力应该不如尘世巨龙，既然如此，就无法对我造成威胁。”

起初自己看到蒂娜被逼迫到那种狼狈模样的时候，还以为对方能威胁到自己，结果按照蒂娜的描述，能被『拨弄命运的境界』影响的话，那位羊首恶魔应该还不如全胜状态下的尘世巨龙，甚至还没有福音里那个白色的『伊丝』强。

拉克西丝并没有就此打住的意思。

“恕我直言，吾主，您——”

在拉克西丝说完以前，伊丝扭转身体，对站在沙发侧面的拉克西丝比出噤声手势。蒂娜现在能依靠的人只有自己，即使拉克西丝是在为自己考虑，自己也必须制止拉克西丝说下去，伊丝忍不住瞥了眼蒂娜，由于拉克西丝的话，蒂娜双手正不安地攥着衣角，嘴唇也紧紧抿在一起，现在当着蒂娜的面说这些，太残忍了。

『下去以后拉克西丝想说什么都行，但现在先安静一下』，伊丝对拉克西丝投出如此神色，拉克西丝欲言又止，在看到伊丝充满希冀的神色后，才无奈闭上嘴。

松了口气，伊丝重新看向蒂娜无神的双眼，按照蒂娜的说法，她之所以失明，并非因为受到外伤。

“那蒂娜的眼睛呢？有办法恢复吗？”

“……『永冻封印』是以魔王传承与我的部分生命力作为代价，在解除封印以后，我所失去的部分传承与生命力会立刻回到我身上。原本由于我也会处于『永冻封印』内，所以传承的力量不可能回来，但因为母亲大人在最后把我送出来，所以才有了恢复的可能性。”

说到这里，蒂娜咬住嘴唇，声音也小了许多。

“『永冻封印』必须以魔王的传承为代价使用，我从没有用过这个魔法，因此具体怎样，我也不清楚……”

“魔王的传承？那又是什么？”

起初自己以为所谓魔王传承，是指蒂娜的等级，但全知地图显示蒂娜的等级依旧是107级，魔力也没有丝毫变化。

蒂娜详细解释道。

“是指历代魔王积累的等级、魔法、记忆与思念。魔王并非像人类世界的国王一样，通过血缘关系决定，而是随机降临在魔王城内某一位子民的身上，在我成为魔王继任者之前，我只是一个刚刚出生不满三年的幼年恶魔。在上代塔尔塔诺斯老去之时，我被命运眷顾，成为了魔王的继任者，由此从母亲大人那里接受了传承核心，仅仅不到五年，我就拥有了足以毁灭人类世界的实力。”

“但蒂娜的等级没有随着使用『永冻封印』降低啊。”

“那是因为我体内魔王传承的核心并没有消失。虽然我的等级没有变化，但我已经无法使用从传承里学习到的魔法了，那些都是只有魔王才能使用的特殊魔法。”

“之前的契约不算吗？”

之前蒂娜想要与自己缔结的契约，应该也是魔法的一种。

“那是最基础的魔法，现在我只有不到二十级的实力。”

不到二十级的实力，却能徒手捏碎拉克西丝全力使用的『一线』，魔王的身体能力实在强的可怕。

思考片刻后，伊丝十字交叉，手肘撑在面前的桌上。

“唔姆，也就是说，如果要让蒂娜的眼睛恢复过来，就必须把永冻结界解除，是这样吧？”

“应该是这样，但比起我的眼睛，我更希望伊丝把魔王城里的恶魔们救出来，我可以不要魔王的传承，但不能让他们和魔王传承一起消逝，他们都是忠于我的子民。”

在不知道封印具体是什么样子的情况下，我也不敢肯定能把他们救出来啊，伊丝并没有把担忧说出口，只是悄然皱起眉毛，既然是连时间都封锁起来的封印，自己几乎可以肯定，如果不把封印解开，就不可能进去救人，强行将结界敲碎，只会让结界内的人像被打碎的冰雕一样，瞬间碎裂成数块。

伊丝换了一个委婉的说法。

“我理解蒂娜的意思，只是在我们前往查看结界之前，蒂娜知道解除『永冻封印』的方法吗？”

“我体内还有魔王传承的核心，只要运用魔王的力量，就能解除封印，只是现在的我力量过于弱小，不知道究竟能做到何种程度。如果给我更多时间，让我恢复至以前的力量，我应该可以瞬间解除『永冻结界』，但羊首恶魔，就只能交给伊丝了。”

“恢复至以前的力量？蒂娜不是已经将魔王传承变成封印了吗？”

“嗯，但我从一开始就不是完全状态下的魔王塔尔塔诺斯，我并没有完全消化魔王的传承，如果我把还残留在体内的传承全部消化，应该会拥有比以前更强的实力。伊丝可以把传承理解成冰块，以前的我只融化了它的一部分，现在我要把剩下的冰块全部融化。”

那为什么以前不融化？

虽然立刻想到了这个疑问，不过现在不是说这些的时候，如果自己再问个不停，蒂娜面前的粥就要凉了。

总之，先把目标定在恢复蒂娜视力上吧，为了达成这个目的，自己得先带着蒂娜去一趟魔王城。如果蒂娜能立刻解除『永冻封印』，自己只需要收拾掉那只羊首恶魔即可，如果不能，事情就只能从长计议。

要做两手准备了。

伊丝轻敲了敲脑袋。

蒂娜并没有意识到，即使自己把它的子民从魔王城里救出来，他们也无处可去，恶魔是被阿莱克西亚大陆憎恶的存在，一旦现身于大陆，就必然会遭到所有智慧生物的围剿，因此想平静生活下去，就必须找到一片能让人与恶魔和谐相处的国度。

自己手里百废待兴的克洛伊公国倒是不错，只要蒂娜让恶魔们学习耕种与养殖，管束住他们像人类一样爱好和平，让克洛伊公国的生活水平越来越高，克洛伊公国的住民就会慢慢放下对恶魔的偏见，但说起来容易，先不说管束住恶魔的难度，首先克洛伊公国地处赫尔斯王国与诺塔帝国之间，如果自己被两大国度以收留恶魔的理由宣战，事情会变得相当棘手。

最好的方法，还是在血族内陆找到一片荒无人烟的森林，然后将恶魔们安置在那里。对版图极大、人烟稀少的海鲁恩特而言，找到这样一片地盘并不困难，只是自己得想办法说服安德烈亚，让安德烈亚收留这批恶魔。

在伊丝思考这些事情时，伊丝突然感到肩膀处的衣服被人拉了拉，她下意识回头，发现是拉克西丝。

“怎么了？”

“吾主，粥要凉了。”

虽说拉克西丝在说这句话的时候并没有看向桌子，但自己只拜托拉克西丝做了一份粥，换言之，拉克西丝正在提醒自己，让自己提醒蒂娜把粥喝掉。

拐弯抹角的关心方式。

拉克西丝对小孩子果然没有抵抗力。

当然，在伊丝看来，除了蒂娜外表的原因，拉克西丝也许是和自己一样，对蒂娜的遭遇心生同情。

不论怎么说都是好事。

伊丝不禁莞尔，端起粥，绕过桌子，坐到蒂娜身边。

“好了，其他事情先放到一边，在做正事之前，得先填饱肚子才行，蒂娜也饿了吧。来，张开嘴，啊——”

“诶？”尽管目不能视，但蒂娜也能猜到发生了什么，没想到伊丝会做出这种亲昵举动，蒂娜下意识往后挪了一段距离，双手也连忙挡在身前，刚才的冷静眨眼消失不见，瞬间变回以前的蒂娜，“我、我自己吃就没问题！”

“看都看不见该怎么吃啊，蒂娜觉得我会忍心让一个看不见的小孩子自己吃东西吗？好了，张开嘴，不然粥要凉了。”

“我不是小——呜呜！”

在蒂娜再次说出拒绝的话以前，伊丝拿起盛着少许热粥的木勺——为了不烫到蒂娜，伊丝特别用风魔法降低粥的温度——以迅雷不及掩耳之势，把勺子一下塞进蒂娜嘴巴。

即使是魔王，在427级的速度面前，也显得毫无抵抗之力。

囫囵吞下粥以后，蒂娜的挣扎渐渐弱下来，虽说被伊丝把粥强塞进嘴里，让身为魔王的自己很没面子，但当长久没尝到味道的舌尖品尝到盐的味道后，便瞬间被美味俘获。

伊丝自得的挺起胸。

“怎么样，拉克西丝做的料理很美味吧。”

“唔……”

一边不甘心地点头，蒂娜一边慢慢恢复乖巧坐姿，只是因为看不见东西，不知道伊丝什么时候会塞来木勺，内心有种莫名的不安。

“嗯哼哼。”

蒂娜的乖巧模样让伊丝本就得意的心更加高昂起来，在这位外表不到八岁、娇小玲珑、异常惹人怜爱的魔王面前，自己有种成为了大姐姐的感觉。伊丝再次拿起木勺，不过这次不再是用风魔法，而是用嘴轻轻吹凉后再送到蒂娜唇边，稍稍触碰蒂娜嘴巴，让蒂娜感觉到木勺的存在。

“好了，就交给姐姐大人我吧。”

没有发出声音，蒂娜一口咬下木勺，然后把粥吃掉。

仿佛在投喂小动物的满足感，让伊丝嘴巴在本人没有察觉的情况下变成w状。

在那之后，伊丝一直投喂到蒂娜吃不下才放过后者。

（5/30）

第八章 坠入爱河的君王

伊丝与戈尔进行战争谈判的几天后。

下雪的夜晚。

尽管诺塔帝国地处大陆较暖的南部，但这并不意味着帝国人很难在冬天见到雪的身影，比起更南部的妖精之乡与幻兽云海，帝国每年冬天都会下雪，只是和赫尔斯王国相比起来，帝国的雪很难积垫，因此每到大雪年份，见到雪的诺塔帝国人都会兴奋异常，和北部赫尔斯王国人见雪发愁的景象完全相反。

而今年，恰好出现了数年难遇的大雪，足有指甲盖大小的大片雪花自天空飘落，即使身处温暖室内的人，也能听见雪花洒落在瓦砾上发出的窸窸窣窣之声。

亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚正坐在散发暖意的书房里，尽管有着好闻香气的高级木桌上堆积了大量文书，可她却完全没有要处理的意思，反而百无聊赖的一边单手撑头看向窗外，一边转动手中的魔法笔——全帝国只有亚多尼斯一人持有此种魔法笔，只需向其灌注魔力，魔法笔便能在之后很长一段时间里产生类似墨水的东西，由这种笔写出来的文字，只能使用魔法手段擦去。

倘若此刻帝国宰相布兰德利站在她身边，布兰德利一定会劝告亚多尼斯，她该处理公务了吧，亚多尼斯自己也知道像这样把公务放着不管，只会让事情越积越多，可她就是无法集中精力，她的心早已被千里之外的人给勾走。

虽说自己与那个名为薇尔的少女交流不多，甚至只有简短的两句话，但这并不妨碍自己喜欢上了那个名为薇尔的存在。非要比喻的话，这种感觉就像一个走在街上的男人突然撞到一位少女，结果这位少女不论长相还是那句“对不起”的温柔口吻，都刚好符合男人的心意一样，这是名为一见钟情的，让人魂牵梦萦、坠入爱河的初见。

因此几天以来，亚多尼斯压根无法静下心来处理事务，整个人处于浑浑噩噩，不知所云的状态，脑海里全部是那位少女的身影。那打败卡尔的身姿，就如同巫女的舞蹈，每一个动作与眼神，都无法令亚多尼斯移开视线，甚至就连眨眼都不允许，没有精力去思考“我对这个女人的感觉如何？”以及“我爱不爱她？”这种事情，亚多尼斯只觉得自己的灵魂已经不再归属于自己，思想也不受大脑控制，强烈的主观印象早已把她的理智挤压到粉碎，心也被感情的洪流裹挟而走，脑子里只有那位少女的事情。

于是她对布兰德利下达了动用一切力量搜索那位少女的命令，结果这么多天过去，那位少女的消息却如同石沉大海般，没有半点回音，而这更加加重了她对那位少女的痴迷。越是得不到的东西就越是想得到，对亚多尼斯这个位置的人更是如此，但必须说明的是，亚多尼斯的感情并非占有欲，而是真正的、名为恋爱的情愫。有时候她甚至觉得，权力、荣耀与理想也不再是那么重要的东西，比起和那名少女一起度过的日子，全都像羽毛一般无足轻重。

她时常幻想着那位少女婀娜的体态，那饱含意志却又清澈无比的蓝色眼眸，就连帝国引以为豪的日耀之池都无法与之媲美，而那挑染了蓝色的银发，更是比天上的月亮更温柔诱人。从银发到眼睛，从头顶的猫耳到身后的狐狸尾巴，从隐藏于唇瓣下的牙齿再到裹挟在长靴内的玉足，不论哪里，都是美的象征，也许就连她呼出的空气，都包含着让人朝思暮想的芬芳，一旦亚多尼斯回想起那位少女对她投出的摄人心魄的眼神，亚多尼斯全身就如同被雷电击中般，难以遏制的酥麻起来，以至于到了让她用枕头捂着头，在床上打滚的地步。

倘若能与她共进晚餐，那该多好！

假如可以为她脱下长靴，捧住那双冰凉却又小巧玲珑的白皙玉足，那简直是上帝给予自己的恩赐！假使她同意自己这样做，自己一定会忍不住轻嗅那散发淡淡花香的肌肤，亲吻精心修剪过的每一片指甲。如果允许自己触碰支撑那轻巧身体的小腿的话——光滑如玉的触感，哪怕只是想象，也让亚多尼斯心神一荡。

换在普通人眼里觉得不可理喻的事情，在此刻坠入爱河的亚多尼斯心中，全部染上了粉色的、美好的色彩，不论何时，哪怕是梦里，亚多尼斯都在追逐着那位让她神魂颠倒的少女。

笃、笃、笃。

“嗯？”

敲门声将亚多尼斯从发呆中唤醒，幻想被打断的她下意识皱起眉，恢复正坐。

“谁？”

“陛下，是我。”

“布兰德利么，”亚多尼斯扯了扯嘴角，先是揉了揉有着淡淡笑意的脸，让它恢复严肃，然后又手忙脚乱地将桌上文书收叠整齐，待一切没问题后，才以惯用的男性音色说，“进来吧。”

即使是帝国重臣，想觐见亚多尼斯，也必须等到白天上朝以后，不论是谁，未经事先汇报就闯入皇帝寝宫，卫兵都有将其就地格杀的权力，但这世界上有三个人是例外，分别是亚多尼斯的妹妹维纳、亚多尼斯的护卫卡尔，以及身为帝国宰相，同时也是亚多尼斯最信任的亲信布莱德利。

在亚多尼斯准许下，布兰德利进入亚多尼斯书房，他先是上下环视了一圈对普通人来说过于奢华，在他眼里却十分简陋的书房，然后面带歉意的低下头，缓步走到亚多尼斯面前，左手抚于右胸，深深行了一礼。

“十分抱歉，陛下，只来得及准备这种简陋书房。”

“我不是说过，这没什么吗，连卡尔都不敌的神秘存在，正殿被毁，也是无可奈何的事情，不如说我从以前就觉得原来的书房太大，像如今这种大小，刚好合我心意，灯光亮度正好，壁炉的温度也不容易散掉，虽然不像以前一样，可以从窗户俯瞰整座王都，但能欣赏铺满白雪的江景，也别有一番风味。”

如亚多尼斯所说，由于数天前宫殿被突然出现，自称薇尔的神秘少女摧毁，亚多尼斯不得不搬到王都的其他地方居住，尽管一开始这件事在王都内引发了轩然大波，但由于亚多尼斯以『帝国击退了恶魔』为由，将宫殿的毁灭归结在恶魔身上，加之无人在这场风波中受伤——卡尔与亚多尼斯的伤势被隐瞒下去——让王都人民一度恐慌的灾难，没几天便轻易消散，唯一变化的，只有守卫亚多尼斯安全的士兵，比起过去，他们变的更恪尽职守。

布兰德利苍老的脸上依旧留有惭愧，在亚多尼斯被伊丝一拳打到失去意识的时候，他因为不会任何战斗技巧，只能眼睁睁看着亚多尼斯挨打，这件事成为了他心中的痛处。

看到这一幕的亚多尼斯嫌麻烦地咂舌。

“布兰德利，再露出这种表情我就要请你出去了，我说过，这件事是不可抗力，你不必放在心上。”

“呃……”布兰德利迟疑片刻，想到今天来这里的目的并非道歉，而是为了正事，布莱德利最终强行压下私人感情，转而看向亚多尼斯身后，表情浮现疑惑，“陛下，您的侍女呢？她们怎么不在这里？”

“啊啊，我让她们出去了，我想一个人待着。”

亚多尼斯心虚地移开目光。

她当然不会说，她是不想让侍女看见她面对公务发呆的样子，由于心被那位自称薇尔的神秘生物偷走，她总是静不下心处理公务。

指了指房间边缘的一张木椅，亚多尼斯坐回刚刚的位置。

“坐下来说吧，能让布兰德利深夜找我的事情可不多。”

“是，陛下。”将木椅搬到亚多尼斯对面，布兰德利在坐下来时，悄悄多看了一眼自己的国王，相比以前，自己的这位陛下似乎温柔了许多，尽管面部线条因为魔法物品没有任何改变，但神情中却明显多了一种布兰德利说不出来的某样东西，这种感觉放在平常说话时尤为明显，即便是两人面对面说话的场合，自己的这位陛下也会走神，这是过去从未出现过的异样，“关于冒犯您的那位神秘生物，臣等终于调查到了些许情报。”

“是薇尔吗？”仿佛突然被注入灵魂，刚才还兴趣缺缺的亚多尼斯一瞬间来了精神，不但立刻挺直身体，而且还微微探出前身，显得格外感兴趣，“她在哪里？”

自己这位陛下是怎么了？

哪怕布兰德利看着亚多尼斯长大，自诩只要亚多尼斯一个表情，他就懂亚多尼斯在想什么，可如今亚多尼斯的表现，却让他摸不着头脑。布兰德利怪异的挑起眉，斟酌着语言道。

“在陛下您许可下，臣调用监察司的眼线，收集各种可能有关的信息，最后在今日镇守帝国北部中段的戈尔将军汇报里，找到了薇尔的线索，她的真实身份为神教教皇。在破坏了王城的数天后，又在北部重创身为宫廷魔法咏唱者之首的拜尔德斯，凭一己之力，击溃我方上万人的军队。”

“……击溃？”亚多尼斯皱起眉，“伤亡如何？”

“这个……”说到这里，布兰德利罕见的浮现动摇，伸出布满皱纹的手，颤巍巍地从口袋内拿出事先准备好的汇报，“在那场决定胜负的战争里，除了拜尔德斯卿被薇尔一击重创外，没有其他人负伤，我方之所以溃败，是由于薇尔展现的实力过于强大，戈尔将军在阵前下达了撤军命令。”

“没有士兵伤亡么。”

亚多尼斯悬着心忽地放下，倘若薇尔做出了大屠杀的行为，站在自己的角度，就太麻烦了。

“陛下，那个名为薇尔的人实力深不可测，我等最好还是避免与她出现冲突，即便要报破坏王宫之仇，也应积攒足够实力，审慎的评估敌我实力后，再着手开始计划。”

“啊啊，这是自然。”

“然后是关于戈尔将军的判断。戈尔身为阵前元帅，在没有与敌方将士真正接触的情况下便怯战撤退，臣以为明日应当在朝堂上，当着所有臣子的面，对戈尔降下惩罚。帝国自成立后便未尝有过败绩，今日面对一个小小的克洛伊公国却一击即溃，怯战逃跑，这是帝国的耻辱，日后恐怕会被周边小国耻笑。”

亚多尼斯连忙将手心朝着布兰德利，示意其不要继续说下去。

“布兰德利，收回刚才的话，戈尔做了正确的决定，连拜尔德斯都被一击击败，即使继续攻城，收效也微乎其微，如果士兵被克洛伊公国抓去做人质，我们反而更棘手，你也清楚一位超越英雄领域者的魔法意味着什么。”

“可戈尔将军的过失不止于此，他还擅自决定了一百万金币的赔款！而且是以物资的形式输送给克洛伊公国，简直罪不可恕！”

由于气愤，布兰德利的胡子都在发抖。

只是现在的亚多尼斯并没有注意到，她只在意那位让她魂牵梦萦的少女。

……神教的教皇吗？

之前自己还在思考，怎么样才能让重臣们接受，国王与一个没有任何身份的平民女性结为连理，虽说自己身为帝国皇帝，可以直接赐予人官职，可从平民一步提升到大臣，会让相当多的臣子感到不满或心生妒意。但是，如果对方本来就是有地位的人，而且还是神教教皇的话，那就没问题了。

“陛下、陛下？”

在亚多尼斯沉浸在自己的世界里时，布兰德利的呼唤将亚多尼斯拉回现实，注意到自己的失态，亚多尼斯先是微微张大嘴，陷入片刻呆滞，然后又立刻重归严肃，假装听懂了地点头。

“啊啊，我知道了，就这样办吧。”

“是，臣这就着手将戈尔将军调离到闲职。”

“不，等等！”

自己说的『就这样办』不是指将戈尔调离到闲职，说到底，布兰德利刚才说了些什么，自己压根就没听进耳朵，亚多尼斯开始拼命回想布兰德利说过的话，最终将目标放在了战争赔款上。

“我指的是就如戈尔所说，将一百万金币的物资赔偿给克洛伊公国。如果我没猜错，以戈尔的性子，应该会为帝国争取到其他利益吧？戈尔还说了什么？”

“如果帝国给予赔款，克洛伊公国将对此次的战争结果保密，神教教皇也不得对帝国发起追击。”

“这不是很好么，只是些帝国用不上的粮食和衣服，送给他们也没关系。”

亚多尼斯轻松地挥了挥手。

自己姑且知道克洛伊公国其实暗中由神教操控，这些物资送给克洛伊公国，也就相当于送给了神教，而薇尔又是神教教皇，这就等于自己把礼物送到了薇尔手中。

不知道薇尔会不会领会到自己的心意。

一旦意识到这点，亚多尼斯便感到无比愉悦，身后仿佛插上了翅膀，她有种想立刻推门而出，去外面雪地跑上几圈的念头——哪怕被士兵们看见后，他们可能会觉得自己的陛下疯了。

一边痴痴笑着，亚多尼斯一边爽快地摊开纸笔。

“唔姆唔姆，粮食就用积存在各地仓库里的陈米，但不可全部如此，至少把其中三分之一的陈米替换成今年秋季刚产出的上等品，另外特别标注，这部分是送给神教的礼物，至于衣服，虽然今年有难得一遇的大雪，但我们帝国没有克洛伊公国那样贫穷，适当给予他们一些也无妨。”

“呃……陛下，臣明白一百万金币的物资对帝国确实无关痛痒，可臣的问题是，戈尔将军的擅自决定，会给其他将军带来不好影响，万一他们在日后的战争里，也像今天戈尔将军一样怯战而逃……”

“无妨，等明天上朝，让拜尔德斯当庭说明薇尔的实力即可，连拜尔德斯都只能仰望的实力者，即使我们派出两倍于今天的兵力，也只会铩羽而归。”

虽然总觉得哪里有些奇怪，但亚多尼斯的说法并没有纰漏，布兰德利迟疑了好一会儿后，才勉为其难的答应。

“……是。不过除了北部战争失利外，今日臣还收到了一封来自监察司的密报，最近帝国各地经常遭受恶魔袭击，尤以西部沿海最为频繁，臣以为可能是海那边的家伙有异动。自从陛下您登基，消灭了反对您的贵族后，我们就与海那边的存在断绝了联系，如今它们也许不满您的做法，采取了某种措施，放任不管，恐怕会积攒成大问题。”

“啧，”听到『海那边的家伙』，亚多尼斯异常不满的皱起眉，脸庞上甚至浮现出厌恶情绪，“真是没完没了，看来只有我亲自去一趟，才能彻底断了它们的念头，布兰德利，为我准备前往威弗列德的行程，我要让那些家伙明白，如今的诺塔帝国不再是过去那个只能求助于人的诺塔王国，皇祖当初的决定不过是个错误，我不会和恶魔苟同。”

“是，那么臣将组织人手，在您离开王都的这段时间内，着手重建宫殿的准备，让宫廷魔法咏唱者也一起参与建造的话，进度应该能加快许多，争取在您回来以前便修砌成原来的样子。”

“嗯，交给你了，下去吧。”

站起身，以左手抚向右胸，深深对亚多尼斯行了一礼后，布兰德利缓缓退出亚多尼斯书房。

（10/30）

第九章 突如其来的献祭者

“站住！前方禁止驶入！”

当伊丝一行进入帝国境内半个月，行驶在通往沿海都市威弗列德的官道时，一队士兵拦住了马车去路。

驾驶马车的蕾菲娜先是观察了眼周围环境——道路两边被山峰阻挡，而在距离自己稍远一些的空地上，正驻扎着插有帝国旗帜的军队，从对方的装备品质与整齐划一的动作判断，这些士兵并非是为了骗取旅人钱财而刻意乔装打扮的山贼。

略显困扰的，蕾菲娜拉紧缰绳，停下马车。

“请问前方发生了什么吗？我们在上座城市停留的时候，里面的人说这是通往威弗列德城的唯一通道，大家平时也都从这里前往威弗列德。”

蕾菲娜毫无敌意的表现，让帝国士兵绷紧的面部表情放松下去，尽管帝国早早颁布了种族平等的法案，但无法见到太阳的血族，在帝国里仍十分少见，加之血族在缺乏血液时会无法控制的进入鲜血狂暴，大多数帝国人对血族仍持有『血族是凶残怪物』的偏见。

“上面有命令，想通过这条路，就必须让马车里的人下来接受检查，通过检查的人可以暂住于此，等到前往威弗列德城的旅客攒积到足够数量后，我们会派军队护送你们前往威弗列德——为了以防万一，你们的马车必须交给我们保管，待你们到威弗列德城以后，你们随时可以拿军队开具的凭证，到城市管理者处领回自己的物品。”

士兵一大串的解释让蕾菲娜愣了一瞬，接着，仿佛理解了什么，蕾菲娜把手伸进怀里，准备像往常一样拿出金币，虽说这些士兵不是强盗一类的存在，但这并不妨碍他们向行人收取钱财，不如说，这才是阿莱克西亚大陆的普遍情况，蕾菲娜早已见过多次。

然而蕾菲娜的动作在士兵眼中，却成为了要抽出武器的信号，几乎同一时间，阻拦在马车前方的五名士兵举起武器，矛头直指蕾菲娜。

“不许动！”

“把武器丢出来！”

“蕾菲娜，怎么了？”

依蒂丝将头探出车厢，发现人类士兵正将武器对着蕾菲娜后，危险地眯起双眼。

“区区人类——”

“佩佩，等等。”同样发现异样的伊丝先依蒂丝一步走出车厢，“蕾菲娜，发生了什么？”

一边观察士兵的动向，蕾菲娜一边小心抽出伸进怀里的右手。

“主人、伊丝小姐，我们似乎得把马车留在这里。”

“把马车留在这里？为什么？”

大概是从伊丝精美的服饰，认为伊丝并非暗杀者一类的存在，士兵主动解释道。

“最近帝国里恶魔频频出现，陛下为了剿灭恶魔，正在前往威弗列德城的路上，为了陛下安全考虑，卡尔将军大人下令，威弗列德城附近的所有道路不得出现马车，旅客的安全将由我们军队负责，如果你们不愿意把马车交给我们，就最好按原路返回。”

原来是这样么。

伊丝若有所思的点头，自己一行进入帝国领已有半个月时间，事情确实和这名士兵说的一样，帝国里经常出现恶魔，一周前自己还亲眼见过一次恶魔，只是那时候出现的恶魔实力过于弱小，还没等自己出手，就被帝国守军镇压下去，当时自己还感叹了一番，帝国守军行动十分迅速。

当然，恶魔频繁出现，和自己要把马车交给帝国士兵，这是两码事，如果随帝国军队一起开拔，自己一行就得用脚走完剩下的路，更不用提蒂娜也在马车里，万一有士兵认出蒂娜的身份，事情绝对会变得相当糟糕。

还是找个没人的地方用传送魔法过去吧，伊丝无奈摇头。

“好吧，我突然想起有东西落在旅店了，蕾菲娜，我们回——嗯？”

话还没说完，伊丝感到衣角被人拉了拉，回过头去，发现是头戴白色礼帽的蒂娜，后者皱起眉，指了指距离众人约三十公尺的一位男性旅客，与伊丝一样，这名行人也被士兵阻拦，只不过与伊丝不同，这名男性拒绝配合，情绪激动的大声争辩着，即使双方相隔很远，伊丝也能听到这名男人嘴里的谩骂之声。

“蒂娜？怎么了？”

“他身上有恶魔的味道。”

“恶魔？”

蒂娜认真的眼神不像在开玩笑，伊丝不禁瞥了眼全知地图，男人的种族显示为人类，状态栏里也没有异常。

“可他是人类哦？”

“诺塔帝国语也说的也很清晰。”

比起伊丝与蕾菲娜的轻松，阻拦在伊丝马车前方的士兵明显更警觉，两步走到探出头来的蒂娜面前，神情严肃地询问。

“你刚才说谁身上有恶魔味道？”

“那边那个男人。”

“我知道了，”语气瞬间凌厉起来，领头士兵朝其他人挥手，“给我把他抓起来，检查身上的所有物品！”

““是！””

而也就在此刻，远处一直与士兵争辩，试图穿过关卡的男人终于失去耐心，一把撕开衣服，脸庞浮现残忍笑容。

“愚蠢的亚多尼斯，我要让你为自己的背叛付出代价！终有一天，斯提克斯大人将带领我们重归自由！”

大声宣告结束后，男人突然掏出一把散发不祥气息的灰色短刃，在伊丝以为男人会像飞蛾扑火一样，拿着短刃和士兵们拼命时，男人却突然把灰色短刃插入了心脏。

伊丝连忙伸手捂住身后蒂娜的眼睛。

就算不满亚多尼斯统治，这种形式的抗议也不会得到民众支持啊，简直和恐怖分子一样。

然而，就在伊丝认为男人已经自杀，士兵们也上前准备收拾尸体的时候，倒在地上的男人却突然发生异变，肉体迅速化为一滩黑色粘液，紧接着，这些黑色液体如同活过来了一样从地面隆起，化为一个又一个具有形体的东西——数十个身高接近三层楼高度，长着黑色犄角与虬结肌肉的牛头恶魔出现在士兵眼前。

AAAAAAAA——

“恶魔！是恶魔！准备迎敌！”

“救、救救我！啊啊啊啊啊！！！”

一名逃跑速度较慢的士兵被恶魔抓住双腿，如同丢破麻袋般，恶魔轻而易举的将士兵甩飞，其余恶魔在看到人类士兵不堪一击的样子后，一边发出嘲笑的声音，一边兴奋地双拳击打胸口，咆哮着朝人多的地方冲去，除了三只朝伊丝马车而来，剩下的恶魔均冲向了军营。

原来那个男人不是自杀，而是在献祭吗？可一个没有实力的普通人却能交换十一个等级在三十级以上的恶魔，未免也太变态了。

“就是这个！那只羊头恶魔召唤堕天使的时候也是用这个方法！伊丝，那柄短刃有问题！”

大声喊叫着，蒂娜准备跳出马车，但伊丝却一把按住蒂娜礼帽，将蒂娜塞回车厢。

“蒂娜的力量还没有恢复，万一被斯提克斯发现，趁我不注意的时候悄悄过来暗杀就糟糕了，现在先待在车厢里。”

“可是短刃——”

“区区几只恶魔，蒂娜不用担心。”

“阁下还请立刻撤离，剩下的战斗交给我们！”

咦？

伊丝看向明明脸上全是紧张，却没有抛下自己一行逃跑的五名帝国士兵，自己还以为他们早就打着『通知长官』的旗号，逃离了马车，没想到即使在恶魔笔直朝马车冲过来的现在，他们也没有要丢下普通人的意思。

帝国士兵的素质比赫尔斯王国士兵好多了。

心中这么想的同时，伊丝苦笑着摇头。

“不，我们并非没有还手之力的普通平民，你们还是先去和队伍汇合吧。”

“怎么能让平民面对恶魔！如果被陛下知道，那将是我们一生的耻辱！”

“姐姐大人都说了让开，你们真是一点也不识趣，玛丽、蒂芙尼，我们对付左边两只，依蒂丝，剩下的一只交给你了。”

“了解～”

“□□——『防御赋予』。”

在士兵还想说什么的时候，已经准备好武器的卡米拉、玛丽与蒂芙尼各自跳出车厢，将两只恶魔吸引到远离马车的方向。

“哼，应该由我来对付两只。”

虽然嘴上这么说，但依蒂丝并没有破坏卡米拉安排，拿起冈格尼尔，跳跃到空中，张开红色翅膀，以近乎滑翔的流畅动作，切入剩下的一只恶魔身边。

“吾主，守护马车的任务就交给我吧。”

“嗯，交给拉克西丝了。”

这些恶魔的实力才刚刚三十级，对佩戴了触发式魔法道具的伙伴们来说，不是特别难对付的对手，即使十只一起上，一旦伙伴们使用魔法药，便能慢慢把它们消耗致死。

不对。

姑且收回刚才的话。

在伊丝判断敌我实力的时候，剩下的黑色粘液又孵化出了新的恶魔，与第一批体型庞大，偏重力量型的牛头战士不同，新恶魔为一种通体漆黑的蜜蜂型羽翅魔物，全知地图反馈，这种魔物具有『毒针弹射』与『扰乱迷雾』两种魔法。

“没见过的类型呢。”

在蜜蜂型魔物加入战斗后，原本凭借盾职与魔法咏唱者配合，将两只恶魔逼迫到节节败退的卡米拉三人便迅速陷入劣势，这种名为『黑墨蜂』的魔物会像乌贼一样喷吐大量黑色迷雾，扰乱众人视线，而『毒针弹射』则会从极为刁钻的角度攻击众人，迫使众人进入守势。

有了喘息之机，调整过来的大型恶魔开始在迷雾里胡乱挥动拳头，虽然比起给卡米拉一行造成伤害，大型恶魔更多误伤了藏在迷雾里的『黑墨蜂』，但由于黑墨蜂的数量相当多，即使被大型恶魔横扫，迷雾也没有丝毫弱化，因此卡米拉三人依旧只能被迫背靠背围在一起，以防来自不同角度的攻击。

“卡米拉小姐，我们该怎么办？”

“风。”

迷雾里响起蒂芙尼没有感情的声音。

“啊，可以用风把迷雾吹散！”

“为我争取时间。”

“是！”

十分富有活力的，玛丽回答卡米拉的命令。

至于另一边的依蒂丝，也同样因为黑墨蜂陷入苦战，血族拥有的夜间视力在这种情况并不起作用。虽说依蒂丝的敏锐感知能让她从声音里判断出大型恶魔的方向，但黑墨蜂喷射的毒针却成为让依蒂丝皱眉的存在，为了不被来自四面八方的毒针蛰中，依蒂丝同样只能被迫开启触发式魔法道具，放弃进攻，进入守势。

也许该给伙伴们配置可以破除迷雾与幻术的魔法道具吗？

思考着这些事情，伊丝朝逐渐向自己靠拢的黑色迷雾伸手，做出轻轻抓握的动作，伴随“噗”的一声，黑雾被伊丝捏碎，相对的，伊丝手心被黑雾染成仿佛刚刚摸了木炭的颜色。

真是太脏了。

甩了甩手，以『净化』魔法消除沾染在手上的黑雾，站在马车驾驶座上的伊丝看向军营方向，比起卡米拉一行，面对突如其来的恶魔，帝国军的应对更加疲软，前排士兵一旦陷入黑雾，就会进入被动挨打的状态，只能边战斗边撤退，通过弓箭手与魔法咏唱者的远程攻击，逐渐削减恶魔们的HP，但大型恶魔的前进速度远比人类快得多，不过一会儿，大型恶魔便将军营破坏的一片狼藉，同时也追上了边打边撤的弓箭手与魔法咏唱者。

面对八只恶魔和石墨蜂群，即便数百人的帝国军队，也拿他们无可奈何吗？

以目前的状况看，帝国军全军覆没只是迟早的事。

稍微帮助它们一下吧。

以『军营要紧』为由，支开守在马车附近的五名士兵，伊丝悄悄凝聚起指甲盖大小的『冰锥』，尽管石墨蜂的行动速度很快，加上有黑雾掩盖，不论帝国士兵还是卡米拉一行，都很难打中它们，但对自己而言，击中那些偶尔跑到迷雾外面的石墨蜂并不成问题，一口气召唤出近百枚『冰锥』，伊丝开始进行瞄准工作。

下一刻，近百枚冰锥便以机枪般的击发速度弹射而出，几乎每一枚冰锥都能追上一只石墨蜂，恰到好处的将石墨蜂碾碎，仅仅两个回合，军营方向的石墨蜂便消失大半，紧接着，卡米拉也完成了风魔法咒文，以强风吹走黑雾后，使用此前面对不死者时用过的『熔火之翼』，凝聚出火焰的巨大蝴蝶，卷携足以将一切生物烧焦的温度，把所有石墨蜂化为灰烬。

“风……对！快用风魔法！”

看见卡米拉的有效应对，帝国指挥者也连忙命令魔法咏唱者使用风吹散迷雾，虽说相比卡米拉的魔法，帝国魔法咏唱者召唤的风明显弱了不少，但将黑雾吹走并不成问题，只要能解决迷雾，帝国士兵便能勉强站稳脚跟，当然，八只力量型恶魔依旧是难以处理的对象。

拉克西丝低头请愿。

“吾主，请允许我帮助被恶魔纠缠的人类。”

“嗯，许可了。”

“十分感谢。”

抽出细剑，拉克西丝立即加入战场。

有拉克西丝出马，用不了多久，战斗就会结束吧，伊丝看了眼依蒂丝的方向，比起卡米拉用风吹散黑雾的策略，佩佩的应对更加简单粗暴，大概是被动挨打的局面让佩佩异常恼怒，佩佩直接将储物魔法里的血液散布在空中，接着以『血爆』引爆血雾，瞬间把所有隐藏在黑雾里的黑墨蜂炸死，接着全力投掷出冈格尼尔，轻易穿透大型恶魔呈十字挡在身前的双臂，枪尖准确贯入恶魔眼球，一击毙命。

这样就结束了吧。

悄然离开马车，伊丝将掉落在地，无人注意的灰色短刃收进仓库。

（11/30）

第十五章 不妙的预感

“没想到皇帝的车队这么豪华啊。”

让马车停靠在附近，伊丝一行站在街边，看着通过威弗列德城街道的车队，而在众人身边，则是大量跪在地上，面朝道路中央行礼的诺塔帝国居民。

按照帝国律法，所有生活在诺塔帝国的人见到国王后必须行跪拜礼，这个『生活在诺塔帝国的人』，包含了来自外国的旅客、商人与冒险者，如果有人违反，会被卫兵当做试图对皇帝不利的人就地格杀，不过伊丝身为尤弥尔教会红衣主教，属于不向皇帝跪拜也没关系的类型，只有在与皇帝近距离见面时，才需要低头行礼。不允许抬起头看国王，几乎是每个人类国度都有的规定，目的是为了防止刺客。

至于伊丝为什么会先亚特伍德一步抵达威弗列德城，则是伊丝使用了作弊手段。

没有了会被角鹰骑士阻拦的忧虑，伊丝便一改之前停下来，等亚多尼斯车队抵达威弗列德以后，自己再催动马车的想法，转而变为先亚多尼斯一步抵达威弗列德城，但由于即使拉车的马匹为耐力与爆发力都极佳的六脚马，也很难和皇帝的马车相提并论，于是为了超过亚多尼斯，伊丝索性为六脚马附加诸如『加速』、『体力赋予』这类的魔法，让六脚马的速度快到仿佛要带着马车飞起来。好在临行前，亚特伍德认为伊丝的马车不够安全，进行了一番加固处理，否则实在让人怀疑，马车会在那种程度的颠簸下散架。

一副难以苟同的神色，依蒂丝一边揉着肩膀，一边低低说道。

“也只有你和拉克西丝还能像什么也没发生的站着说话了。”

“咕唔，妾身也……蕾、蕾菲娜是吧，对不起。”

尴尬松开已经被抓变形的蕾菲娜的裙角，蒂娜低下头，让白色礼帽挡住自己红扑扑的脸庞。

“没关系，魔王小姐，我也有种灵魂快要飞出身体的感觉了……”

困扰说道的同时，蕾菲娜扶着依蒂丝肩膀，膝盖也微微发软，显然还没有从刚才如同坐过山车般的体验中回过神来。

“比坐在飞龙先生身上还惊险，”心有余悸地拍了拍胸口，冷静下来后，玛丽习惯性地看了看周围，“这里好多人呢，空气也有种咸咸的味道，主人大人，我们不用一起跪拜下来吗？”

“我身为尤弥尔教会的红衣主教，当然不需要向他国君王行跪拜礼，至少在表面上，尤弥尔教会和诺塔帝国没有任何矛盾，玛丽是我的家眷，自然也不需要跪拜。”

“但我是主人大人的奴隶……”

“不是奴隶，是女儿哦。”

“诶？诶诶诶？女女女女儿！？”

“开玩笑的。”

玛丽惊慌的样子让伊丝改口——自己一不小心说漏嘴——前者连忙小幅轻拍胸口。

“吓了一跳……主人大人坏心眼，我明明比主人大人还大一岁哦。”

“那以后就得叫玛丽为『玛丽姐姐』了。”

视线如同在对比身高般，玛丽抬起目光，看了看伊丝头顶，然后神色逐渐困扰起来。

“但主人大人一点也没有妹妹的感觉……啊，对了，蒂芙尼！”

终于察觉到身边少了的东西是什么，玛丽大惊失色地转身寻找，结果并没有看见蒂芙尼的影子，下意识的，玛丽跳上马车驾驶座，掀开车帘，随后，看见了马车角落里的一滩淡绿色液体。

仿佛在回应玛丽，绿色液体一边冒出气泡，一边发出咕噜咕噜的声音。

“……咕噜咕噜咕噜。”

“蒂、蒂芙尼？你怎么了！”

“晕车。”

明明没有嘴巴，蒂芙尼却依旧能发出声音。

嗯……看来自己下次还是少给马匹附加强化魔法好了。感受到肩膀上传来的重量，伊丝悄悄吐了吐舌头，和蒂芙尼一样，卡米拉也正受晕车困扰，大半个身体都挂在自己身上，虽然伊丝总觉得这是卡米拉故意装出来的结果——卡米拉状态栏上没有和蒂芙尼一样的『眩晕』状态，但既然卡米拉说觉得不舒服，身为姐姐的伊丝也就放任卡米拉撒娇，这样说或许有种变态和**的感觉，但事实是，卡米拉身上的香味就算一直闻下去也不会觉得腻。

“嗅嗅……姐姐大人的味道……有股丁香的甜味。”

虽然很小声，但由于就在耳边，伊丝还是听见了卡米拉的低声喃喃。

嗯……看来自己才是被吸的那个。

身为淑女，即使对象是卡米拉，被嗅身上的味道也会感到不好意思，427级自己也会出汗，而出汗就必定伴随微妙的味道，尽管纯种吸血鬼可以控制身体内一切液体的流动，但自己还没有学会这项佩佩教过自己好几次的技能，当玛丽用惊慌声音请求拉克西丝治疗蒂芙尼的时候，伊丝轻咳两声。

“咳哼，卡米拉，国王的马车就要过来了，不好好行礼的话，会被那些士兵发现你是长公主，送进宫殿里哦。”

“唔嗯……好的……姐姐大人，我感觉好多了。”

以一种十分虚弱的动作，卡米拉扶着伊丝站稳，然而在这个过程里，伊丝捕捉到了卡米拉埋在自己肩头深呼吸的声音以及“可恶，怎么不死在路上”这样的诅咒。

卡米拉哟，虽然我理解你想多撒一会儿娇的想法，但你诅咒的可是你的皇弟啊。

装作什么也不知道的样子，伊丝没有点出卡米拉的黑暗想法。

“哇啊，拉克西丝小姐，那个天上飞的东西叫什么？”

牵着在拉克西丝治疗下，恢复成人类形状、面色苍白的蒂芙尼，玛丽期待似的张大嘴巴，指向空中如同飞行河豚的载具。自从国王车队开进城市里后，天空中便多了几个这样的『飞行河豚』，它们在角鹰骑士环绕下，缓缓跟随车队前行。

同样看见这一幕的拉克西丝露出怀念神色。

“那个叫魔力飞艇，在我们神之国，有很多这样的魔力飞艇，那是女神大人创造的载人工具，即使没有任何魔力的普通人，只要事先让魔法咏唱者对魔力飞艇注入魔力，就能操控魔力飞艇飞行与移动，现在还留在大陆上的飞艇，全都是过去神之国赠予人类的礼物。”

“欸。”

发出惊叹声的人是伊丝。

按照拉克西丝形容，这种魔力飞艇十分接近自己之前对铸造大师艾维斯说过的『魔导科技』，魔法武器与魔导武器的差别，在于没有魔力的普通人能否使用。拿卡米拉常用的地龙骨法杖举例，法杖里常驻名为『崩落』的魔法，只要卡米拉对法杖注入魔力，便可以随时发动『崩落』，让大地出现凹坑，这是魔法武器，而换成魔导武器，就应该变成法杖上有一个按钮，不论是谁，只要按下这个按钮，便能触发『崩落』，『魔力飞艇』与阿莱克西亚之塔就是如此。

“唔姆唔姆，确实，魔力飞艇是女神带到这个世界的东西，不过不仅飞行速度缓慢，不够灵活，而且还容易受风影响，自身防御力也不足，很容易被飞行恶魔击坠，实在不是安全的载具，从这点上，妾身的『利维坦』，比女神发明的载具可靠的多。”

被蒂娜的话激起好胜心，拉克西丝挺起富饶胸部，微微抬起下巴，从沟壑之间俯视蒂娜。

“利维坦不过是一只能飞的鲸鱼，和干净且能随意制造的魔力飞艇比起来，内饰不仅简陋肮脏，而且数量也完全靠鲸鱼的生育能力，居然喜欢那种奇臭无比的载具，果然是恶魔审美，无法让身为尊贵天使的我苟同。”

“利维坦从出生下来就有五十级，成年后的每一只都有六十级实力，有资格成为妾身坐骑的利维坦，更是有接近八十级，即使人类所言的禁咒魔法，也无法将利维坦击坠，区区魔力飞艇，乘坐上去，只会成为敌人的靶子。”

会飞的大鲸鱼吗？

总觉得期待起来了——不是从饲料和好不好吃考虑，自己只是单纯想见识一下。

在伊丝观察起外观和齐柏林飞艇差不多，只不过下面载人处是以吊篮形式出现的魔力飞艇时，同样看着魔力飞艇的卡米拉皱起眉毛。

“可是这种飞行在国王头顶的魔力飞艇，一旦坐在里面的人叛变，下方马车里的皇帝会相当危险，不管用火球魔法实施地毯式轰炸，还是干脆投掷封印了魔法的魔法水晶，都可以很快让国王毙命，就算让整个城市都变成火海，也在情理之中。”

不要说这么恐怖的话啊……

伊丝赶紧打开全知地图检查，结果显示，魔力飞艇上的人并没有携带魔法水晶一类的东西，技能栏也鲜有攻击魔法，大都是探查与传话类技能。显然负责皇帝安全的人也想到了和卡米拉一样的问题，只允许不会攻击魔法的人搭乘魔力飞艇。

当然，并不能就此认为，这些人没有任何危险，在那种高空下，即使只丢石头这种东西，也会成为致命武器，更不用提全知地图无法探测到藏在储物魔法里的物品。

卡米拉的话让依蒂丝仿佛在驱赶苍蝇般挥了挥手，风轻云淡的表情表明，依蒂丝根本没把卡米拉说的可能放在心上。

“如果负责保卫国王安全的人没有想到这一点，未免也太无能了，记得伊丝说过，负责守卫国王的人是那个叫『卡尔』的超越英雄领域者吧？如果我是他，一定会在出发前检查所有士兵身上的物品，连储物魔法和储物道具都不放过。但是说到底，能出现在如此场合的人，肯定早已排查过对国王的忠诚心，不忠于国王的人不可能出现在这里，卡米拉你太疑神疑鬼了。”

“就是就是，皇帝陛下登基以后，我们的生活比以前好了不少，帝国人都敬仰皇帝陛下，没有人会对皇帝陛下不忠。”

一名听了卡米拉和依蒂丝发言的路人自豪说道，周围的其他路人虽然只能保持着朝道路中间跪拜的姿势，但也都通过点头来表明自己赞同这种说法。

不不不，这种说法绝对算竖旗吧？

就像一位妻子对着外人说“自己的丈夫绝对忠于自己，不会和其他女人好上”一样，不论小说、漫画还是电影，当女主角对周围人这么说的时候，接下来会出现何种情节，已经不言而喻。

心中升起一股不舒服的感觉，伊丝将全知地图的扫描对象从乘坐在魔力飞艇上的人，变成整个亚多尼斯的车队，甚至连带着那些跪拜在道路两边的人与周边建筑内的居民一起，全部作为排查对象。

“姆。”

感到蒂芙尼的手突然用力了一些，玛丽好奇问道。

“蒂芙尼，怎么了？”

“不妙。”

“不妙？”

难道是感受到恶魔的味道了吗？

旁听的伊丝一边继续排查，一边看向与拉克西丝争辩着的蒂娜。

“蒂娜，附近有恶魔吗？”

蒂娜身为魔王，天生就有感知附近恶魔气息的能力，即使是敌对阵营的恶魔，只要还属于恶魔行列，蒂娜就能有所察觉。

“等妾身让这只天使明白恶魔的优秀再说。”

“恶魔不可能比女神大人创造的我们优秀，亚莉克希亚，你还是死了这条心。”

由于原来的称呼『塔尔塔诺斯』太过招摇，伊丝便让拉克西丝换成与其他人一样的『蒂娜』称呼，但拉克西丝并不愿意对蒂娜使用昵称，于是便改用蒂娜全名的中间一部分，亚莉克希亚，作为蒂娜的称呼。

“回车上。”

非常用力的，蒂芙尼拉着伊丝衣角，神情间也多了一丝催促与焦急，而在蒂芙尼以后，半精灵的玛丽也突然挺直身体，动了动尖尖耳朵。

“主人大人，我有种很不舒服的感觉……”

“很不舒服？”

“好像身上沾了什么东西，空气里有股奇怪的臭味。”

臭味？

伊丝抽动鼻子，结果并没有闻到什么味道——大概只有嗅觉敏锐的物种才能闻到吧，加上刚才卡米拉的话，伊丝有种不好的预感。

“卡米拉，佩佩，快回马车上。”

“好的，姐姐大人。”

“伊丝发现了什么？”

“好了别问那么多，总之先回马车里。”

“可这里这么多人，就算回到马车，我们也没有地方可以走——啊，喂，你！”

在佩佩皱起眉露出不悦表情的时候，伊丝索性横抱起佩佩，在佩佩的惊呼声中，将佩佩塞进马车。

此后，伊丝又用同样的方法，把争辩中的蒂娜与拉克西丝送进车厢，剩下的人则在伊丝指挥下，主动走进车厢。

五秒后。

啪咔、啪咔、啪咔。

空中接连响起某种东西断裂的声响，唯一还站在马车外的伊丝眉抬起头。

前一刻还在缓缓飞行的数艘魔力飞艇，这一刻就如同失控的飞机般，机体出现黑烟，一头扎向地面，随后，角鹰骑士团也跟着发出惊呼，仿佛被看不见的绳索牵扯着般，笔直朝地面坠落。

情况不妙了。

（17/30）

第十七章 亚多尼斯的祈祷

“查清楚了吗？”

一席以白色为主色调的华贵正装，正在开阔花园中散步，披着蓝金色与金色线条交织披风的亚多尼斯向身后大臣询问道。

虽说上午进城时遭遇来历不明的叛军突然袭击，但这些叛军的实力弱小到可怜，己方几乎没费什么功夫，就把对方尽数歼灭与逮捕。只是事情平息下去，并不代表自己会把这件事当做什么也没发生过，对亚多尼斯而言，这些人为什么会突然攻击自己，才是最值得关心的事。

跟在亚多尼斯身后的将军卡尔与旁边的拜尔德斯对视一眼后，稍微上前一步，对亚多尼斯拱手行礼，恭敬汇报。

“回陛下，已经查清楚了，只是这些人的来历……”

“没有什么好顾虑的，说。”

“是，他们均属于名为『人类圣会』的组织，这个组织的成员对先皇与恶魔做交易感到不满，认为陛下您是因为暗中与恶魔勾结，所以才赢得内战。在得知您会抵达威弗列德以后，他们便聚集起来，计划扳倒您，转而推举维纳殿下成为帝国的继承者。由于他们只在远离王都的沿海活动，加之成员均为对生活不满的水手和冒险者，实力过于弱小，因此我们一直没有注意到这伙人。”

“推举维纳？这件事和维纳有关系？”

将齐腰金发以白色缎带绑成单马尾的亚多尼斯转过身，眉头深深皱在一起。卡尔口中的维纳是指帝国三公主，年仅八岁的『维纳·卡萝·格罗瑞亚』。早年间亚多尼斯因为忙于征战，与自己这个妹妹接触极少，但近些年闲下来以后，亚多尼斯与维纳之间便渐渐恢复成正常的兄妹关系，加上维纳属于十分标准的体贴且温柔的女孩，亚多尼斯从没有想过，维纳会对自己不利。

卡尔连忙替维纳解释。

“按叛贼的说法，他们是在得到维纳殿下认可后，才成立的人类圣会，但臣猜测也许只是维纳殿下不擅长拒绝，加之年幼，不懂得这些人话语里的意思，所以才被他们恶意诱导，同意了他们的行为。”

“简直胡闹！”

十分罕见的，亚多尼斯声音高了几调。即便卡尔身为超越英雄领域者，此刻也不免感到心惊肉跳，在卡尔印象里，亚多尼斯一生只生过两次气，一次是父皇被杀，另一次则是亚多尼斯喜欢的人突然变成她讨厌的样子。平常不生气的人突然生气，往往会让周围人感到手足无措，现在的卡尔正是如此，与实力无关。

糟了。

卡尔忍不住悄悄握紧双手，脸上闪过急色，哪怕维纳身为皇室，一旦被扣上谋反罪名，最坏的结果也是流放。维纳只有八岁，一直生活在养尊处优的环境，将维纳流放，无异于给她判处死刑。卡尔身为看着维纳公主与亚多尼斯长大的人，最不希望看到的就是兄妹相残。

然而此刻他却什么也说不出口，哪怕维纳在答应偷袭亚多尼斯的人成立所谓『人类圣会』时，并不清楚这群人话语中的含义，维纳也确实犯下了无法饶恕的罪过。

“陛下……请三思啊……”

“维纳一直生活在王都，怎么可能有机会接触到这群人，他们在说谎！严刑拷打，一定要问出他们究竟如何让魔力飞艇失效，又是怎么悄悄在角鹰身上做手脚，我可不认为一群乌合之众能神不知鬼不觉的在这些地方做手脚，除非整个威弗列德城的驻军配合他们叛变，否则普通人绝不可能接近军队驻地！”

原来没有要惩罚维纳殿下的意思。

担忧许久的卡尔长舒了口气，单手锤击胸膛，中气十足地回答。

“是！”

亚多尼斯的目光转向一直低着头的拜尔德斯。与从很早前就跟随亚多尼斯的卡尔将军不同，拜尔德斯是在亚多尼斯即位以后，被亚多尼斯投入了大量财力培养，才成为的超越英雄领域者，因此哪怕他在地位上与卡尔同属一级——如果说卡尔是整个诺塔帝国战士的代表，那么拜尔德斯就是魔法咏唱者的领军人物——却依旧表现的比卡尔谦卑。

“拜尔德斯，魔力飞艇的调查结果出来了么，是哪里出了问题。”

“回陛下，是魔力飞艇内的魔力回路遭人篡改，当魔力飞艇内的魔力消耗到某个程度的时候，魔力回路便会在那一刻抽调大量魔力，引发魔力回路崩坏。”

“篡改魔力回路？怎么可能？不说这群乌合之众没可能接触到魔力飞艇，即使他们有机会走到魔力飞艇上，也无法篡改神代的魔力回路。”

虽然亚多尼斯仅仅只有二十级，但却是一位在魔法道具上有着相当造诣的铸造师，自然懂得与魔力回路相关的知识。亚多尼斯曾为了复原出神明的产物，研究过魔力飞艇上的魔力回路，结果却由于神代魔法的魔法原理，与现在人类所使用的魔法语言风格迥异，仿佛来自两个不同语族的语言，按亚多尼斯估算，想要摸清楚神代魔法回路的基础，至少也得花三十年年以上时间，于是这个计划才刚开始，便宣告终结。

“拜尔德斯，你确定是魔力飞艇上的魔力回路遭人篡改，而不是什么人在飞艇上装了火石？”

“拜尔德斯以性命发誓，陛下，臣说的一切没有掺杂任何谎言。”

“啧。”

亚多尼斯咋了咋舌。

事情发展到这一步，傻子也知道不简单，这个由『对生活感到不满的水手与冒险者』组成的人类圣会，要么只展现了冰山一角的实力，要么就是有什么人在背后帮助他们。

比如那些还没有被清剿干净的贵族残党，又或者那些崇拜恶魔的恶魔信奉者，就人类圣会的目的是为了讨伐『与恶魔做交易的亚多尼斯』来看，答案很可能是前者。

捏着下巴皱眉思考，亚多尼斯沉默了许久后才重新抬头。

“不能放任人类圣会不管，既然他们的目的是我，那么就借着这次机会，把它连根拔除。只要我还待在威弗列德，他们就不会消停。卡尔，近段时间把明面上的护卫增加到饱和，然后放出我会在一个月后前往海上的消息，如果我彻底解决了海上的麻烦，我将回到王城，迎娶维纳。”

“陛下的意思是？”

“哼，我要再给他们一次机会，一旦我和维纳结婚，人类圣会以维纳为借口的『正统传承』就失去了存在意义，皇帝也将有很长一段时间不会再到远离王都的威弗列德，所以即使他们知道这是陷阱，也必须得往里面跳，错过了这次，他们就没有第二次机会。”

“可海上孤立无援，我们此次行动又很可能遇见恶魔反扑，一旦遭受来自内部的侵袭，结局很可能对我们不利。”

“只有这样，才能彻底瓦解那些不满我统治的人。威弗列德有阿莱克西亚之塔守护，没有东西可以威胁我，一个月时间，足够阿莱克西亚之塔恢复满魔力。”

与赫尔斯王国以及血族海鲁恩特不同，由于诺塔帝国从贵族手中收回了土地，因此阿莱克西亚之塔的所有权，也一并回归到诺塔帝国皇帝一人手中。

用数字说明就是，亚多尼斯同时拥有五座阿莱克西亚之塔的控制权，只要到哪一座阿莱克西亚之塔的覆盖范围，便能立刻控制那一座阿莱克西亚之塔。至于平常亚多尼斯不在领内时的打理，则通过赋予权限的方式，将阿莱克西亚之塔的使用权交给任命的城主，上午伊丝见到的红色射线，就是出自拥有使用权的威弗列德城城主之手。

亚多尼斯充满意志的眼角让卡尔一滞，单膝跪地。

“遵命，臣将誓死守卫陛下安全。”

“嗯，起来吧。话说回来，布兰德利和修曼呢？”

尽管出发前布兰德利以修缮宫殿为由，没有跟随亚多尼斯一起，但后来不知为何，布兰德利又突然改变了注意，和亚多尼斯一起来到威弗列德城。至于修曼，则是由亚多尼斯任命的威弗列德城城主。

回答的人是拜尔德斯。

“出来之前，臣看见宰相大人正在训斥修曼城主。”

“那些魔力飞艇均为威弗列德城驻军的装备，平时用于监视海面状况，现在出了问题，当然要拿他是问，如果不是陛下阻拦，修曼现在已经被我关进地牢。”

亚多尼斯轻轻抬手，白皙手心朝向愠怒中的卡尔将军。

“卡尔，我身为阿莱克西亚之塔的掌控者，所有怀有恶意接近我的人都会被我察觉，修曼没有问题，他只是被卷入进去。”

“即便如此，修曼身为城主，也有监管不力的责任。”

“所以这不正让布兰德利卿训斥吗。”亚多尼斯苦笑着耸了耸肩，接着眼角捕捉到朝自己走来的布兰德利，脸上的苦笑渐渐变成莞尔，“喏，他来了。”

“陛下。”

惯例朝亚多尼斯行单膝跪地的礼仪，布兰德利在亚多尼斯允许下起身。

亚多尼斯歪着头看了看布兰德利身后。

“修曼呢？怎么没看见他的影子。”

“陛下，修曼他明白了自己的错误，正在屋子里忏悔。”

布兰德利的措辞让亚多尼斯轻笑着调侃。

“呵呵呵，要忏悔的话，不应该当着我的面忏悔么，我又不是像女神那样看不见影子的存在。”

“他身为您亲自提拔起来的边境重臣，已经愧疚到没脸见您了。”

“好了好了，虽然站在我个人角度上，不惩罚修曼也没关系，但闹出当着全城人的面被袭击的事情，不做些惩罚也难以服众。这样，把修曼调离城主一职，操纵阿莱克西亚之塔的权利也一并收回，至于调职到哪里合适，就交给布兰德利你了。”

得到布兰德利肯定的答复后，亚多尼斯话锋一转。

“上午我看见一个有趣的状况，那些本该坠毁的魔力飞艇，突然在空中停下来，然后又像被什么东西托着降落到地上，你们谁有头绪吗？魔力飞艇不能倒着飞行，这是常识。”

“啊啊，这个我也看到了。”

卡尔跟着点头。

“呃……”

“拜尔德斯，你想说什么？”

被亚多尼斯点名的拜尔德斯眉毛抖了抖，表情也异常怪异，似乎在考虑该不该说，说出来以后又会不会被自己的君王和同僚嘲笑，犹豫了许久，才畏畏缩缩的开口。

“这个……臣多少调查了一些消息，按当时正在操纵魔力飞艇的士兵的说法，当时是女神大人救了他们。”

“女神？拜尔德斯，虽然我知道魔力飞艇倒着飞行这件事很荒诞，但搬出女神来解释，这是说给三岁小孩听吗？”

“臣绝没有说谎，操纵魔力飞艇的士兵还特别形容了女神的神力，魔力飞艇会跟随女神挥舞手臂的动作移动，就像女神大人用一只看不见的手抓着魔力飞艇一样，这与臣调查飞艇损毁情况时的结果一致，飞艇表面确实有被巨大手掌抓握的痕迹。”

“嚯，”亚多尼斯发出轻佻的声音，“会不会是某个在帝国内游历的高阶魔法咏唱者？”

作为帝国顶尖实力者的卡尔连忙纠正。

“绝无可能，陛下，魔法可以摧毁魔力飞艇，甚至能让魔力飞艇像落叶一样被风卷走，但绝不可能托着魔力飞艇平稳移动。魔力飞艇的重量和体积决定没有人类能把它举起来，即使『漂浮板』这类可以托起物体的魔法，也仅仅只对轻量物件起效。”

“连卡尔你也不行？”

“是，虽然惭愧，但属下确实无法举起魔力飞艇。”

“不，卡尔将军，有一种方法可以托着魔力飞艇移动。”仔细琢磨片刻，拜尔德斯尝试着说，“如果用巨大化的『浮游之术』减轻魔力飞艇重量，然后再以堪比巨龙的力量牵动魔力飞艇，确实可以拖着魔力飞艇移动。”

“但巨大化的『浮游之术』需要事先准备大型魔法阵，人类即使可以使用出与巨龙等同的力量，也无法像真正的巨龙那样持久，在短短数息时间里，连续拖动超过十架魔力飞艇，不是人类能做到的壮举。”

紧跟在卡尔之后，布兰德利也给出自己的意见。

“会不会是由数位精灵魔法咏唱者同时使用魔法托起魔力飞艇，然后再由一位力量巨大的兽人战士，为魔力飞艇引导方向？如果精灵魔法咏唱者隐藏在暗处，只有那名兽人战士出现在士兵眼前，一切就都说得通了，至于拜尔德斯卿说的抓握痕迹，我猜可能只是魔力飞艇燃烧时出现的痕迹。”

“嗯，我也认为事实是布兰德利说的那样。拜尔德斯，我知道你很向往魔法的根源，但女神这种说法，还是少说出来对你更有利，如果站在这里的不是我们，而是其他臣子，现在已经开始偷笑了。”

亚多尼斯的话让卡尔与布兰德利跟着点头，拜尔德斯也自认女神的存在实在太虚无缥缈，难以让人信服，几人稍微延展了一下，决定奖励这几位帮助了帝国的精灵魔法咏唱者与兽人战士后，便以这只是路过的强大冒险者出手，所以魔力飞艇才没有坠毁为讨论结果，终结了这个话题。

四位能决定帝国命运的人继续顺着花园小径漫步一会，布兰德利开启了另一个话题。

“陛下，今日有人在城内目睹到了神代天使，记得陛下您从很早前就想研究神代的魔力回路，倘若有一只天使协助您，您在魔法道具的铸造上肯定能更进一步。”

“哦？天使？”亚多尼斯颇感兴趣的挑起眉，“天使不是数百年没出现过了吗？记得上一次出现的天使，曾带领过人类突入到魔王城堡里面吧？比起让天使协助我铸造魔法武器，我更想让她帮我赶走恶魔，不然就是暴殄天物了。”

“哈哈哈……”

干笑两声，布兰德利继续恭敬解释。

“这只天使在叛军袭击陛下您的时候，替无法腾出手来保护民众的我们做了疏散民众的工作，此外还以强大武力，拦截了那些落入城市、足以摧毁房屋的炮弹，需要以嘉奖的名义，将她召到您面前吗？”

“等等，这些都是她一个人做的？”

“不，还有她的同伴。啊！该死，刚才在训斥修曼，臣居然忘记了这么重要的事情，陛下，臣发现了长公主殿下的踪迹！”

说到这里时，布兰德利激动的浑身颤抖，旁边的卡尔与拜尔德斯则各自流露出震惊与摸不着头脑的表情。

亚多尼斯一时间有些不理解发生了什么。

“长公主？哪里的长公主。”

“是您的皇姐啊，陛下！出发前在您书房里商议赔款事宜的时候，臣对您说明过戈尔找到了失散的长公主殿下，您当时还点头许可了臣派人找回长公主殿下的事宜。”

有这回事吗？

面对布兰德利老泪纵横的神情，亚多尼斯表面装出镇定，实则内心掀起滔天巨浪。

先不说自己印象里，布兰德利没有对自己提起过这回事，首先找到长公主，那么就意味着，自己接下来很可能会面临被满朝重臣催促着和长公主，也就是和自己那个素未谋面的姐姐结婚、诞生皇位继承人的结局。

重臣们之所以同意自己废除皇室近亲结婚的条例，是因为另一位皇室维纳公主才八岁，即使自己硬着头皮和妹妹维纳结婚，想要让维纳诞生子嗣，至少也得等十年八年，而那些垂垂老矣、看着皇帝长大的重臣根本等不到那时候。所以为了能早点看到国家的未来，为了早些见到自己的『孙女』，重臣们才勉强同意自己废除皇室间必须通婚的律法。而如果此刻自己的姐姐，和自己年龄差距不大的帝国长公主出现，这个风向恐怕就会开始朝无法控制的方向转变，到时候即便自己身为皇帝，恐怕也没办法拗过那些爷爷辈的重臣。

更要命的是，自己其实是一个女人，根本没办法诞生后代——不，这还不是最关键的问题，最关键的是自己已经心有所属，内心容不下第二个女人了。在自己的计划里，等自己结束了恶魔的争端，就会去克洛伊公国寻找自己的心上人。

那位如同美神的、将自己迷到神魂颠倒的神秘少女。

等等。

如同被人用气锤敲了一下后脑，亚多尼斯身体突然晃了晃。

自己大概知道，自己为什么会有从没听布兰德利提起过这回事的感觉了，那天在书房里的时候，因为心思全部在那位偷走了自己心的少女身上，布兰德利说的许多事情自己根本没听进耳朵，长公主的消息肯定就在这之列。

十分痛苦地，亚多尼斯扶住额头。

“唔……长公主，不，我的皇姐在哪。”

“臣不知道……但从失控的帝国恩赐，以及那名角鹰骑士的报告里可以得出，长公主殿下应该就在威弗列德城附近，臣以为应该立刻派出人手搜索，将长公主殿下召到面前——陛下，您的婚姻问题终于有救了！”

说到这里时，布兰德利激动到仿佛下一刻就会双膝跪在亚多尼斯面前。

什么有救了，简直是灾难！

当然，亚多尼斯只能心里这么想，不可能表现出来，她吞咽了口唾沫，艰难开口。

“嗯，就这么办。话说回来，我突然觉得我们应该把清剿恶魔的计划提前，从一个月改为一周，我怕事情拖久了有变。”

事到如今，自己只能尽早结束这边的事情，以免碰上自己的姐姐了，只要等自己与那位梦中情人般的女性合二为一，哪怕找到了长公主，布兰德利也没办法再拿被废除的规矩说事，不论哪个国家，国王都只能有一位正室，这是天理。

只不过，自己何时，又怎样才能与那位对自己投来淡漠眼神的少女相遇啊，说到底，对方明确表现出了讨厌自己的意思，自己对博取她的芳心没有任何把握——事到如今才意识到这点，自己简直太缺考虑了。

以前没有学习过博取女人芳心的技巧真是太失败了。

一边懊悔，亚多尼斯一边对女神献上祈祷，只不过，这里的女神并非尤弥尔女神，而是爱神。

希望自己能早些与那位猫耳少女相遇，同时又尽可能晚的与自己姐姐遭遇。

然而，让亚多尼斯始料未及的是，事情很快就朝与亚多尼斯愿望相反的方向发展，她第二天就遇见了自己的姐姐。

（20/30，三合一）

第十八章 想拥有属于自己的宅邸！

尽管诺塔帝国今年遭遇了难得一遇的寒冷天气，但对威弗列德这座临近海边、远离极北之地的城市而言，寒冷只是让人们从往日单衣换成长袖的程度，就伊丝的体感，威弗列德城的温度大概在20摄氏度左右，假如空气不那么潮湿，夹杂着淡淡咸腥味的海风再小一些的话，一定是相当宜人的居住地。

“这里的大家衣服都很暴露呢，不觉得冷吗？”

第一次来到海边城市的玛丽满脸好奇，威弗列德城的街道上很少看见穿着华贵长袍的人，为了凉爽，男人大都身着短袖短裤，女性则穿着仿佛舞娘一样的装束，上衣为会露出肚脐与锁骨的性感短衣，下装则仅仅只在腰间系上一片色彩绚丽、像是沙滩巾的布匹，几乎所有人的皮肤都呈现长期被太阳照射的古铜色。

这种装扮乍一听给人十分性感的印象，然而由于这里的人居住在海边，皮肤长期受海风吹拂，所以不仅皮肤粗糙，头发也像枯草一样既不柔顺也不够有光泽，加上大量时间都花在工作上，没时间打理外表，因此完全没有想象中的曼妙，当然，无法否认的是，一些注意保养，看上去有一定身份的少女，确实非常性感。

伊丝瞥了眼全知地图，虽说现在才上午七点半，天色尚早，但街上已经人满为患。威弗列德城充满了热带风情，相比于内地主要以售卖蔬菜为主的小贩，这里的小贩大都贩卖热带水果与海产品。街道上经常能听见招募水手与冒险者护卫的呼喊，由于纸张在这个世界很贵，所以人们大都以当街吆喝的方式招募人手。如同威弗列德城的另一个名称——贸易都市一样，这座城市的市场相当活跃。

目光从路边撑着篷布贩卖水果的摊位上收回，伊丝微笑着回答玛丽。

“现在还是清晨，等到中午的时候，玛丽就会觉得热了吧。”

刚从寒冷的克洛伊公国出来，玛丽印象里外面还是冬天，所以出旅店前，玛丽换上了白色长衣加圆边大礼帽的装束，如果像蒂娜一样，再在礼帽上插一只羽毛的话，大概会给人贵族淑女的感觉吧。

压着白色礼帽以免帽子掉落，蒂娜抬起头问道。

“这么早把妾身叫起来，伊丝要去哪？”

“去附近的中介所哦。”

“中介所？”同样感到疑惑的依蒂丝追问，“那是什么地方？”

“啊啊，在这个世界应该叫交易所才对，我想在威弗列德城买一座宅邸。”

威弗列德城属于诺塔帝国管辖，而诺塔帝国里并不存在尤弥尔神殿，这就断绝了自己借住在神殿里的选择。虽然可以继续像昨晚一样住在旅店，但旅店和家比起来，完全是两个概念，自己一行人的数量已经增加到八人，即使自己和拉克西丝一间，玛丽和蒂芙尼一间，佩佩和蕾菲娜一间，也至少要五间房，更不用提蒂娜还有魔王这个身份。

租住的房间太多，彼此沟通起来很麻烦，加上人多眼杂以及旅店的环境问题——异世界的旅店并不像地球中的旅店那样经常打扫，这里的旅店比起居住舒适度，更注重让居住的价格尽量低廉，这便造成了床铺年久失修、房间隔音效果差的问题。倘若隔壁住着性格安静的旅客倒还好，如果是一对热恋中的情侣，晚上睡觉时便是一种折磨，自己之所以上午七点就迫不及待地起床，就是因为遭到了一整晚的精神打击。

真羡慕拉克西丝可以面不改色的站在自己床头啊。

记得拉克西丝说过，神之国的第一、第二位阶天使由于有生理需求，并且羞耻心淡薄，所以经常当着拉克西丝的面做那种事情，拉克西丝或许是因为习惯了，所以才可以当做什么事也没发生吧。

一边在内心捂住眼睛，伊丝一边伸出一根手指，向依蒂丝解释。

“那个，以前在尤弥尔领的时候不是说过吗，以后我想和佩佩住在靠海的小镇，昨天见识到威弗列德城的热闹后，就升起住在这里的想法了。”

“你要住在这里我倒是没什么意见，但这根本不是小镇吧。”

难道是在不好意思吗？

伊丝注意到了佩佩正把玩着白色发梢。

“啊哈哈……也不是要一直住在这里的意思啦，只是作为冬天度假的宅邸买下，那些有自己领地，却还要在王都里买一座宅邸的贵族不也这样吗？”说到这里，伊丝看了眼悄悄松了口气的蕾菲娜，蕾菲娜大概是考虑到了这里太阳太大，她可能很难出门吧，而这也正是自己没打算在这里常住的原因，伊丝装作没有看见这一幕，换了个不会让蕾菲娜为难的说法，“而且这里太靠海，对皮肤不好，不适合长住。”

依蒂丝自顾自地点头。

“原来如此，确实，这里很适合作为度假的地方，佩西亚领太冷了。”

“但威弗列德城是诺塔帝国沿海最大的贸易都市，要在这里买宅邸，价格不会便宜，以我们现在的积蓄恐怕很困难，姐姐大人，只是度假的话，我们还是在威弗列德城周边的小镇或村庄里购买宅邸吧。”

卡米拉的建议让伊丝陷入片刻迟滞。

自己确实忘记了钱的问题。

“呃，卡米拉，我们手里还有多少金币？”

“三十七枚白金币，八十一枚金币，银币、铜币和铁币若干。”

换算下来就是三千七百八十一枚金币吗？用来买一座普通人家的房屋绝对绰绰有余，可要买一座带花园庭院、地下储藏室以及佣人住的别栋的贵族宅邸，恐怕颇有难度，更不用提自己买下宅邸后，还需要雇人长期打理，自己可不想今后从血族大老远跑到威弗列德时，迎接自己的是一个积满灰尘，长期没人打扫的庞大宅邸，只要想想就让人发疯。

金币不足吗……

伊丝苦恼地皱眉。

一直以来，自己几乎没遇见过缺钱这回事，不论是住旅店、给同伴们买礼物、还是购买铸造魔法武器时需要用到的魔法素材，只要自己有需要，卡米拉就会把相应金币交给自己，加上经常收到玛格丽特的利润，自己一行也会把猎杀得到的魔物素材与魔核卖给冒险者协会和魔法咏唱者协会，因此自己一直以为，自己和伙伴们至少有好几枚宝石币的积蓄，没想到事实和预想差了这么多。

卡米拉低声补充。

“如果姐姐大人上次听从我的建议，缩减各项开支的话，我们现在应该有至少一枚宝石币的积蓄了，只需再多积攒一点，就足够买一座贵族的宅邸。”

“这样啊……”

伊丝不禁叹了口气，其实自己身上还有离开尤弥尔领时，伊芙琳交给自己的三枚宝石币，但这三枚宝石币是伊芙琳把她积攒数年的宝物典当而来，纪念意义远大于宝石币本身的价值，所以被自己列入『决不能用掉的物品清单』里。

看来只能打造一把和圣剑杜兰达尔一样的魔法武器卖掉了。

那把交给了塔里斯侯爵，被叫做圣剑杜兰达尔的魔法武器，在拍卖会上卖到了二十枚宝石币的价格。以前总觉得自己的金币多到花不完，所以自己才没有做贩卖魔法武器的行当，现在看来看来，偶尔当武器商人也没什么坏处。

将伊丝的沉默误认为心生悔意，卡米拉轻声道。

“姐姐大人，我们要回去吗？”

依蒂丝单手抱胸，接上话题。

“唔，我也没有带这么多金币，不过只要我向父亲大人写信，父亲大人应该就会派人把金币送到，既然是我们今后用来度假的地方，由我出钱购买也理所当然。”

“诶？”伊丝眨了眨眼，“不，我没有要放弃购买的意思哦，钱的事情由我解决就好啦，现在还是先去交易所吧。”

以笑容回应伙伴们的担忧，在全知地图指引下，伊丝带领同伴穿过热闹集市，来到一处和普通民居没有两样，仅仅只在门口挂了『北区房屋交易所』牌子的两层石造建筑前。当伊丝询问旅店老板。哪里有可以买到房屋的地方时，旅店老板推荐了这里，根据旅店老板的说法，这里的经营者原本是一位冒险者，因为一起冒险的伴侣死去，所以放弃了冒险，选择在威弗列德城住下，帮人们收集房屋买卖的信息，做着中介工作。

“普通。”

“嘘，要是被老板听到，会把蒂芙尼煮成果冻哦。”

“恶魔。”

不不，蒂芙尼才像恶魔，而且还是小恶魔那一类。

悄悄吐了吐舌头，伊丝推开朴素大门，带着同伴们走进房屋。

毕竟是未来大家一起住的地方，伊丝想所有人一起挑选。

“欢迎光临。”

刚进门，一位有着尖尖耳朵，穿着暴露服装的成熟女性精灵便出现在众人眼前，全知地图反馈这是一位有着三十一级的精灵魔法咏唱者。

旅店老板说的中介，应该就是面前这位精灵大姐姐了吧，伊丝上下打量一番，与有着褐色肌肤的当地人比起来，这位精灵女性的皮肤十分白皙，外表和人类三十岁出头的女性相差不多，不过因为精灵的寿命比血族还长，所以肯定已经到老婆婆的年纪。

令伊丝感到微妙的是，起初根据旅店老板的说法，自己以为这位精灵大姐姐属于对爱情十分坚贞，一心一意的类型，然而从这间房屋里还有一位正手忙脚乱穿着衣服的男性，以及精灵大姐姐衣衫不整的模样看，一心一意的说法，似乎只是自己的一厢情愿。

察觉到伊丝的微妙目光，作为老板娘的精灵女性笑盈盈地问道。

“吃了一惊吗？”

“……嗯，来之前旅店老板告诉我，您是独身一人。”

伊丝的老实回答让老板娘忍不住笑出来。

“每一个见到我的人几乎都会这么说，小姑娘不用不好意思，在我们精灵的世界，这只是很普通的打招呼，算不上对丈夫不忠，精灵看重的是心。话说回来，血族小姑娘，我这里可是房屋交易所，不是玩闹的地方哦？”

把自己当成不谙世事的小孩子了吗？

至于她怎么知道自己是血族，大概是嗅到自己身上的血腥味了吧。

没有在意对方的小看，伊丝直接切入主题。

“嗯，我们想要一座比较安静，同时又足够大的宅邸，要求要有贵族宅邸那样的庭院，而且还要储藏室和供仆人居住的别栋，价钱方面不用担心。”

“哦？真少见呐。”精灵女性漫不经心的眼神突然认真起来，当视线瞥见拉克西丝时，逐渐变成若有所思的模样，“一般来我这里的人至少也是三四十岁以上的有钱人，像小姑娘你们这样的年轻人，很少能拿得出钱在这座贸易都市购置房屋，各位还是请回吧。”

“你是在小看我们吗？”

卡米拉的质问让精灵女性面露苦涩，无奈摊手。

“抱歉，不是我小看你们，而是我这里没有符合你们要求的房屋，小姑娘形容的是贵族宅邸，自从皇帝即位后，那种东西在诺塔帝国就已经是历史遗产，我们北区交易所手里没有那么豪华的宅邸，如果各位实在想购买，顺着原来的贵族街一一拜访的话，说不定能遇见着急出手房屋的原贵族，只是我劝各位小姑娘最好不要抱太大希望，愿意卖出宅邸的贵族早已经出手，不愿意卖的，大都不需要那份钱。”

“亲爱的，咱们手里不是有一栋废弃的贵族宅邸吗？”

穿好衣服的男人走到精灵女性面前悄悄说着，由于声音很小，伊丝需要集中注意力才能听清。

“哪里有？我怎么没听说过？”

“你上次不是和我说过吗？好几年前亚多尼斯陛下还没登基的时候，那座宅邸的屋主外出处理事情，把屋子留下来给你照看，结果一去不返。后来陛下登基，要把无主的贵族宅邸收回，为了不让宅邸被收走，那座宅邸就到了亲爱的你名下。”

“嘶……确实有这么回事，但那座宅邸根本不能住人，连我花高价请来的咒术师，都无法破解那里的结界。”

“又不妨碍我们卖出去。先用低价骗这群女孩先买下来，等交易完成，再带她们去宅邸，那时候就算她们想反悔，也来不及了。”

“不行，这违背了我的信条，不能欺骗顾客。”

皱起眉推开男人，成熟精灵一脸歉意。

“对不起，各位小姑娘，我这里实在没有符合你们条件的宅邸，你们还是去贵族街上看看吧。”

“那个男人说的宅邸不行吗？”

只是结界的话，自己应该可以轻易破解。

被伊丝听到谈话内容，精灵脸上的歉意多了几分愧色。

“那座宅邸是以前一位高阶魔法咏唱者的所有物，主人离开前，在房屋附近设下了强大结界，我们这些人不说进去居住，就连靠近都做不到，小姑娘还是放弃吧。”

“可以让我们先尝试一次吗？如果我们能解除封印，就把宅邸卖给我们，如果我们无法解除，我再支付给您一金币，作为您今日关店的补偿。”

“一金币？当然可以！”

听到一金币的发言，男人当即一口替精灵答应下来，精灵女性连忙将男人挤开。

“用、用不着一金币，如果支付补偿的话，一枚银币就足够了，队伍里有天使的话，说不定可以解开结界，事不宜迟，我现在就带各位小姐去看结界——哦不，宅邸吧。”

（21/30）

第二十三章 可妮莉娅的残念

拉克西丝或许没注意到，这间漆黑一片的屋子里其实还存在着两位神造天使，不过似乎是魔力核心被人拿走，也可能是内部的魔力回路损毁，全知地图并没有把她们识别成『神造天使』，自己一行进入房间后，她们也没有像游戏里那些遗迹守护者一样，突然两眼放光行动起来，仅仅只是闭着眼睛不动。

让拉克西丝替自己搀扶卡米拉，伊丝径直走到散发淡淡幽光的石柱面前，按照可妮莉娅留给自己的记忆，只有解开结界的人才有资格点亮幽蓝石柱。

翻阅记忆的同时，伊丝把手放在石柱上，伴随石柱内发出的“啪嗒”轻响，如同触发了某种机关，房间墙壁内响起一连串齿轮咬合的声音，紧接着，距离地板三公尺高的穹顶上亮起白色灯光，四周墙壁开始180°翻转，隐藏在墙壁后的书架与炼金台跟着出现在房间内。宽阔敞厅瞬间逼仄起来。

“一开始还在想藏在墙壁后的东西该怎么拿到，原来是通过物理方式翻转墙壁么……嗯？”

伊丝的话还没说完，散发幽蓝色光芒的石柱便突然陷入地板，取而代之的，则是一团没有固定形状的气雾，全知地图显示这是『可妮莉娅的残念』。

登场方式颇有舞台魔术的感觉。

“继承者啊，欢迎来到可妮莉娅之馆，我是这座宅邸的缔造者，也是这片大陆上最伟大的人类。”

声音听起来有种成熟的可靠大姐姐的感觉。

“说话了？”

在拉克西丝搀扶下来到伊丝身边的卡米拉睁大双眼，看着伊丝身前的气雾一脸不可思议。

“不必为我的出现惊讶，这只是我留下的一缕记忆，即使继承者你向我提问，我也无法回答你的问题，我能做的，只有告诉你这片宅邸的使用方法。”

“拉克西丝，这也是神之国的技术吗？”

“……我没有见过。”

拉克西丝神情复杂的回答。

“继承者哟，能解开我设下的结界，想必你已经在幻兽云海听说过我的事迹，并且一路追随我，才最终来到这里。为自己的坚持感到高兴吧，只有对可妮莉娅之名怀有敬意与追求的人，才能得到结界的认可，换言之，我该称呼你为我的追求者，呵呵，这都是后话。”

原来只有对可妮莉娅抱有爱慕之心的人才能解开结界啊……

一边尴尬的悄悄吐舌头，伊丝一边瞥了眼身边的卡米拉和拉克西丝，后者面无表情，前者则微微挑起眉毛，小声朝伊丝问道。

“姐姐大人，她说的是真的吗？”

“不，我没有听说过可妮莉娅的名字，很轻松就打开了，拉克西丝可以作证，大概是结界存在了太长时间，自己松动崩坏了吧。”

“那就好。”

在这之后，可妮莉娅留下的残念讲述了大量生平事迹，比如只身潜入尤弥尔教会重兵把守的神代遗迹，从里面偷走棋子形状的神键，接着在神键帮助下，很快抵达世界极限，然后凭借一己之力，征服幻兽云海内的所有魔物之类。为了更进一步的探求魔法极限，可妮莉娅最终选择离开这片大陆，而宅邸使用的神之国的技术，则是可妮莉娅数次潜入神代遗迹，从里面偷盗走魔法书籍与物品，自学出来的结果。

“……既然抵达世界极限的99级，我自然要和魔王决一死战，如今世界上已没有东西可以阻拦我，想必一年之内，我就会战胜魔王，回到这里吧。我的追求者呦，在我回来考核你对我的爱意之前，这座宅邸就暂时交由你保管，里面的东西除了不能变卖和送人以外，你可以随意使用。切记，在阅读完这间房间里的所有书籍之前，不可进入另外两座宅邸，那里面各自存放着我从幻兽云海与神代遗迹里带出的东西，因为太过贵重，随便带出会遭人忌妒，制造不必要的麻烦，所以我设置了只有抵达相对应等级以后，才可以进入的结界。”

说到这里，可妮莉娅的声音逐渐变小，气雾也渐渐消散，一副快要消失的样子，听入迷的拉克西丝逐渐回过神，如同刚刚卸下胸口巨石的人，松了口气似的喘息。

“居然是99级的实力者，这可真是……奇遇。”

“现在都没有回到宅邸，应该已经遇难了，才区区99级就一口一个追求者的称呼姐姐大人，连跪下来舔姐姐大人的鞋子都不配。”

“卡米拉，对死去的人要尊敬一些啦。”

要吐槽的地方实在太多，以至于伊丝只能『啊哈哈』的苦笑。首先可妮莉娅误将99级当成了满级，然后是有关结界的部分，按照可妮莉娅的说法，三座宅邸的结界其实各自独立存在，正常情况应该先解开主栋的结界，等实力提升以后，再解开另外两栋建筑的结界，自己之所以连续使用了好几次『权天使的息吹』才解开封印，是因为自己在同时解开三个八十级的封印，难度自然大了不少。

除开这些，还有一些细枝末节的东西，比如在解开结界的时候，可妮莉娅其实把宅邸地图一并交给了自己，只是因为宅邸地图和全知地图的作用重复，而全知地图又属于上位存在，于是宅地地图便被覆盖掉，这才导致自己以为可妮莉娅留下那些陷阱，是为了捉弄后来者。

“嘛，我们还是抱着感激的心情使用这里吧，先看看书架上放了哪些书好了，如果有魔法武器铸造方面的书籍，就通知我一下。”

如今伙伴们全员都抵达20级门槛，因此以前给伙伴们打造的武器便显得不太够用，之后很可能遭遇与恶魔战斗的情况，单靠自己在安东尼奥城得到的锻造学知识，难免显得单薄，自己需要更多与攻击性魔力回路相关的知识，为伙伴们的武器附加诸如让魔法防御无效的『贯破』、让盾牌自带『击退』效果的进攻性魔法。在艾维斯大师手里学习触发式魔法道具铸造时，自己学到的魔法回路太过偏重防御性和功能性，导致如今的知识库里，着重攻击的魔力回路屈指可数。

“对了！”

就在伊丝三人已经分散开，在书架上寻找魔法书的时候，已经快要消散的残念突然大喊，将三人吓了一跳。

“又活过来了？”

“不……应该只是在最后想起什么了吧。”

也许是保存录像时发现了自己的失态，可妮莉娅留下的残念咳嗽两声，恢复最初的矜持与成熟音调。

“咳哼，我的追求者呦，在我离开前，我会留下两名守卫宅邸安全的人偶，她们是我从遗迹里带出来的天使，虽然实力与我相比过于弱小，但用来防卫心怀不轨的人类已经足够，那么，我的力量只能到这里，其他更具体的说明全部在笔记里，再见，我的追求者。”

“天使……”听到还存在同伴，正在寻找魔法书的拉克西丝全身一震，缓缓转身看向伊丝，接着一反以前的严肃与正经形象，快步走到伊丝面前，猛地握住伊丝双手，“吾主，她说这里天使！您知道天使在哪里吗？”

不就在这里吗？

虽然想开一个俏皮的玩笑，但拉克西丝是在用十分诚挚的态度问自己，伊丝清了清嗓子后，按照可妮莉娅交代给自己的、操控这件宅邸的方式，轻打了个响指。

“翻转。”

咔咔咔——

伴随墙壁翻转，让地下敞厅拥挤起来的书架与炼金台消失在敞厅后，一开始伫立在房间内的两位神造天使则出现在敞厅内，只是和伊丝最初观察到的一样，两位神造天使宛如死物，并没有随着可妮莉娅残念的激活启动。

“这两位天使似乎因为魔力核心失效，或者魔力回路受损，无法行动，拉克西丝能分辨出她们的型号吗？”

“唔……”与伙伴重逢的希望落空，拉克西丝轻咬嘴唇，神情复杂的把视线从两位同伴身上移开，“如果能取出魔力核心，就能看到她们的型号……吾主，如果是魔力核心的问题，我可以请求您，像给我打造魔力核心时那样，给她们也打造魔力核心吗？我会劝说她们成为您的仆从，拜托了！”

说到这里，拉克西丝便激动的双膝跪在地上，伊丝哭笑不得的同时，阻止拉克西丝跪下，仿佛宽慰孩子般，从拉克西丝抓握中抽出右手，踮起脚摸了摸拉克西丝脑袋。

“就算拉克西丝不拜托我，我也会修……治好她们啦。”

差点说成了修理好，尽管神造天使并非血肉之躯，说成修理也没问题，但用治好来形容的话，会显得天使们更有感情。

“而且拉克西丝也不用劝说她们成为我的仆从。”

“可是这样对吾主没有任何好处……”

“只要看见拉克西丝开心的样子，我就满足了。”

“吾主……”

带着感动表情看向伊丝，拉克西丝眼睛里已经开始浮现泪水一样的东西。

有必要这么感动吗。

并没有将内心想法表露在脸上，伊丝一本正经地拍了拍胸脯。

“而且，天使我只要拉克西丝一个就足够了。”

如果有三个拉克西丝天天跟在自己身后，督促自己练习剑术枪术等各种战斗技巧的话，自己非疯掉不可，进一步的，如果每天起时，床边都围着三只天使直勾勾的看着自己，只要想想就觉得没办法赖床，更不用提夜晚三只天使还都会盯着自己睡觉——从这个角度考虑，“只要拉克西丝一个就足够了”的说法也不算撒谎？

“姐姐大人，您居然连拉克西丝也……”

背后传来让人刺痛的目光，伊丝回头看向卡米拉，但卡米拉眼中却并没有伊丝想象中的不高兴和忌妒，而是一种微妙的、感到不可思议的神色。

仿佛在说自己连没有血肉的人偶都不放过。

这种介于惊讶与嫌弃之间的神情，反而比直接的嫌弃更加让自己痛心。

我亲爱的妹妹哟，刚才的话不是为了攻略拉克西丝，而是在给未来减少负担啊！

可惜因为拉克西丝就在身边，而且还是一种感动到无法自已的神色，伊丝即使想解释，也没办法解释。

“那个……拉克西丝，可以放开我的手了吗。”

“啊……对不起，吾主，我失态了。”

一边啜泣，拉克西丝一边拿起女仆装的荷叶边围裙擦拭眼泪。

伊丝叹了口气。

“哈啊，这几天我会治好她们，只是在那之后，拉克西丝得好好向她们说明她们的职责，嗯，我是指她们的职责是守卫宅邸安全，而不是抢占拉克西丝的工作。现在距离午餐还有一段时间，我想先上去看看宅邸的全貌，卡米拉，你和我一起。”

“嗯。”

“吾主，那我呢？”

“拉克西丝做自己想做的事情就可以啦。”

似乎想到了什么，拉克西丝突然恢复严肃，站直身体向伊丝保证。

“我知道了，我留在这里，替吾主收集和魔法武器锻造相关的书籍。”

“那就交给拉克西丝了，传送门就留在这里，拉克西丝想出去的话，直接走传送门就可以回到三层房间。”

交代完事情后，伊丝让房间变回堆满书籍的模样，与卡米拉离开地下储藏室。

才刚出现在宅邸三层，蒂芙尼便紧紧抱着伊丝，下巴抵在伊丝胸前，一脸不高兴。

“骗子。”

应该是指没有找到地下储藏室吧，伊丝一边莞尔，一边指向出来的房间。

“宅邸里确实有地下储藏室哦，我没有偏蒂芙尼，不信的话，蒂芙尼现在可以进去看看。”

“那，魔力。”

难怪一上来就抱着自己，原来是要魔力啊。

像往常一样在食指上划了一道小口，伊丝将食指伸向蒂芙尼，蒂芙尼故意凶恶地张大嘴，做出仿佛要把伊丝手指咬掉的动作，一口咬下去——实际上的触感就和水床一样柔软，没有任何威力可言。

“主人大人，我们发现了异常。”

“异常？”

用全知地图扫描了一遍宅邸，结果并没有奇怪的家伙和魔法阵。

蒂娜接上玛丽的话，大概是屡屡踩中陷阱的缘故，蒂娜的样子异常狼狈，不仅白色礼帽不知去向，连灰色长发和身上的白色洋装也沾满灰尘，乱糟糟的一团。

“在伊丝你们不知道去哪里了以后，庭院的喷泉突然喷出巨龙那么高的水柱，院子里的杂草也因为这道水柱，长到快比妾身和玛丽还要高。”

“诶……”

应该是自己激活那根石柱带来的效果吧，在可妮莉娅的说明里，这座宅邸等同于一座极小型的阿莱克西亚之塔，通过神代魔法阵，让宅邸与地脉相连，进而借助地脉中的魔力，做到各种各样的事情，比如改变宅邸附近的天气、释放不高于四阶的防御或攻击魔法、驱逐周围村庄的死亡气息，以免不死者聚集等等。

难怪地图显示宅邸周围聚集的人越来越多，原来是自己引发了瞩目事件。

“那些人没有看到蒂娜的犄角吧？”

“哼，妾身怎么会犯小孩子的错误。”

十分成熟的，蒂娜如同驱赶苍蝇般挥了挥手。

“主人大人，除了喷泉以外，我们发现很多家具都腐朽变脆，主栋后面的别栋也风化严重，厨房里有很多老鼠……”

玛丽一个个数着宅邸需要解决的问题。

十年不住人的地方为什么会有老鼠啊！

当伊丝把这个问题说出来以后，玛丽回答那并不是普通的老鼠，而是一种魔物，在没有食物的时候，可以通过假死方式，连续几年不吃东西，等附近有动物经过时，再群起而攻之。好在玛丽探索时，身边有蒂娜跟在一起，蒂娜之所以看上去狼狈，也是因为和魔物老鼠大战了一场，蒂娜并不熟悉如何用40级的身体战斗，因此很难以不破坏厨房为前提，打赢老鼠这种身体娇小、行动灵活的存在。

之后就优先把厨房和浴室打扫出来，方便做午餐和让蒂娜洗个澡吧。

笃笃笃。

楼下响起蕾菲娜敲门的声音。

“伊丝小姐在里面吗？”

“稍等，我马上就来开门！”

看来佩佩和蕾菲娜结束购物了。

在地图上给宅邸的另外两座建筑做标记，为了防止女佣误入，自己饭后还是给这两栋建筑施加一层结界好了，想着这样的事情，伊丝跑下楼梯。

（26/30）

第二十五章 为宅邸挑选佣人吧（上）！

在卡米拉陪同下来到一楼客厅，伊丝扫视了一圈房间，出乎预料的，客厅里的人相当多，到了排成几排，人挤着人的地步，自己才刚出现在门口，脸上灰扑扑，穿着洗到发白的衣服的人们便一齐看向自己，目光给伊丝一种黏糊糊的、谄媚的感觉。

“这些全部是索兰亚找来的佣人。”

跟在伊丝身后的卡米拉低声解释。

“数量这么多吗？”

“是的，超出了昨天商议好的计划。”

按昨天商量的结果，宅邸需要的园丁和女佣加起来，也不会超过十个，而现在，到来者已经占据了客厅一大半的面积。

此外，客厅里除了蒂芙尼和蒂娜，伙伴们全部到齐，佩佩以端庄的淑女姿态坐在沙发上，翘着腿品味掺了血液的茶水，蕾菲娜则和索兰亚小姐一起站在门边对自己苦笑，剩下的玛丽一脸认真地站在依蒂丝身后——那大概是在给新人做示范吧，虽然自己一直强调玛丽是自己的亲人，但玛丽却时时刻刻都抱着仆人的觉悟。

“伊丝小姐，您终于来了。”

与昨天的布衣着装不同，今天索兰亚换上了充满精灵风格、以树叶和藤蔓编织而成的服饰，虽然依旧暴露，但却少了几分妩媚，多了一些圣洁的感觉。

这就是精灵族的正装吗。

打量索兰亚的同时，伊丝回忆起过去在各类书籍里见到的精灵，书中描绘的精灵族服饰，就是现在索兰亚身上的衣服。

大概是对没有事先告知便找来这么多人感到不好意思，索兰亚神情间有着一点点恭敬，对伊丝的称呼也从昨天的『小姑娘』，变成『伊丝小姐』。

“明明说昨天下午就把人带到，结果拖到现在才找齐人，委托费我会退回给您五铜币，作为我违背契约的违约金……”

“索兰亚小姐不必自责，契约里没有写明索兰亚小姐必须在昨天下午找齐人手，那是索兰亚小姐自己加的限制，所以索兰亚小姐不用退给我铜币，老实说，仅仅只花一天就找齐符合我要求的人，已经超出我预料了。”

异世界不像信息时代那样通讯发达，从人们招募水手只能沿街吆喝、托熟人散布消息就能看出，想雇佣一名可靠的仆人，需要相当的运气与足够耐心，伊丝内心的底线是两周时间，因此完全没有责难索兰亚的想法。

“真、真的吗？”

索兰亚露出不可思议的神情。

“当然，只是这些人……”

伊丝目光指向排成几排，站在客厅尽头的佣人，这些人和自己过去在尼鲁教区见到的平民一样，着装除了干净以外没有其他可取之处，面色也给人营养不良的感觉。

“他们啊，”刚才的歉意消失不见，索兰亚挺起富有魅力的胸部，一副苦笑神情，“昨天我回去以后，就立刻按照手册上的名字，挨家挨户地通知以前在贵族家里工作过，后来又失业了的人。知道伊丝小姐您开出足足一金币的薪酬后，他们都抢着要来伊丝小姐的宅邸工作，后来连那些没有在我手册上登记过的家伙，也主动到我这里报名，昨天下午之所以没能把人带来，就是因为找到我的人太多，我只能先按照伊丝小姐您的要求，把人筛选了一遍。”

看都没看站在客厅里的佣人，依蒂丝放下茶杯，淡淡地说。

“但剩下来的人还是太多了，宅邸不需要这么多女仆和园丁。人数太多会拉帮结派，效率反而不如人少的时候。”

依蒂丝的话让佣人们脸上浮现紧张，一些人开始低声议论，这个举动让依蒂丝不悦地皱起眉，命令蕾菲娜过去。伊丝注意到，佩佩让蕾菲娜把说话者的名字记了下来，应该是要把那些人剃除出去。

卡米拉之所以说这些人无法胜任女佣的工作，除了她们的身体素质可能跟不上以外，剩下的就是缺乏基本的佣人常识了吧，部分女佣在贵族宅邸工作的时候，似乎没有学习过像样的礼仪。除非是像蕾菲娜与之佩佩这样，关系亲密到如同朋友的主仆，否则在面见客人时，只要主人没有允许，女佣便不能擅自发言，哪怕再想说的忠告，也应当等客人离开以后再开口，不论哪个国家都是如此。

虽然自己觉得女佣只要能好好打扫房间，不随便碰自己的私人物品即可，但宅邸是和伙伴们一起住的地方，自己必须考虑到伙伴们的想法。

“索兰亚小姐，我可以从这些人里挑选一些吗？”

“当然可以，伊丝小姐您才是雇主，要多少人，伊丝小姐您说了算。”

“嗯，那么就稍微挑选一下吧。”

很快，伊丝便与卡米拉和蕾菲娜组成面试团，以旁边一个较小的房间为面试地点，一个一个的挑选女仆，不过说是面试团，实际上真正在考验女仆的人只有卡米拉和蕾菲娜，伊丝只是跟在两人身后，以免两人做一些出格的事情。比如蕾菲娜要求所有女仆在进门后必须脱掉衣服，方便蕾菲娜检查她们的皮肤上是否有伤痕，还有卡米拉会询问女仆们是否有配偶、胸部大小和年龄等等，由于不论哪个太过失礼，伊丝无一例外的全部阻止。

事后伊丝提起这件事时，蕾菲娜回答，检查皮肤是在佩西亚领时佩佩的命令，那时候的佩佩有对女仆吸血的习惯，因此要求女仆身上不能有任何伤口，影响美观。

至于卡米拉为什么会询问配偶和年龄，伊丝根据卡米拉以前的行为猜想，那大概是为了排除自己喜欢的大姐姐。通过卡米拉考核的女仆，最大的也和卡米拉同岁，同时发育也不怎么出众，以至于最后通过面试的女佣仅有三人，伊丝不得不要求重来。

面试一直持续到中午才结束，经过三人挑选与妥协，最终从十九名女佣中留下七人。这七名女佣全部为贵族出生，并且从小就接受礼仪教育。

这里必须要强调，并非所有贵族都有钱，一些领地贫瘠或者没有自己领地的贵族，家产往往只能交给长子与次子，在这之后的孩子大都只能在成年后给他们一笔钱，剥夺家名、赶出家门，成为平民。同样的，无法继承家业的女性多数选择接受成为侍女的教育，方便长大后在地位更高、更富有的贵族家中工作。

而园丁方面，因为伙伴里没有人擅长园艺，最终伊丝听从索兰亚的建议，留下两名曾经在大贵族家里工作过的园艺师。

------------------

*之后还有两更，大概一点钟。

第二十七章 克洛莉斯与艾诺丝

当伊丝一行与女佣们享用完美味的午餐后，时间便一晃来到下午——主要是女仆们一直以狼吞虎咽的势头进食，以至于玛丽和蕾菲娜的制作速度跟不上她们的进食速度，制作料理花的时间比预期长许多，这才拉长了整个午餐的时间。

虽然中途伊丝也想加入到制作料理的行列，为玛丽与蕾菲娜分担一些任务，但女仆们一听到家主要为仆人制作料理，便立刻惊慌地停止午餐，伊丝只好放弃，似乎由家主为仆人制作餐点，是一种要把仆人解雇的暗示。

明明自己强调过玛丽和蕾菲娜也是这家的主人，可在女仆们眼中，只有自己和依蒂丝才是有发言权的人。大概是玛丽对女仆们说过她是奴隶，而蕾菲娜又穿着女仆装的缘故吧，女仆们应该把玛丽和蕾菲娜当成了和她们一样的仆人。

餐后得好好和她们说明才行，不过现在还是让营养不良的女仆们好好饱餐一顿。

想着这样的事情，早已吃完的伊丝单手撑着头，看向坐在另一边桌子上的女仆们。和血族与赫尔斯王国一样，诺塔帝国也有佣人不得与主人同席的传统，由于不论伊丝说什么，女仆们都摇头拒绝和伊丝同席吃饭，伊丝便只好让女仆们坐在另一桌，自己则和卡米拉一行坐在一起。

饶是如此，一些年龄偏大的女仆还是一副拘谨的、静不下心的模样，认为这是伊丝给她们的考验，但后来看到年轻女仆们放开吃也没有被惩罚的样子后，慢慢放下悬着的心，以不那么豪爽的动作扫荡餐桌。

“啊～啊～上次吃到这么美味的料理，还是在艾伯特子爵家里工作的时候。”

一名年纪在24、25岁左右的女仆仰头靠在座椅上，呈大字长长地伸了个懒腰。

“诶？艾伯特子爵不是落魄贵族吗？我听说每天只给佣人发两片面包。”

“不是在艾伯特子爵家里，而是和陪艾伯特子爵一起，参加塞德里克伯爵家次男的婚礼啦，那里的殿堂就像用金币堆成的房子，到处是闪闪发光的魔法灯。平时总是趾高气昂的艾伯特子爵，在塞德里克伯爵家人面前就和小妾一样，连祝词都结结巴巴的说不清楚。那时候伯爵家的七男还冲我眨了眼睛哦！如果我当时打扮的和贵族小姐一样，肯定会被他邀请一起跳舞！”

“真好啊……我也想参加那样的宴会。”

“如果有人愿意为我举办那样的婚礼，就算不是人，我也愿意嫁给他。”

“现在还是白天，贝琪你就别做梦了。”

被另一名女仆调侃，眼睛已经变成星星形状的女仆顿时鼓起脸，在其他女仆的哄笑声里发起反击。

真有活力啊。

一直偷听女仆交谈的伊丝忍不住跟着笑起来，原本自己还觉得可妮莉娅之馆太大，自己和伙伴们住进来显得冷清，现在看来，有热闹的女仆们在，自己的担心显然多余。

与女仆们同席的两位园艺师面露苦色。

“要举办塞德里克伯爵大人那样的婚礼，至少也得几十枚金币，这还只是雇佣魔法咏唱者大人、乐师、女佣、厨师还有购买各种食材的花费。”

“几十枚金币而已，只要在伊丝小姐这里工作几年，很快就能攒下来了。”

“可就算贝琪你攒了这么多钱，也找不到置办舞会需要的场地啊，那些都是贵族大人的东西，不可能借给我们这些穷人。”

“唔……”

不止说话的女仆，就连其他未婚的女仆也都失落地低下头。

这个年纪的少女果然充满幻想啊。

事实上就连拉克西丝也没能豁免。

伊丝深以为然地点头——看见拉克西丝的日记只是偶然，都怪拉克西丝写完日记后忘记合上，自己才在无意间瞥见。

自己就帮她们完成梦想吧，伊丝轻咳两声。

“咳哼，我记得庭院西边的那栋楼里有举办宴会的大厅，如果你们找到意中人的话，我可以把那里借给你们，当然，我只提供场所，其他的费用需要你们自己出。”

“诶？”

“伊丝小姐，您说的是真的吗？”

几名未婚少女“啪”地撑着桌子，一脸不可思议地站起身。

“没有骗你们哦，啊，条件是你们必须得邀请我参加婚礼才行，婚礼举办完以后，你们还要负责收拾场地。”

“还有我！我也要参加大家的婚礼！”

“我也要。”

跟在伊丝后面，玛丽与蒂芙尼各自富有活力与面无表情地举手。

“居然真的愿意借给我们……”

“十分感谢您！”

“伊丝小姐真是好人！”

几名未婚女仆激动地抱在一起，而已婚的女仆和两名园艺师。则各自露出遗憾与思考的神色。

他们应该不会想重新结一次婚吧。

将担忧抛之脑后，稍微吵闹一阵后，伊丝让闲聊的女仆们着手收拾餐具，打扫宅邸与庭院。虽说昨天自己和同伴们打扫过可妮莉娅之馆，但仅仅只清扫出了厨房、浴室以及同伴们住的几间卧室，其他许多地方，甚至部分走廊都还没来得及清理，事实上，就连现在坐着的餐厅，也只是表面光鲜亮丽，角落处其实积攒着厚厚灰尘。

考虑到可妮莉娅的内部空间相当大，加上数年没有人清理，即使七名女仆和两位园艺师一起上，也得花两三天才能把整个宅邸打扫干净吧。

而且昨天玛丽提到，宅邸的马厩、水井、围墙以及铁门都需要修缮，自己得再聘请一批专门的工匠修理才行。

伊丝下达了任务后，女仆与园艺师便很快行动起来，打扫用的工具昨天蕾菲娜已经在市场里买好，园艺师们需要的厚厚手套、修剪枝叶的剪刀以及桶和铲子之类的道具，也都由他们自备。尽管伊丝认为这些工具应该由她提供，但按女仆们的说法，园艺师自备工具才是通常做法，似乎是为了防止园艺师利用漏洞牟取不正当利益，比如以工具损坏之名，把工具低价卖出去，然后再找家主索要工具一类的事情。

“伊丝小姐，这段时间可以由我做女仆长吗？”

当女仆们分散开，从一楼餐厅开始打扫的时候，女仆装的蕾菲娜来到伊丝面前。

要是没有一个负责女仆工作的管家，女仆们很容易在工作中出现争执，加上蕾菲娜也做过女仆长，相当可靠，伊丝点了点头。

“嗯，拜托蕾菲娜了。”

“看起来就很温柔呢……”

“做的料理也超棒。”

“血族原来和我们人类一样啊。”

拿湿抹布擦拭窗户与地板的年轻女仆低声感叹，而年龄偏成熟、正收拾餐桌的女仆，则停下手中工作，低头向蕾菲娜表示敬意。

“不，吾主，这个任务还是交给我吧，蕾菲娜有依蒂丝要照顾，把宅邸交给她，会加重蕾菲娜的负担。”

“拉克西丝？”

身后传来拉克西丝的声音，伊丝惊讶回过头，来的天使不止拉克西丝一位，还有特丽诺20499型与20500型，在自己吃饭的这段时间，两位天使已经从魔力枯竭中苏醒。

比以前更加认真地，拉克西丝右手置于左胸，深深对伊丝行了一礼。

“仅仅只是女仆长的工作，吾主交给我就好。”

“天天天天使！？”

“神啊，我居然看见了天使，而且还是一次三个！”

“头发就和宝石一样漂亮，身材也和刻出来的一样完美……”

“原来尤弥尔教会真的受女神大人眷顾欸，主教有三位天使保护的话，教皇大人又会有多少天使围在身边……”

没有在意女仆们的感叹，蕾菲娜面带困扰地说。

“可是拉克西丝小姐有保护和教导伊丝小姐的职责，任务比我更重才是。”

“只有这方面我不会退让，蕾菲娜，我们神造天使不需要睡眠，可以全天无时无刻的工作，教育和引导下属的职责，还是交给我吧。”

“蕾菲娜，这些事情交给天使，你只需要偶尔协助一下拉克西丝即可。”

坐在餐桌上的依蒂丝一边把玩餐叉，一边饶有兴致地看着多出来的两位天使。

没有再争执，蕾菲娜面朝依蒂丝弯腰行礼。

“是，主人。”

“你们也都去做自己的事情。”

卡米拉挥了挥手，让看呆的女仆重新打扫餐厅。

“姐姐大人，这两位天使是……”

“是宅邸前任主人留在这里的天使，因为动力核心出了问题，所以一直在沉睡状态，”说到这里，伊丝转过身，面向拉克西丝身后的粉发天使与绿发天使，前者为43级的20499型，后者为31级的20500型，“拉克西丝应该为你们介绍过我，我叫伊丝·恩雅，现在是这间宅邸的主人，也是你们前任主人的继承者。”

虽然可妮莉娅一直强调自己是追求者，但自己并不是怀着对可妮莉娅的爱意破开结界，所以这里只以继承者说明身份。

“还是我最尊敬的主人。”

拉克西丝跟在伊丝后面补充。

这种让人不好意思的说法就不要当着我面说出来啦。

悄悄瞥见女仆们对自己投来的崇敬目光，伊丝不禁感到不好意思。

然而，伊丝的自我介绍并没有起到效果，新来的两位神造天使在听了伊丝发言后，仿佛感到疑惑地歪了歪头，相互对视一眼。

难道拉克西丝没有事先对她们说明情况，就把她们带到自己面前了吗？

考虑到拉克西丝的性格，这种情况确实有可能。

就在伊丝准备解释的时候，两名天使中的粉发，也就是实力为43级的第四位阶天使回答道。

“没有检索到前任主人的信息，以上。”

面无表情的样子加上不带感**彩的声音，让人想到旧时代的机器人，哪怕蒂芙尼，也不会像这样一点表情变化都没有。

如同在解释20499型的发言，20500型以畏怯声音，仿佛怕生的小孩子般，目光回避伊丝注视的同时，支支吾吾地解释。

“20499型……20499型的意思是……我们没有前任主人……”

没有前任主人？可可妮莉娅的残念明明强调了，这两位天使是她留给自己的、守护宅邸的护卫——不，难道她们和可妮莉娅是朋友？如果是朋友的话，自然就谈不上主人一词，伊丝换了个说法。

“你们和可妮莉娅是什么关系？”

“没有相关信息，以上。”

“我们……不认识……可妮莉娅……”

两位天使再次以充满个人风格的发言回答伊丝。

如果既非主仆，也不是朋友关系，那可妮莉娅为什么说她把两位天使留下来给自己当护卫啊。

咔嚓。

如同点亮夜空的闪电，伊丝脑海里突然窜过一种可能。

可妮莉娅耍了自己。

拉克西丝曾说过，制作神造天使的动力核心相当困难。制作动力核心需要以魔法水晶作原料，而魔法水晶的形状从出土时便已经决定，因此加工魔法水晶需要极为精妙的切割技艺，与坚硬到不会磨损的魔法材料，即使是制作其他位阶天使的第一位阶天使，也只有极小一部分人拥有制造动力核心的能力。

如此一来，这两位天使肯定早在被可妮莉娅从遗迹里搬出来前，就已经无法行动，可妮莉娅之所以对自己说她们能当宅邸的护卫，只是为了在自己面前凸显出她的强大，反正后来者不可能做出动力核心，无法醒来的天使自然不可能戳破可妮莉娅的谎言。

可妮莉娅呦，你的谎言太拙劣了！

伊丝开始暗自为可妮莉娅祈求冥福。

“这就是你们今后需要辅佐的主人，要把吾主当成自己最重要的人对待，神之国的诸位已经离开这片大陆，没有吾主，你们将永远沉睡下去，这也正好印证了我之前对你们的交代，吾主是背负了拯救一切生灵命运的勇者，你们得到拯救，足以说明吾主就是勇者。”

拉克西丝是认真的吗？

一时间，伊丝看向拉克西丝的目光变的奇怪起来，给两位天使制作动力核心，和自己是勇者根本没有因果关系才对，但由于拉克西丝的表情太过认真，伊丝觉得拉克西丝并没有在开玩笑。

“了解，今后将伊丝·恩雅认定为勇者与第一主人，以上。”

“我……我也会……把伊丝大人……当成妈、妈妈……”

妈、妈妈？

伊丝脑袋上浮现无数个问号。

你和卡米拉差不多大，比我还稍微高一些啊。

应该是拉克西丝的『要把吾主当成自己最重要的人对待』让她们误解了吧，之后得纠正才行。

两位天使的话让卡米拉判定她们没有危险，后者面带微笑的接纳她们。

“以后这里就是你们的家，我们是你们的家人，我叫卡米拉·佩西亚，是姐姐大人的第一任妻子。”

“喂，卡米拉，别误导她们啊。”

“主人大人，天使小姐们叫什么名字？”

“20499型，以上。”

“2……20500型……”

“总感觉名字很奇怪呢。”

玛丽困惑地苦笑。

“既然拥有了新生活，就应该换一个更容易称呼的名字，伊丝如果不会取名，可以交给我。”说话的同时，依蒂丝站到天使与伊丝之间，自信的做出自我介绍的动作，“我叫洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，血族佩西亚伯爵家长女，也是这里的一家之主。”

“原来伊丝小姐不是家主……”

“贝琪，这里应该说关系好乱才对。”

假装擦窗户，实则偷听的两位女仆说着悄悄话。

伊丝不禁感到头痛，轻轻将佩佩拉到一边。

“我可以给你们像拉克西丝一样取名字吗？”

“许可了，以上。”

“妈妈的话……可以哦……”

为什么妈妈的称呼还没有改啊！

虽然立刻就想把内心呐喊说出来，但看到20500型羞涩到快要流眼泪出来的样子，伊丝又把到嘴边的话塞回喉咙……20500型脸红红的样子十分可爱，如果怀里再抱一个大型毛绒玩偶，遮着半边脸的话，肯定就更惹人怜爱了。

……勉为其难的不纠正她好了。

至于名字，伊丝为了方便，很想直接用发色称呼她们粉酱和绿酱，但这实在太失礼，仔细想了想后，决定以拉克西丝的名字为蓝本稍作改动。

“已经有拉克西丝了的话，20499型就叫克洛莉斯，20500型叫艾诺丝，可以吗？”

“登记新名字为克洛莉斯，以上。”

“艾诺丝……我知道了……谢、谢谢妈妈……”

总觉得比和蒂娜打一架还累，伊丝长叹了口气。

“哈啊，你们喜欢就好。”

方便起见，背地里还是用粉酱称呼『以上』天使，用绿酱称呼实力较弱的『妈妈』天使好了。

悄悄地，伊丝在内心做出决定。

（30/30）

第三十三章 先皇的交易与亚多尼斯的准备

“陛下，您还是暂停今日的行程吧！这太危险了！”

“如果因为恶魔的偷袭就终止行程，岂不显得我畏惧恶魔？我非但不终止行程，而且还得大摇大摆的出现在我的子民眼前。布兰德利，我意已决，你不必再劝说我，不然我就让拜尔德斯送你回王都。”

“宰相大人，您还是不要再劝说陛下了，否则我很难办……”

伴随马车的左右摇晃，坐在车厢内的亚多尼斯、布兰德利与拜尔德斯也跟着上下颠簸。虽说亚多尼斯在屁股下垫了厚厚软垫，以此减少马车颠簸带来的冲击，但这终究不是伊丝安装在马车底部的伪悬挂系统，马车有任何一点颠簸，带来的冲击都会轻易传达给坐在马车上的人。

布兰德利皱起眉。

“可是陛下，有了今天这一出，明日我们与那边的谈判还要继续吗？”

“……”

亚多尼斯陷入沉默。

今天恶魔的现身虽然没有带来多大伤亡，但结合前两天的叛军袭击一起，会给民众一种自己经常遇袭的印象，这并不是什么好事，加之人类与恶魔有着极大的实力差距，倘若明天谈判时，恶魔再度伏击自己，导致自己受伤的话，自己在民众心中的形象就会有所崩塌，虽说挽回很容易，可这种主动权被别人握在手中的感觉，让人发自内心的不爽。

“啧，”撇了撇嘴，亚多尼斯看向拜尔德斯，“卡尔那边有消息了吗？”

“是，虽然没有定论，但可以肯定，这些下级恶魔不是被上级与中级恶魔带入城中，而是通过别的方式进入城内，结合此前莱伊德城传来的情报，这群下级恶魔很可能来自恶魔的信奉者，它们通过一种被诅咒的灰色短刃，召唤出下级恶魔。”

“但这次也出现了上级恶魔。”

“这个……卡尔将军还在调查。”

“一群疯子。”布兰德利声音里有着隐隐的怒意，不过似乎又想起了什么，无奈地长叹，“先皇当初真是做了个错误的决定，不论情况再怎么危机，都不应该答应恶魔，允许它们在帝国里建立信仰恶魔的教会。”

“宰相大人，过去的事情都已经过去了，我们现在应当把注意力放在怎么解决问题上。当务之急，是如何在明日的谈判里取得上风，将恶魔势力从帝国彻底拔除。”

“……也对。”

拜尔德斯的劝告令布兰德利闷哼一声，咂了咂嘴。

所谓谈判，指的是永久关闭恶魔驻地一事，诺塔帝国的大多数人都知道，在亚多尼斯祖父时期，为了保证帝国不被日益强大的贵族势力瓜分，亚多尼斯的祖父与伪装成人类的恶魔签订契约。恶魔除掉那些妄图瓜分帝国的贵族头领，而亚多尼斯的祖父则允许恶魔在帝国建立教会。

然而多数人并不知道，恶魔除了建立教会以外，还有要求先皇必须利用威弗列德城的阿莱克西亚之塔，在距离威弗列德城不远的海域，创造一片地脉魔力富足的区域。当时伪装成人类的恶魔对亚多尼斯祖父解释，这么做是为了让威弗列德城附近的海民收获更多海产品，它们出生在这片区域，所以希望家乡更加富裕。由于出发点没有任何恶意，于是亚多尼斯的祖父便以国王之名，答应了这一要求。

如今在帝国内神出鬼没的恶魔信奉者与各式各样的恶魔，也就由此而来。

恶魔欺骗了亚多尼斯祖父，它们之所以要在威弗列德附近海域创造魔力富足区域，是为了营造出一片能够成为跳板的营地。

魔王斯提克斯的海底城堡距离帝国极远。斯提克斯派恶魔到帝国，中途所花的时间需要以年为单位，经常出现身负命令的人抵达帝国时，帝国已经变成另一副模样的情况。虽然亚多尼斯没能从恶魔口中得知宫殿距离帝国到底有多远，一路上又得经历多少危险，但从恶魔迫切想要这片海域的心情就能猜测到，他们到了没有这片跳板，就难以维系计划的地步。

至于跳板本体是什么，亚多尼斯至今都没有弄懂，只知道当恶魔们有了这片海域以后，就能极大程度缩短从魔王宫殿到帝国所花的时间，此外，跳板的存在需要阿莱克西亚之塔调动地脉魔力，为其提供支持。

过去因为要统一帝国，加上扩张版图的事情，亚多尼斯一直太在意祖父与恶魔的契约。虽然与恶魔为伍令人不齿，可毕竟它们实力强大，得罪的太过分，后果难以预料，也许会让新生的帝国元气大伤，所以只要恶魔老实本分，仅仅只是一些老鼠一样的魔王信奉者在暗地流窜，自己可以当做没看见处理。

但是，由于神教将恶魔信奉者的真面目撕得粉碎，加上自己拒绝与恶魔为伍，魔王信奉者的生存环境遭到压缩，为了反抗这一现状，哪怕表面上恶魔与帝国依旧在合作状态，帝国内恶魔的出现也还是越来越频繁，到了自己必须正面应对的时候。

谈判也就由此而来。

恶魔必须承诺，今后永不出现在帝国境内，否则自己将用阿莱克西亚之塔的力量，关闭他们作为跳板的海域。

可能的话，自己想跳过谈判这一过程，直接一言不发的关闭阿莱克西亚之塔，但恶魔的力量令人无法忽视，在帝国还没有培养出更多超越英雄领域的实力者之前，都得尽可能采取温和态度。就卡尔与拜尔德斯预计，只有等到帝国有至少七名超越英雄领域者，或者有一名等级比超越英雄领域者更高，抵达70级的神话级实力者，才有可能与恶魔一较高下。

想到这里，亚多尼斯苦恼地皱眉。

“呼……七名超越英雄领域者或者一名70级的神话角色么，到底要花多长时间，才能培养出如此人才。”

人类的寿命最长不过一百多岁，与精灵和血族有着倍数差距，这也就造成了即使出现实力强大者，也只能在历史上昙花一现的情况。

“陛下，倘若事情发展到最坏的状况，我们可以向尤弥尔教会、幻兽云海和妖精之乡求助，教会与恶魔是死敌，即使不愿意帮助我们，也不会在背后给我们添麻烦，幻兽云海和妖精之乡与我们的关系虽算不上友好，但也没有太差，如果敌人是恶魔，他们或许会出兵支援。”

如同桌上摆着地图般，布兰德利手指在桌上比划着。

亚多尼斯苦恼地背靠车厢，双手环抱在胸前。

“啊啊，我知道，但比起盟友，我更希望力量出在自己身上，依靠别人终究不是长久之计。一旦合作，今后再想往那边伸手，下面的子民会有抵触。帝国重要的是团结一心，如果自己乱了阵脚，就什么都做不到了。”

“嘶……”

亚多尼斯话音落下的时候，拜尔德斯倒抽了口凉气，前者不禁挑起眉毛，拜尔德斯现在的举动算得上失礼。

“拜尔德斯，你怎么了。”

身材削瘦的拜尔德斯苦笑着摇头。

“宰相大人说可以向幻兽云海求助的时候，臣还在思考，比起向幻兽求助，我们更应该找神教教皇帮忙，她具有的实力肯定已经与神话中的实力者相当，说不定已经超越70级，抵达了80级领域，有她做支持，相信我们一定能够与恶魔分庭抗礼。不过陛下说的没错，我们应该靠自己的力量，不然如果她提出要帝国割地的条件，我们就被动了。”

不不，别说割地，就算把帝国让一半出来，我和她共治也没关系。

尽管内心这么说，但亚多尼斯却并没有表达在脸上，右手撑着下巴，做出思考表情。

“……嗯，确实，这可以作为备选方案，如果能击退恶魔，出让一些利益也无妨。”

“那我们需要立刻起草文书，与神教教皇联络吗？”

“不必，布兰德利，这件事必须由我亲自来做。”

自己现在就已经在做的路上，只要讨好薇尔的姐姐——也可能是妹妹——自己就迈出了成功的第一步。

至于怎么讨好，首先要做的当然是与之接触。第一次见面时给对方带一些礼物，可以提升不少好感，这种基础技巧自己还是有记在心里。只是作为君王，自己准备的礼物不能太寒掺，加上女性喜欢哪些东西，自己又不太在行，思来想去，最后还是在城主修曼建议下，选择了在贵族与重臣中得到一致好评的一种奢侈品。

手心朝向布兰德利，亚多尼斯露出得意笑容，仿佛在回应亚多尼斯一般，马车缓缓停下，威弗列德城城主修曼从外探进头来。

“陛下，玛格丽特到了。”

（3/30）

第三十六章 神造天使们的奇怪规则

“伊丝小姐，蒂芙尼小姐已经结束沐浴，您要现在沐浴吗？”

两名较为成熟的女仆躬身问道，坐在客厅沙发上的伊丝站起身。

“不，我还有一些事情，你们先下去睡觉吧，时间不早了，以后你们不需要在门口等我回来，只要过了八点，你们就可以回房间休息。”

“这、这怎么可以，八点就回房间休息，如果被外面的人知道，会认为我们在偷懒，我们作为女仆的资格会遭人质疑！”

说话的女仆表情异常夸张，似乎打心底里不希望早下班。

这是异世界的传统吗？虽然自己曾在书上见过，住在主人家做长工的佣人很晚睡觉，很早起床，但一直觉得那是很遥远的事情，没想到会亲自遇见。

“……你们在上一个主人家里工作的时候，通常几点钟才回房间睡觉？”

“十一点。”

“老爷睡觉了我们才可以睡觉，早的时候十点，晚一些凌晨四点。”

“那你们几点钟起床？”

“天微微亮之前就得起床，不然会赶不上做早餐。”

真辛苦啊……

不知道该说什么好，伊丝挥了挥手。

“好了，我这里没有必须等我睡觉以后你们才能睡觉的规矩，该睡觉的时候就回去睡觉，下去吧。”

“可您的沐浴……”

“拉克西丝会帮我准备衣服，说到底，我不是那种连一个人洗澡都不会的贵族大小姐。”

洗澡就应该安安静静的一个人，这样才方便思考事情，这是伊丝的看法。

催促着女仆们去睡觉后，伊丝叫上一言不发，坐在沙发上的克洛莉斯与艾诺丝，通过宅邸三层的传送门，来到地下储藏室。这里的许多东西自己都没来得及探索，也许能找到意外之喜。

可妮莉娅曾尝试过制作神造天使，虽然到最后也没能做出一只，但应该会留下像是实验笔记这样的宝贵经验，加上可妮莉娅从尤弥尔教会的神代遗迹中偷出来了许多东西，假如自己能利用这些留下来的物品，尝试着修复拉克西丝身上的问题的话，就再好不过了。时至今日，拉克西丝都没能恢复探查能力，本人似乎完全放弃了恢复探查机能这件事。

“这也是没办法的事情啊，只有第一位阶天使拥有创造和修理其他天使的技艺，神之国消失的现在，就算想恢复探查机能，也只能是空想……”

只有在这种时候自己才会意识到，拉克西丝与人类在生理上有结构性的不同。

一边摇头，伊丝一边在狭窄甬道内穿行——只有地下储藏室内最中间的房间才设置有传送门，其他地方则以石砖砌成的甬道连接，整个地下储藏室犹如一座小型城堡般复杂。

“嘛，毕竟是可妮莉娅偷出来的物品，等我拿走修理拉克西丝的部件以后，就把剩下来的部分还给伊芙琳好了，伊芙琳应该很乐意收下这批遗迹里的东西。”

至于以后需要的时候该怎么办，答案当然是再去找伊芙琳要。虽然伊丝能猜到进了伊芙琳口袋的东西，再想拿出来，自己就肯定得付出点什么，但既然伊芙琳总是当着所有人的面让自己称呼她姐姐，还经常做出用胸部蹭自己手臂的暧昧举动，说一些容易让人误解的诱惑话语，作为回礼，到时候自己就厚颜无耻的搬出妹妹名头，去『借』回来好了。

“哈啊，也不知道伊芙琳心里到底在想什么，明明说有喜欢的人，还做出这种容易让人误会的事情，要是让她喜欢的人看见，不知道心里会怎么想。”

幸好伊芙琳在安德烈亚面前总是以姐姐自称，不然当着安德烈亚的面对自己做挑逗举动，安德烈亚肯定会用撅起嘴的不高兴，或者严正抗议来表示不满，就目前来看，安德烈亚和伊芙琳相处的非常融洽，微妙的是琳那边。

此前带着琳与伊芙琳去血族王都的时候，琳看见伊芙琳对自己的捉弄 并没有遭到安德烈亚反对后，若有所思地嘀咕“原来还可以这样，真是失算了”的发言——琳或许以为声音很小，自己没有听见，但当时自己使用的是第三形态觉醒，听觉比平时强不少——自己倒不是听不懂琳的意思，只是琳肯定误解了伊芙琳对自己的感情，在尤弥尔领的时候，伊芙琳可是明确对自己说过拒绝同性间的交往，公开表示别想打她的主意（这只是伊芙琳的幻想，事实上自己从没打过伊芙琳的主意），以及对自己与安德烈亚、自己与佩佩之间关系的嫌弃，所以就算太阳从西边出来，史莱姆直立行走，伊芙琳也不可能对自己有想法。

虽然世界上能当着自己的面，毫无害羞与迟疑地说“我喜欢你哦”这样的话的人，除了卡米拉以外，就只剩下伊芙琳，可二者说这句话时的心态完全不同，伊芙琳完全是调侃与捉弄的意味，这家伙是能当着别人面说自己厌恶少女与少女间恋情的人。

“妈妈很开心吗？”

“心情很不错，以上。”

“诶？”艾诺丝与克洛莉斯的话让伊丝一脸意外，好奇看向身后两人，“为什么这么说？”

“看上去很高兴……”

“笑容表达在脸上了，以上。”

“欸，我有笑么。”

自己明明没有在想开心的事，伊丝忍不住摸了摸嘴角，不过神造天使不会对主人说谎，大概自己真的有笑吧，虽然不知道为什么。

三人沉默下去后，每隔几步便亮着一盏魔法灯的甬道瞬间安静下来，只剩下硬质鞋底踩在石板上的嗒嗒声，与习惯穿长靴的伊丝不同，两位神造天使都穿着符合热带地区气候、会露出可爱脚趾的凉鞋，首次注意到的时候伊丝想过，如果她们像佩佩一样，在指甲上涂抹指甲油的话，大概会更有魅力，不过现在伊丝没有闲心想那些，要是一直这么安静下去，自己会觉得尴尬。

“说起来，上午的时候，克洛莉斯是用翅膀飞行，而艾诺丝却是用魔法，艾诺丝不喜欢使用翅膀吗？”

“艾诺丝怕高，以上。”

“才、才不是！”神情激动的，艾诺丝音量高了几分，接着很快察觉到自己的失态，害羞神情变得更重，低下头，手指玩弄着衣角，“是因为翅膀好像……好像不太受控制了……”

“翅膀不受控制？”

“……不是不受控制，只是……只是好像无法支撑我飞起来了……”

“艾诺丝沉睡太久，翅膀损坏，需要销毁重做，以上。”

克洛莉斯大概是在开玩笑吧，没有把克洛莉斯的话放在心上，伊丝点了点头。

“这样么。”

看来除了给拉克西丝找回探查机能以外，自己还要尝试修理艾诺丝的翅膀。

伊丝不禁回头看了眼艾诺丝的翅膀部分，自己看过的大部分小说与漫画，都描绘过翅膀是人外娘身上的敏感部分，从很久以前，见到拉克西丝的时候自己就想过，神造天使的翅膀会不会也是这样，但拉克西丝太正经，自己摸上去时，很可能会被拉克西丝投以莫名其妙或者看傻子的眼神，所以一直很自觉的没有提出这种奇怪要求，现在换成艾诺丝的话，反应肯定会非常有趣，与面瘫的克洛莉斯比起来，艾诺丝一定是稍微有一点感觉，就会发出“呀！”的奇怪声音的天使。

嘎吱——

伊丝展开妄想时，前方甬道突然传来打开厚重铁门的声音，与之一同的，还有投射在墙壁上的强光，一位发丝如同蓝宝石般美丽，头顶有着明亮光环的天使出现在伊丝前方，或许是感到有些疲倦，拉克西丝长长伸了个懒腰，神明赐予的完美身材，此刻在女仆装勾勒下变得更加傲人。

假如这里不是甬道，而是大街上的话，拉克西丝绝对会得到百分百的回头率吧，倘若再搭配蕾菲娜那样的温柔与体贴，只需几句撩人心弦的话，自己就会成为拉克西丝的俘虏。不过拉克西丝就是拉克西丝，自己不会想着要拉克西丝根据自己喜好改变性格，现在的拉克西丝也很有魅力。

“啊……”

见到伊丝，刚刚还在伸懒腰的拉克西丝如同做错事被大人抓个正着的孩子般，一动不动地僵硬在原地。

“吾、吾主，我没有偷懒的意思。”

“是是，我知道拉克西丝不会偷懒。”伊丝微笑着摆了摆手，“话说回来，卡米拉呢，卡米拉应该在和拉克西丝一起找魔法书吧。”

“是的，卡米拉因为疲倦，已经睡着了，人类如果不睡在床上，似乎会得一种叫风寒的疾病，所以早些时候，我把她抱回到自己的房间了。”

“啊啊，谢谢拉克西丝。”

如果自己也在书房里睡着了的话，拉克西丝会把自己抱到床上吗？不，如果睡着了的话，这种事就没有意义了吧，只有醒着的时候，才能体验到大姐姐的关爱。

“吾主……您的目光有些……下流？让我想起神之国的第一、第二位阶天使，有这些时间，不如拿来做更有意义的事情。”逐渐收回质疑般的目光，拉克西丝将视线转移到伊丝身后的克洛莉斯与艾诺丝身上，“你们有保护好吾主吗。”

“主人没有受伤，以上。”

“好好教训了恶魔呢。”

提到教训恶魔的话题，艾诺丝罕见的没有支吾，联想到艾诺丝在猎杀恶魔时的愉悦与兴奋，这孩子大概被设定成了一进入战斗，就会像变了个人的性格吧，意外很可爱。

“是么，做的不错。正好你们回来了，直到你们走后我才想起，应该对你们的各种功能做测试，沉眠太久，魔力回路会因为老化失去作用，既然已经与恶魔战斗，有关作战的部分，你们有发现问题么。”

“艾诺丝有问题，告状了。”

“只、只是翅膀不能飞行而已……不是大问题。”

“翅膀么，唔。”

拉克西丝皱起眉，表情仿佛在说十分棘手。

只是翅膀不能飞行，问题很大吗？感到疑惑的伊丝歪过头，将内心想法说出口。

拉克西丝语气认真起来。

“不，吾主，如果艾诺丝是像我一样的司教之天使，翅膀无法支撑本人飞行，并非大问题，但艾诺丝是战斗天使，一旦翅膀无法支撑本人飞行，会严重影响作战能力，按照特丽诺大人制订的律法，身体出现问题的战斗天使应当立即接受第一位阶天使的治愈，如果因距离神之国太远，短时间内无法接受治愈的，应主动接受身边天使销毁。”

“哈啊？销毁？为什么？”

理所当然的，伊丝认为做法太极端。

“战斗天使与司教之天使不同，战斗天使的破坏力比司教之天使高出许多，在等级差不超过十级的情况下，战斗天使能完胜司教天使，加上很久以前发生过战斗天使长时间没有接受第一位阶天使治愈，以至于失控造成灾害的事件，所以神之国对战斗天使的约束，比对其他天使更加严格，我身为第三位阶的司教之天使，有处置艾诺丝的权利。”

难怪刚才克洛莉斯会说销毁，自己以为那只是玩笑，没想到是认真的……

话说回来，艾诺丝居然一点抗拒情绪也没有，天使还真是奇怪啊。

“不不，只是翅膀而已，没必要这么苛刻，而且神之国现在不知道去了哪里，我们不清楚天使被销毁以后，灵魂能不能回归神之国，万一不能，就糟糕了。”

“正因如此，我才会犹豫。”

所以如果神之国没有消失，拉克西丝会当场销毁艾诺丝吗？！

虽然对天使们而言，这可能是很正常的事情，毕竟天使不会真正意义上的死亡，顶多换一个躯壳重生，但站在自己的角度，想到拉克西丝会用魔法把艾诺丝变成废弃物，实在太……猎奇了。

伊丝连忙摇晃双手拒绝。

“不不不不，我绝对不允许这种事发生。我来找拉克西丝，也正好想说这件事。”

“这件事是指……？”

拉克西丝面露不解。

是指给拉克西丝恢复探查能力。

话到嘴边，伊丝却没有说出口。自己还不清楚能不能恢复拉克西丝的探查能力，在没有把握的情况下以给予承诺，万一自己没能恢复拉克西丝的探查能力，只会让拉克西丝白期待一场，虽然拉克西丝不会让自己看到她的失落，但自己只要想想就会觉得尴尬与愧疚。

还是当做秘密吧。

故作神秘地，伊丝挺起稍有起伏的胸脯，一副一切尽在掌握的自得神色。

“哼哼，现在暂时保密，我们先去那两座被封印的屋子，说不定能找到恢复艾诺丝翅膀的方法。”

可惜可妮莉娅没有把神键留下来，不然的话，自己就能把神键给伊芙琳当做承载尤弥尔之塔力量的载具，让伊芙琳恢复自由了。

蒂娜说过，伊芙琳之所以一离开尤弥尔之塔的覆盖范围就失去魔力，是因为伊芙琳的魔力源泉来自尤弥尔之塔，只有用棋子形状的神键，装载伊芙琳的魔力源泉，伊芙琳才不会因为魔力源泉距离母体（尤弥尔之塔）太远，失去魔力。

嘛，虽然伊芙琳派人在神代遗迹的挖掘上花了大功夫，也许用不了多久就能找到神键，但我这边还是帮忙收集一些信息，做两手准备比较稳妥。

想着这样的事情，伊丝带领三名神造天使，来到装满神代遗迹的四层建筑。

（6/30）

第三十七章 诞生之池与最大输出的魔刃

绕开女仆，伊丝与三位神造天使来到漆黑一片、死寂异常的四层建筑面前。

在周围摇晃的树木衬托下，宅邸显得有些阴森，仿佛只要自己打开门，里面就会窜出某种不可名状的东西。

抬头打量的伊丝摇了摇头，地球内的文明因为对未知事物感到恐惧，才会捏造出幽灵、鬼魅这种让人不寒而栗的存在，但事实上吓唬人的不是幽灵，而是不明正体的东西，最直白的例子就是，如今在异世界里亲眼见过幽灵以后，自己便不再对『鬼』这种生物感到害怕，以自己目前的实力，就算幽灵之类的鬼魅真的出现在自己面前，自己也能一巴掌让它见识到，什么才是真正的恐惧。

收回视线，伊丝长叹了口气。

“明明地下空间都挖到宅邸以外，通往地面的入口只有这么一个，再怎么说也太谨慎了吧。”

地下储藏室与地上空间的通道，仅有设置在宅邸三楼卧室的传送门一处，如果传送门被破坏了的话，待在地下储藏室内的人等于被锁死在了储藏室里。可妮莉娅之馆的地下部分是由掺杂了秘银砂的砖块砌成，在充满从地脉汲取的魔力的情况下，坚硬程度堪比三阶防御魔法，强行突破是一件相当困难的事情，这也是索兰亚小姐无法通过挖掘地道，进入可妮莉娅之馆的原因。

如果是自己，至少会额外再挖出三条通道，两条通入存放了各种物品的四层楼房，剩下的一条则直达郊外，作为紧急时刻的逃生通道，说到底，既然能设置传送门这种便利设施，就应该多做几个，通往各种地方，缩短在路程上花费的时间才对。

“吾主……”一副想说又不知道该怎么说才合适的表情，拉克西丝低声道，“传送门并非容易刻画的魔法阵，不仅对使用者的实力要求极为苛刻，需要用到的魔法素材，也珍贵到需要数年才能准备完全，不仅如此，在同一个区域设置两扇通往不同地方的传送门，两扇传送门之间会相互干扰，除了特丽诺大人做到过以外，我至今没有见过其他能在一片区域安置两扇通往不同地方传送门的人。”

“原来如此。”

不是不想做，而是做不到吗？

『Ragnarøk』里的传送门并没有这种限制，只要自己想，甚至可以用同一扇传送门连接复数个地方，距离也比可妮莉娅留下的传送门远得多，只是自己设置传送门需要消耗『Ragnarøk』的魔法素材，而『高阶传送』与『全知地图』的存在，又使传送门显得没有必要，所以自己一直没往这方面思考过。

“让我走在前面，以上。”

克洛莉斯站到伊丝面前，后者则轻轻将克洛莉斯拉到一边。

“里面没有魔物，克洛莉斯不用担心。”

对天使们下达跟上自己的命令后，伊丝进入四层建筑内部，和全知地图看到的一样，一层内没有任何房间，仅仅是一个类似宴会场所的敞厅。

“呜哇，虽然遍地都是值钱货，但像这样乱丢，显得和垃圾场一样啊。”

连翻译挂坠这种珍贵道具都丢的遍地都是，此外还散落着大量魔法水晶、从药丸大小到指甲盖大小的魔核、不明国家的货币等等，魔法道具与各式武器也堆得像小山一样，恐怕国家的君王看到如此景象，都会小小的吃一惊吧，伊丝突然升起不把这里的东西送还给伊芙琳，而是带回克洛伊公国，让神教给公国居民们改善生活的想法。一眼望过去，这些东西加起来至少价值上千枚宝石币，其中一些不明用途的魔法道具，可能还是无价之宝。

可妮莉娅还真舍得啊。

“拉克西丝，注意不要把这里的东西踩坏了，我们先清理出一条路。”

“吾主，看那里！”

“疑似诞生之池，以上。”

在拉克西丝指引下，伊丝看向敞厅内的一个巨大晶体，虽然自己一开始也被它吸引了注意力，但因为这枚晶体除了体积庞大以外，既没有散发光芒，也没有任何魔力迹象，所以自己并没有在意，现在仔细看下来，这枚巨大晶体占据了敞厅近1/3的面积，高度也穿破一楼天花板，抵达二层——不，与其说穿破，不如说建筑本身就是围绕着这枚水晶建立，从底部直径判断，这枚水晶应该贯穿了整座四层建筑。

“嚯，出现名字了吗？”

上一秒全知地图对这枚水晶的记录还是『？？？』，当克洛莉斯说出它的名字后，显示便变成了『诞生之池』。

“应……应该是遗落在圣战里的诞生之池……”

惊讶逐渐变成惊喜，拉克西丝随手捡起掉落在地上的一盏魔法灯，踩着金币与魔法武器堆成的小山，一步步靠近巨大水晶。

“没想到这里竟然会有诞生之池……真是太好了，有诞生之池在，就能随时调整天使的状态，克洛莉斯、艾诺丝，你们把场地清理出来，我要确认诞生之池是否完好。”

“了解。”

拉克西丝转向伊丝，神情略显紧张，深深弯下腰行礼。

“吾主，我有一个不情之请，我想留在这里，检查诞生之池的状态，无法陪您去楼上确认这里到底有哪些魔法道具。”

“这不是大不了的事情，我也对这个叫诞生之池的东西很感兴趣，这枚水晶是神之国的产物吗？有什么作用？”

“吾主果然是仁慈之人……”

欣慰与喜悦并存，拉克西丝一边踩着金币与魔法道具走向诞生之池，一边慢慢解释。

“诞生之池是特丽诺大人专门为远征军设计的便利道具，在战斗过程中，天使经常会遇见无法发挥自身优势的环境，比如在大海中作战，或者像火山口这种高温的环境战斗。由于环境带来的战损比真正的战斗还要多，慈悲的特丽诺大人便为我们创造了诞生之池，天使可以拿自己想替换的部位走进诞生之池，只要有充足魔力，诞生之池便能将新的部位替换到天使身上，让天使更适应环境，用在这里，则可以修复艾诺丝的翅膀。”

听起来，似乎只要有这个名为诞生之池的道具，天使就可以像拼装玩具一样，自由改变身上的部件。

“只要把我的翅膀和艾诺丝的翅膀相换，就可以避免违背特丽诺大人定下的规约。”

“但那样一来，拉克西丝不就不能靠翅膀飞行了吗？”

“没有翅膀还能用『飞行』魔法替代，这比销毁艾诺丝要好许多。把亚莉克希亚收入麾下的前提，是要解决那只羊头恶魔。虽然那只羊头恶魔身处封印内，我无法切身体会到它的实力，但仅仅只是远看，我就能从它身上感受到一股让我难以喘息的压力，如此情况下，我们必须尽可能壮大自己的力量，艾诺丝作为战斗天使，对我们的重要性不可或缺……吾主，您在做什么？”

拉克西丝看向绕到自己身后，一边跟随自己前进，一边检查着自己翅膀的伊丝。

后退一小步，伊丝像是解决了一件事情般拍了拍手。

“我只是在想原来拉克西丝可以把自己的翅膀卸下来……一直以为它是直接长在拉克西丝身上的东西，原来如此，可以卸下来的话就好办了，记得可妮莉娅做过天使的研究，也许我可以复制出一对拉克西丝的翅膀。”

“复、复制！？吾主，您是认真的吗？仅仅只有翅膀的外形，并不代表翅膀能使用，翅膀内部的魔力回路才是关键所在，魔力回路的刻画不仅繁琐，而且还要用对应的魔力液调配，您知道魔力液的配方吗？”

“不知道，不过可以借鉴前人的经验，”伊丝指了指面前的巨大水晶，“嘛，这些东西暂时放到后面，拉克西丝可以确认这个叫诞生之池的水晶没问题吗？”

“是，身为司教之天使，神之国里的一切道具我都会使用，还请吾主稍等。”

“嗯，交给拉克西丝了。”

如同被赋予了重要使命的人，拉克西丝神情严肃地上前检查诞生之池。

应该要花不少时间吧。

思考着这样的事情，伊丝开始观察起名为诞生之池的水晶，虽说这枚水晶里什么东西也没有，自身也没有散发光芒，一副平平无奇的样子，但从拉克西丝的形容里，自己总觉得诞生之池就像地球里的人体培养罐，只不过是把培养的对象从人类替换成了天使。

“反正时间还有很多，先看看这里有哪些东西吧。”

自己打算把这里的东西全部装进仓库，把它们留在宅邸太过危险，万一让外人知道，可妮莉娅之馆里装了什么，知情者可能会趁自己不在，危害留守在宅邸的女仆。价值上千枚宝石币的物品，很容易冲昏意志薄弱者的头脑，怀璧其罪的道理，不用解释太多。

首先是随处可见的货币，这种表面印有天使翅膀的货币并非黄金打造，而是由比黄金更珍贵的绯金铸成。平常武器只需掺入一点绯金，硬度与韧性就会比之前上升好几个级别，如果把这样一枚绯金金币拿到外面，等待它的命运肯定不是当成货币，而是被人熔化拿去当魔法武器的材料吧，神之国真是有够奢侈的。

虽然一开始打算将这些金币全部收纳进仓库，但伊丝很快就因为它们数量太多、分布杂乱而被迫放弃。

还是等白天以后，叫上蒂芙尼她们一起来进行分类工作好了，蒂芙尼喜欢闪闪发光的东西，一定不会拒绝这项苦差。

“这样一来，就得先排除掉危险的魔法道具啊。”

如果伙伴们不小心启动威力巨大的魔法道具就糟糕了。待克洛莉斯与艾诺丝清扫出一片区域后，伊丝让两人与自己一起寻找魔法道具，将魔法道具集中放到一个角落。

从堆满金币的小山拾起一枚单片眼镜戴上，克洛莉斯缺乏感**彩的脸庞多了几分成熟韵味。

“询问，艾诺丝，可爱吗？”

“让我想起拉克西丝芙妮雅姐姐……”

“询问，太成熟了？”

“嗯，克洛莉斯可以给我试试吗？”

“给你。”

接过单片眼镜好奇翻看一阵，艾诺斯戴上单片眼镜。

“克洛莉斯，我、我现在看起来怎么样？”

“很可爱，主人会夸奖你，以上，”

“真的吗？”

一直注意着这边的伊丝微笑着点头。

“真的哦，现在的艾诺丝很可爱。”

明明是显得成熟的眼镜，但艾诺丝戴上后，却给人一种可爱印象，变得更娴静，令人联想到文学少女。

“谢……谢谢妈妈……咦？”似乎发现了什么，艾诺丝低声喃喃，“这好像是一种魔法道具……让我看看使用方法，应该是从这里注入魔力……”

拇指和食指握住眼镜，防止其脱落，艾诺丝面朝克洛莉斯，对眼镜注入魔力，瞬间，没有任何预兆的，单片眼镜上凝聚出一团将整个房间照亮的蓝色光芒，恐怖的魔力波动在室内创造出令人睁不开眼强风。

“艾诺丝，危险！”

“诶？停、停不下来！”

“卧倒，警告了。”

没有犹豫，伊丝以『瞬间移动』闪现到艾诺丝面前，接着一把夺过眼镜，以『魔力强夺』，强行抽光单片眼镜内的所有魔力，接着仿佛泄气的气球般，危险的魔力波动迅速平复。

“吾主，怎么了？”

检查诞生之池的拉克西丝迅速跑到伊丝面前。

“艾诺丝晕倒了，以上。”

“晕倒了？克洛莉斯，你们做了什么？”

“艾诺丝擅自使用危险魔法道具，应被处以禁闭一年之惩罚。”

克洛莉斯应该是在开玩笑吧……

虽然知道天使永生不死，但关一年禁闭，精神会出问题吧？

不知道怎么说才好，伊丝稍微检查了一下被克洛莉斯抱住的艾诺丝，悄然松了口气。

“只是魔力被抽光了，没有大问题，休息一下就会醒过来。只是这个魔法道具，没有表面上看起来那么温和啊。”

尽管自己使用了『魔力强夺』，眼镜没能发挥出效果，但自己已经可以感受到，这应该是对其注入魔力后会放出光束的道具，在『Ragnarøk』中并不少见。

如果改良一下，说不定可以做成现实版的光剑。

稍微对眼镜注入一些魔力，镜片果然和伊丝想的一样，前端伸出一束直达天花板的光束，不过因为自己注入的魔力太少，加之镜片无法强行抽离自己的魔力，因此光束只是看起来能到天花板，实际只能切断不到一公尺范围内的东西，只有当自己增加注入的魔力后，有效长度才会变长。

实在有趣。

看着随手挥动光束的伊丝，拉克西丝以理性语气建议。

“能在一瞬内抽空艾诺丝的魔力，意味着魔力消耗太大，这枚镜片不适合成为武器，虽说可以用作切割金属，但吾主您拥有将魔刃直接凝聚在指尖上的才能，它对您没有任何作用，不，应该说在任何人都起不到作用，魔力消耗太大，只是一件废品。”

不不，话不能这么说，拉克西丝，只要稍微改良一下，这枚镜片就可以成为光剑啊，挥舞光剑战斗，可是每一个少年的梦想——虽然自己现在已经变成少女就是了。

当然，拉克西丝的提醒并非多余，她让自己想起一件事，自己虽然能在指尖凝聚出魔刃，但还从来没试过在最大魔力输出下，魔刃能伸出多长。

收回镜片，伊丝在指尖凝聚一千点魔力，然后瞬间施放。

嗤。

蓝色光芒一闪而逝，紧跟着，天花板上投下仅有手指粗细的月光，魔刃在眨眼间穿透了四层楼的天花板与屋顶——必须说明的是，并非伊丝的魔刃只能支撑一瞬，而是当伊丝看见自己的魔刃突破天花板，延伸到云层以后，便连忙解除了魔刃，整个过程快到只有伊丝可以看见。

“呃……”

始作俑者尴尬地移开目光，没能捕捉到这一幕，仅仅只发现天花板上投下月光的拉克西丝抬起头，打量似的微微皱眉。

“年久失修吗……”

“欸，大概就是这样，明天找人来修好吧，嗯，就这样，拉克西丝，诞生之池检查完了吗。”

“还没有，请吾主多给我一些时间。”

“嗯嗯，我突然想起一些事情，先去楼上一趟，剩下的就交给拉克西丝了，有问题随时叫我。”

“是。”

悄悄吐了吐舌头，伊丝迅速溜出一楼。

（7/30）

第四十五章 灭龙的魔女

“呜哇，再怎么说这也太多了。”

飞至亚多尼斯船队附近的伊丝忍不住咋舌。

之前在远处自己看的不是太清楚，现在近距离看过去，船只几乎要被上十只海德拉给埋没起来。大概是发现了守护船只的光罩难以攻破，海德拉们改变策略，尽可能伸长脖子，把头部压在光罩上，试图用体重把船只整个按进海里。

“还是先解决一部分吧。”

虽然上十只等级超过四十的海德拉足够伙伴们长一截经验，但目前还是救人要紧，海德拉在这片海域并不少见，有全知地图在，搜索起来不算困难。

“首先是那只最大的。”

与其他三头海德拉不同，这只海德拉共有五头，等级也十分接近60级，其他海德拉的动作会随这只五头海德拉叫声改变，显然是头领级别的魔物。

朝剑柄注入魔力，光剑顿时弹出一道深蓝色光刃，考虑到海德拉的脖子比较粗，这次伊丝将光刃延伸到两公尺长，虽然觉得把剑刃变成像琳的长镰武器，应该更适合用来收割脑袋，但这已经超过了镜片的能力范畴。

『避水加护』

并不是为了潜入水中作战，而是为了防止水溅到身上，体表亮起淡绿色光辉，如同离弦箭矢般，伊丝冲向体型最大的海德拉，刚好落入海德拉五个头的中心。

“『圆舞斩』。”

琳的『圆舞斩』在『Ragnarøk』中只是基础技能，只要手里拿的是长武器，玩家就能使用以自身为中心，发出斩断周围一切物体的斩击。

噗噗。

顺利切断海德拉脖颈。

令伊丝微微挑起眉毛的是，在斩断两个海德拉的脑袋后，海德拉的另外三个头迅速做出反应，一齐避开了『圆舞斩』。

“因为只发挥了50级水平，所以有反应时间吗？”

可惜如果放开手干，也许会让亚多尼斯把自己与拆了宫殿的薇尔联想起来，各种意义上收拾后事都很麻烦，所以自己索性选择不做出让亚多尼斯产生联想的行为。

心中突然升起警惕。

耳朵捕捉到异常的风声。

左手边。

没有犹豫，伊丝向右拉开距离、面朝偷袭者的同时，光剑由下至上的上挑。

先是右手传来略微的阻滞感，光剑似乎切断了什么东西，然后眼角捕捉到偷袭者的真面目——一个长着犄角，身高超过三公尺，拥有青色皮肤与黑色翅膀，肌肉异常发达的恶魔，在刚才接触中，光剑切断了对方偷袭向自己的右臂。

没有给予恶魔反应时机，伊丝抓住恶魔与自己交错而过的瞬间，回身踹向恶魔后背。

咔嚓。

骨骼破碎的清脆声响，紧接着，恶魔如同出膛的炮弹般，狠狠砸向海面。

轰！

海面激起巨大海浪，汹涌波涛连那些正在围攻亚多尼斯船只的海德拉都跟着一起晃动，几只没站稳的海德拉索性被海浪打翻。

无视被自己斩断两个脑袋的海德拉，伊丝看着恶魔消失的地方微微皱眉，刚才的踢击十分仓促，自己可以感觉到，恶魔没有因自己的踢击丧命。

“问题在于海德拉是受恶魔驱使么。”

既然自己斩断海德拉脑袋的时候，跑出来为海德拉争取时间，很明显，恶魔与海德拉属于同一阵营。

全知地图显示恶魔就藏在海面之下。

“如果是想躲在海里装死，最好就待在里面再也别出来。”

“啧，人类里什么时候出现了你这样的强者。”缓缓从海底飞出，大恶魔的目光转移到伊丝手中的光剑上“……原来是得到众神援助的幸运儿，没想到他们竟然能绕过斯提克斯大人封锁，把日轮之剑送到人类手里。”

很可惜，这并不是什么日轮之剑，而是我用镜片改造出来的武器。

不过暴露家底并不会带来好处，让误会继续下去才更有利。轻松发现试图从背后一口吞掉自己的海德拉，伊丝以光剑再次斩断海德拉头颅。

“如果这些海德拉是受你驱使，我劝你最好还是乖乖把它们交给我，然后把你知道的一切秘密都说出来，那样我说不定可以放你一条生路。”

总觉得说出了像是反派的发言。

“别太狂妄了，人类！”

“嚯。”

名为康斯，等级为59级的恶魔朝伊丝发起突袭。虽然横向对比，这份速度在六十级领域的人里可以说相当快，但在自己眼中，依旧和慢镜头差不多。

并不领情吗。

那就只能将其解决掉了，对付恶魔不需要手软——蒂娜那样的除外。

在说话的这段时间里，只剩下两个头的五头海德拉对恶魔喷吐出治愈光辉，恶魔身上不断发出噼里啪啦的关节响声，HP迅速恢复的同时，断臂也重新生长回来。

这大概就是海德拉治愈魔法了吧。

脑海里突然想到一种可能，海德拉的治愈魔法对它自己也有效果，那假如自己只斩断海德拉一部分脑袋的话，剩下的头部是不是可以施放治愈魔法，让断掉的头再长回来？

再加上数个头并排在一起的样子，十分有侮辱性质的，伊丝想到了割韭菜。

反正海德拉有吃掉人类四肢后，又用魔法把受伤人类治好，反复使用的邪恶习性，同样的方法反过来对它自己使用，应该没人会指责自己吧？

“不过还是适可而止好了，那是恶魔才做得出来的事，我可不是什么恶魔。”

将光剑从两公尺延伸到二十公尺，伊丝愉快地牵起嘴角。

◇

“陛下，您还是赶紧把卡尔将军召回吧！”

被海德拉围攻的船只内，拜尔德斯神色紧张地劝告道。

“比起商船，您的性命才更重要啊！”

拜尔德斯的发言令甲板上的亚多尼斯皱起眉。

“如果我在这里召回卡尔，放弃那些向我求救的商船，今后我还有何颜面自称自己是万民之父？只要我们争取到足够时间，卡尔就能把缠住商船的海德拉斩杀，到时候你与卡尔合力，解决大恶魔和五头海德拉只是时间问题。”

“可我们缺少的就是时间啊！现在我们只能依靠您的城垒指环拖延，一旦城垒指环的魔力耗尽，您就危险呃！”

话还没说完，由于包围船只的海德拉重重撞击光罩，整艘船猛地左右摇晃，如果不是紧紧抓着栏杆，拜尔德斯甚至觉得自己会因为刚才那一下飞出去，撞在橙色光罩上。

橙色光罩来自亚多尼斯手上名为『城垒指环』的神器级魔法道具，在城垒指环展开的时候，一切非禁咒魔法都无法在城垒指环魔力耗尽前击破光罩，听起来很强，但这样的防御道具有一个致命缺陷，当它展开的时候，里面的人无法攻击到光罩外的人，而这也就导致拜尔德斯空有一身实力，却无法在此刻起作用。

更要命的是，拜尔德斯还偏偏不能让亚多尼斯解除城垒指环，哪怕亚多尼斯乘坐的船上有防御结界加固，也无法承受海德拉的几次撞击，更不用提海德拉并非只能使用肉体冲撞的魔物，哪怕只是一次魔力吐息，也能让木船化为碎片。

至于船只为什么会被海德拉围攻，理由则是谈判破裂，大恶魔提出，亚多尼斯必须把地脉中的所有魔力都加持在西南海域上，而亚多尼斯来的目的，却又是希望关掉对这片海域的魔力供给，用其他东西与恶魔做交换，显然这是两个截然相反的要求，双方从一开始就没有协商的余地。

只是即便如此，深知人类与恶魔差距的亚多尼斯，也还是采取了退让手段，只要恶魔承诺永不再踏入帝国领土，她便可以让阿莱克西亚之塔为这片海域提供地脉中1/2的魔力，这比之前提供的魔力多了足足三倍，帝国还没有发展到可以与恶魔抗衡的程度，需要万分隐忍。

可惜的是，哪怕亚多尼斯再想回旋，当大恶魔拿出会对亚多尼斯的妹妹，帝国三公主维纳出手的威胁后，事情便到了无法坐下来好好协商地步。身为一国之君，被恶魔拿住在王都的亲人做要挟，如果这时候再表现的怯弱，即使周围人都知道这是无可奈何，亚多尼斯也会失去统治者的威严，更不用提亚多尼斯本就不是善于隐忍的性格。

双方的战斗也就因此而起。

必须说明，如果不是卡尔被亚多尼斯派到别处，现在应该是大恶魔夹着尾巴逃跑。亚多尼斯被卡尔与拜尔德斯两名超越英雄领域者守护，虽说大恶魔率领了众多海德拉，但这些海德拉在两位超越英雄领域者面前，根本不是一合之将，只需卡尔牵制住大恶魔与五头海德拉，当拜尔德斯以广域歼灭魔法解决掉所有低级海德拉后，大恶魔便没有了底牌。但问题在于，双方在谈判前，远在几公里外的一支船队发出了求援信号，有城垒指环守护的亚多尼斯临时让卡尔去探查情况，结果便成了现在的样子。

当然，这不能怪亚多尼斯格局太小，关键时刻把卡尔派去救援商船，非要说的话，只能怪恶魔没有派对谈判者，正常情况下，即使谈判破裂，谈判桌上的双方也不会扭打起来。事实上过去先皇与恶魔谈判的时候，也不是没发生过谈判双方相互无法妥协的情况，只是这次大恶魔康斯不懂与人类接触的规矩，以一贯的强迫方式命令亚多尼斯无果后，便想着以暴力让亚多尼斯服从，一切均在双方意料之外。

重新站稳的拜尔德斯面露焦急。

“陛下，您再不做决定就来不及了！一旦大恶魔和五头海德拉联手，城垒指环根本撑不了多久！”

“拜尔德斯大人，这群畜生想把我们压进海里！”

“什么！？”

声音落下的瞬间，所有人眼前一黯，下意识抬起头后，天空已经被海德拉长长的脖颈占据，所有三头海德拉将脑袋压在光罩上，试图靠体重把船只压进大海。

“该死！”低低咒骂，拜尔德斯转向亚多尼斯，“陛下，不能再继续下去了，还请您在臣准备好魔法以后打开城垒指环，臣要出去迎战，至少也要把它们拖在这里！”

“不可，帝国只有三位超越英雄领域者，失去你，帝国的未来只会更灰暗。”

“可臣留在这里也是等死——”

“快看，外面有人！”

“她找上那只五头海德拉了！”

“什么？”

早已急得团团转的拜尔德斯连忙跑向船边，顺着船员所指，从海德拉墙壁缝隙间瞥见来者身影。同样听见船员呼喊，误以为是卡尔回来了的亚多尼斯也跟着看向外界。

然后，如同下楼梯时踩空了一步，心里“咯噔”一声。

倾城倾国的面容、蓝与白交织的礼裙，以及标志性的、末端挑染了蓝色的银发双马尾，来者是尤弥尔教会的红衣主教，伊丝·恩雅。

她怎么会出现在这里？即使在她这个年纪，能使用『飞行』绝对算得上天才，可和五头海德拉相比，也根本不值一提，五头海德拉的实力已经超越英雄领域，不然的话，仅仅一个大恶魔和一些三头海德拉，拜尔德斯一人也能应付。

如果她因为救援自己而死在这里，自己要怎么和薇尔交代才好！即使抛开薇尔这层关系，一个红衣主教死在诺塔帝国，也绝不是可以善了的事情，帝国会因为发疯的狂信徒四处起火。

内心慌乱了一瞬，亚多尼斯深吸口气。

“拜尔德斯，准备魔法，我要打开结界。”

“是！□□□，□□□□——噫！”

“怎么了？”

即使亚多尼斯并非魔法咏唱者出生，此刻也能判断出拜尔德斯发出了不是魔法咒文的声音，好奇看向后者，发现拜尔德斯正张大嘴巴，如同看到了难以想象的事物般，神情凝固不动。

“一刀！这世界上怎么存在一刀斩断五头许德拉脑袋的人！”

正如拜尔德斯说的那样，此刻的伊丝刚用『圆舞斩』切断五头海德拉的两个脑袋。

但伊丝并没有注意到，海德拉附近藏着一只大恶魔。

心瞬间提到嗓子眼，皮肤也因恐惧感到刺痛，亚多尼斯不受控制地大喊。

“小心偷袭！”

可惜声音没能传到伊丝耳中。

看到大恶魔攥紧的右拳距离伊丝不足两公尺远的时候，亚多尼斯甚至有种魂魄要抽离身体的感觉，但下一秒，局面的急速变化便让亚多尼斯也跟拜尔德斯一样，夸张的张大嘴。

明明没有看见恶魔，伊丝却做出回避动作，电光火石之间，伊丝便弯成回身、上挑与踢击，前一秒还会夺走伊丝性命的大恶魔，下一秒就被伊丝留下右臂，重重砸入海面。

动作堪称行云流水，找不到任何瑕疵，即便卡尔来，也只是如此，不，或许还不如伊丝，卡尔是偏重力量型的战士，这种柔软且灵活的动作，卡尔绝无法做到。

这家伙到底有多强？

亚多尼斯脑中不禁浮现一个疑问。

“那只大恶魔又出现了！”

“那把光一样的剑变长了……”

“喂喂……这已经比我们的船还要长了吧？她想做什么？”

噗噗噗噗噗。

船员的话刚落，伊丝便用行动告诉了他们答案。

长达二十公尺的光剑卷携着开天辟地的气势，自苍穹向大海劈下，海面甚至因风压出现下凹，那些连秘银长剑都无法穿破的鳞片，此刻就如同薄纸般脆弱，凡是触碰到光剑的海德拉，无一不被一刀两断。可令人奇怪的是，不知是海德拉运气太好还是别的什么原因，除了那只五头海德拉与大恶魔被直接从中一分为二外，光剑恰好给每一头海德拉都留下一个头，海面很快被血液染成乌红色，接着瞬间被切入海中的光束蒸发出大量白雾。

表情维系在不可思议的模样，亚多尼斯下意识喃喃。

“禁咒……”

“怎么可能存在无咏唱的禁咒！肯定是那把剑的缘故，陛下，我不能接受！”

“等等，还没有结束，她又来了！”

正如船员所说，当海德拉唯一的一个脑袋使用治愈魔法恢复其他头颅时，伊丝又再度举起二十公尺的光剑，利落斩断。

直到此刻所有人才明白，并不是海德拉运气好，而是伊丝刻意给海德拉留下了一个头，她在把屠杀海德拉当成一种乐趣。

如此反复数次。

“灭龙的魔女……”

不知是谁以颤抖的、夹杂了恐惧的声音喃喃。

“不是我们的敌人真是太好了……”

“这真的能叫人吗。”

当船员们对如此景象感到麻木时，遥远海面突然爆闪出一阵强烈光芒，由于距离太远，人们只是先看到爆炸产生的光，并没能听到声音，然而，仅仅只从冲天的光柱与烟尘就能判断出，爆炸究竟有多大威力——恐怕已经能与五阶魔法相提并论。

所有人都为之愣住，不解地看着远方。

随后，最先反应过来的亚多尼斯脸色急剧变差。

“快离开！不然我们都得被卷进海里！”

仿佛在回答亚多尼斯，以爆炸的商船为中心，一道足以遮蔽天空的海浪迅速席卷海面，仿佛择人而噬的野兽，一口将敢于阻拦在它面前的人尽数吞噬。

（11/30）

第五十五章 差一点的误会与石碑铭刻之物

迅速打发走索兰亚与兽人冒险者，伊丝抢在亚多尼斯还没有回过神来之前，走到依蒂丝身边。

虽说佩佩、自己以及薇尔三者十分相似，但因为一些整体细节的差异，只要相处一段时间，熟悉者就能发现三者的不同，所以自己不需要担心亚多尼斯把佩佩误认为薇尔，真正要注意的，应该是自己对亚多尼斯编造的谎言，要是佩佩把亚多尼斯口中的『薇尔』理解成亚多尼斯在用亲昵称呼叫她，结局一定很糟糕。

要知道，这世上只有两种男性不会被佩佩投以厌恶与鄙夷目光，第一是极具实力，有着相当贵族自尊的上层血族，这类人佩佩会投以敬意，将他们当做与自己平级的人，至于第二种男性，整个异世界就只有一位，那就是现任的佩西亚伯爵，佩佩的父亲。

只是简单地瞥了亚多尼斯一眼，依蒂丝便用极为不满，甚至可以说嫌恶与责问的口吻直对伊丝。

“这是怎么回事。我可从没听说过你对男人感兴趣，看来有必要对你进行教育了。”

“不不不，”就知道佩佩会这么说，伊丝佯装镇定地解释，“只是走在一起，什么也不能说明啦，这是诺塔帝国皇帝，格罗瑞亚十七世，亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚，昨天晚餐的时候我不是和佩佩说过吗，我代表尤弥尔教会与帝国达成合作，共同驱逐恶魔，当时佩佩还赞同了我的选择。”

恶魔是所有阿莱克西亚大陆住民的敌人，血族当然也不例外，并且相比人类，血族更加憎恶恶魔。从千年前一直到上任血族女王的时代，每当血族与人类交战，恶魔就会趁虚而入，可以说，如果不是恶魔捣乱，哪怕有阿莱克西亚之塔支援，人类控制的领土也会被血族逐渐蚕食。

佩佩身为血族上层贵族，加上对血族女王一直抱有的崇高敬意，对恶魔的憎恶丝毫不比尤弥尔教徒差。只不过佩佩憎恶的对象只有乌拉诺斯下属的恶魔，并没有将不同阵营的恶魔一概而论，这也是佩佩表示支持伊丝，却没有主动去阻击恶魔的理由。帝国的对手是斯提克斯。

“嚯？帝国皇帝么，原来如此，”意外地挑起白色眉毛，依蒂丝再次瞥向亚多尼斯，上下打量起来，“并非继承来的王位，而是凭自己实力争取么，即使是人类，也值得被尊敬……果然和卡米拉长得很像。”

像是在暗中宣誓所有权，佩佩向前走出半步，让伊丝落后于自己。

啊啊……该怎么解释才好。

尽管表面一副镇定模样，但实际上伊丝正绞尽脑汁，思考该怎么对佩佩说明让她配合自己。凑到耳边说悄悄话是个不错选择，可亚多尼斯在场，当着客人的面说悄悄话，不礼貌只是其次，万一被亚多尼斯看出端倪就糟糕了。

当务之急是不能让佩佩与亚多尼斯说出与薇尔相关的话题，可能的话，尽可能将两人分开，或者转移两个人的注意力——大概行不通吧，即使没有行动伊丝也能猜到结果，亚多尼斯对薇尔的执念不是一星半点，自己已经在路上领教过。

不论怎样，先把话题的主导权握在自己手里。

环视一圈除了佩佩以外的其他同伴，伊丝重重咳嗽一声。

“咳哼，亚多尼斯。”

“啊，”猛然回过神，亚多尼斯全身一震，察觉到依蒂丝正等待自己做介绍后，才意识到自己的失态，如同见到亲戚却不知道该怎么称呼对方的孩子般，慌张地向伊丝求助，“伊丝主教，这是……”

“这是我名义上的姐姐，也是与我一同住在这里的同伴，血族佩西亚伯爵的长女，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，我平时称呼她佩佩——这是我的称呼，亚多尼斯不要随便使用。”

倒不是吃醋这方面的考虑，而是如果亚多尼斯以为谁都可以和自己一样用佩佩称呼佩佩，肯定不会有好下场。佩佩这个称呼是自己通过赌局赢来的战利品，不是谁来称呼佩佩，佩佩都不会生气。此外，特别强调『佩佩』二字，可以让亚多尼斯意识到佩佩与她爱慕的薇尔是两个人。

“之所以说佩佩是我名义上的姐姐，是因为在成为尤弥尔教会的红衣主教前，我的身份是佩西亚家的三女。卡米拉，也就是亚多尼斯的皇姐，另一身份为佩西亚家的次女。因为中间发生了各种各样复杂的事情，所以尽管名义上卡米拉是我的姐姐，但卡米拉却以『姐姐大人』称呼我。我和卡米拉都只是佩西亚伯爵的义女，和佩佩没有血缘关系。”

为了解释佩佩并非薇尔，伊丝特别强调自己和佩佩没有血缘关系。

没有接下伊丝的话，亚多尼斯来回打量伊丝与薇尔，眉头像是在思考着什么般微微皱起。

“虽然连不容易接近的气质都一模一样，但头发却是白色吗，血族的翅膀不像在作假，也缺少猫耳和狐狸尾巴。可除了这些，其他地方未免太相似了，明明没有血缘关系，为什么像一个模子里刻出来的姐妹……”

看来自己成功把亚多尼斯引导至正确的方向，她没有当着佩佩的面提起薇尔，伊丝松了口气。

在这之后，伊丝又接连为亚多尼斯介绍了玛丽、蒂娜与三位神造天使，一切都在朝伊丝希望的方向发展，危机也因此得到解除。

“大致就像我刚才介绍的那样，因为身边的人被精神魔法操控，随时暴露在危险下，为了能早日驱离恶魔，经我同意后，亚多尼斯将住在我们这里一段时间。当然，我们是彼此平等的合作关系，所以只需要把亚多尼斯当成客人而非皇帝对待，如果有人发现亚多尼斯偷看我们洗澡的话，不需要客气，务必毫不犹豫地给她一个教训。”

“我知道了～可亚多尼斯先生看起来不像坏人呢。”

“了解，将亚多尼斯登记为客人，以上。”

“妈妈的……朋友？”

“她？”

与赫尔斯王国语一样，诺塔帝国语中同样有着『她』、『他』与『它』之分，听到伊丝用『她』称呼，原本皱起眉，相当不高兴的依蒂丝微微歪头，重新打量起亚多尼斯。

伊丝连忙纠正。

“抱歉，是『他』，诺塔帝国语用的还不是很熟练，一不小心说错了，哈哈……”

“主人在说谎，以上。”

克洛莉斯呦，你在战斗天使里不是算聪明的存在吗，为什么不懂察言观色啊。

依蒂丝双手环抱在胸前，刚才的不悦就像从未出现过那样，换上一副仿佛在考量一件物品到底值多少钱的神色。

“嚯，原来如此，难怪有胆量让她——他住在我这里，昨天和我说合作，是为了试探我口风么，哼，大意了。”

“不不，不是佩佩想的那样。”

自己和亚多尼斯绝对没有任何可能，首先自己对亚多尼斯没有任何恋爱方面的想法，其次亚多尼斯喜欢的人也不是『伊丝·恩雅』。

正当伊丝打算进一步解释时，亚多尼斯半伸出手，一副想说却又没有足够底气的模样。

“那个……佩西亚大小姐，我有一件事情想问你。”

“事情？”依蒂丝挑起眉毛，“说吧。”

“佩西亚大小姐也认识薇尔吗？过去我曾见过一位样貌与佩西亚大小姐十分相似的少女。那位少女叫做薇尔，身上有猫耳和暗红色的巨龙翅膀。她是我这一生中见过的唯一让我如此倾心的少女，从见到薇尔的第一眼，我就认定，我这一生非薇尔不娶。”

糟糕。

如同下楼梯时踩空了一步，又如同失足从悬崖边跌落，伊丝内心『咯噔』一声，全身肌肉僵硬起来。

明明自己都结束了这个话题，亚多尼斯这家伙还要主动提出来。如果内心的诅咒能杀人的话，亚多尼斯此刻大概已经化为灰烬。

伊丝试探般地看向佩佩，果然，发展和想象中一样，佩佩微眯起双眼——这是在释放危险信号。

薇尔虽然是自己的另一个身份，但同时也是佩佩小时候的昵称，佩佩肯定将亚多尼斯的『薇尔』当成了洛伊丝薇尔。

点着了火药桶啊……

场面安静数秒，直到伊丝认为依蒂丝随时都会爆发的时候，突然感到手心传来一阵冰冷且柔软的触感，接着左手被霸道地用力握紧。

“佩佩？”

并没有理会伊丝，依蒂丝微眯起的湛蓝眼眸诡异地恢复正常，眼角微微上扬，露出极富攻击性的笑容。

“我当然认识。”

“果、果然认识啊，看到佩西亚大小姐长相的时候我就在猜测，佩西亚大小姐会不会是和伊丝主教一样，与薇尔是血脉相连的姐妹。不过明明没有血缘关系，长相却还如此相似，世上还有这种巧合哈哈哈。”

“巧合么……和薇尔是姐妹……原来如此。”

说到这里时，伊丝明显感觉到佩佩握着自己的手更加用力。可以肯定，那份力度绝不是在表达亲昵，而是责罚与不满一类的意思。

嗯……自己还是什么都不要说好了。

佩佩应该从亚多尼斯的话中理解了，自己在用薇尔的身份蒙混过关。从很早以前，佩佩就知道自己用『薇尔』的身份做各种各样不便于以平时身份解决的事情，现在猜出亚多尼斯所指也没什么奇怪。

“不过，”依蒂丝话锋一转，在伊丝呆滞的目光里，将伊丝左手牵至身前，如同握着的是至宝那样，双手握住伊丝手心，樱色唇瓣在伊丝手上轻点了一下，然后微笑着抬起头，正视对面的亚多尼斯，“格罗瑞亚十七世，我能理解你的心情，只是以薇尔的性格，很少出现在世人眼前。倘若见不到薇尔，还请不要因为思念心切，错把对薇尔的爱慕放到她妹妹伊丝身上。伊丝·恩雅是我的所有物，这一点务必牢记。”

“佩佩……”

虽然自己和佩佩的关系早已不必明说，但当着大家的面做出如此大胆宣言，即使自己脸皮再厚，也会感到不好意思，目光不自然地从众人身上移开，轻声呼唤佩佩，尝试着从佩佩手里抽出手，但佩佩并没有松开自己。

简直就像佩佩才是家主，而自己是佩佩的妻子一样。现实不应该反过来吗？

可要是挣脱的太用力，只会让佩佩牵着自己的动作变得更明显。

不知道玛丽她们这时候是什么表情。

越想越不好意思了。

把柄被佩佩握住，伊丝索性别过头去。

“哦哦……”不但没有嫌恶，反而发出惊叹似的声音，将依蒂丝充斥占有欲的动作尽收眼底，亚多尼斯若有所思地点头，“威风凛凛的伊丝主教在佩西亚大小姐面前会娇羞吗，看到了不得了的东西，以后要向佩西亚大小姐请教才行。佩西亚大小姐不必担心，我的心只属于薇尔，不会移情别恋。”

不对，是佩佩抓住了自己的把柄，自己才不便抽出手。

可惜这句辩解伊丝只能在内心大喊。

对亚多尼斯的反应感到满意，以挑不出任何毛病的优雅动作，依蒂丝微笑着后退半步，微微弯下膝盖的同时，双手提起两边裙摆。

“那么，刚才没有尽到礼仪，实属我的失礼——不是由我的未婚妻，而是由这个家的主人，洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚，欢迎你的到来，统一了诺塔帝国的皇帝，伟大的格罗瑞亚十七世。”

◇

“哦～嚯～嚯，没想到那个伊丝也有吃瘪的一天，让妾身高兴了不少呐，这就是人类世界里说的『一物降一物』嘛，真是不错的绝景。”

明明穿着白色的可爱系洋装，蒂娜却做出像是动画里操着关西腔，穿着传统和服的永远娘一样的发言，如果手里再多一把折扇半掩着嘴的话，即便说蒂娜就是动画人物也没错，简直惟妙惟肖。

除了这副洋洋得意的表情太欠揍了。

啪叽。

像是拍蚊子那样，伊丝双手分别从左右两边拍上了蒂娜脸颊。

“唔（痛）——！”

由于脸颊被伊丝用力挤压，蒂娜声音含糊不清。

伊丝没好气地轻哼。

“让你帮忙看石碑，不是让你取笑我，说到底那是因为我被佩佩抓住了把柄才无话可说。”松开蒂娜富有弹性的脸颊，伊丝退回原位，欢迎亚多尼斯的晚餐结束后，自己便带着蒂娜来到可妮莉娅之馆的地下储藏室，让蒂娜帮忙解析石碑上的内容，“好了，蒂娜知道石碑上刻画的魔法阵有哪些要点吗？我要知道它的刻画方法。”

“明明是你求妾身，还这么不客气。”

“谁让蒂娜说了欠揍的话，快点解析石碑。”

“寄人篱下的滋味真不好受啊……”假装喃喃，实则故意说给伊丝听，蒂娜随便瞥了石碑一眼，“这不是过去就有的魔法阵，妾身虽然可以解析，但需要一点时间。不过有一点妾身可以确定，这个石碑上有股让妾身熟悉的味道，应该是之前妾身吃过的叫迷诱果的东西，想必铭刻恶魔文的时候，斯提克斯的手下用了迷诱果当颜料。话说回来，上午那个皇帝的真实身份其实是女人，伊丝你没有看出来吗？”

“诶？不止克洛莉斯她们，蒂娜也能看出来？”

伊丝的夸奖让蒂娜微微仰起下巴，挺起完全没有料的胸膛。

“当然，人类在伪装性别的时候只会注意声音和容貌，骨架和气味往往很难引起重视，也不便于遮掩。妾身身为魔王，她身上的雌性气味一闻便知。”

“雌性……”

还真是有魔王风格的发言。

“私生活不检点，可是会引发很多问题呦，年轻的少女。”

“八岁幼^女没资格说我，再说我也没有不检点。”

“妾身才不是八岁幼^女！”

“嚯，要比试比试谁才是大人吗。”

做出捞起袖子的动作，伊丝挥了挥拳头，蒂娜的气息顿时一滞。

“哼，妾身不会和年龄比自己小的人计较，看在伊丝在给妾身提供保护的前提下，就帮伊丝一把好了，去找一点迷诱果回来。”

这家伙也太会使唤人了。

看在魔力电池的份上，这次还是放过她吧。

稍微用力的拍了拍蒂娜脑袋，伊丝离开地下储藏室。

（26/30）

第六十一章 想去大海游泳的亚多尼斯

让眼镜女孩拿着魔法药瓶去玛格丽特找赛拉后，伊丝和亚多尼斯继续原定行程，现在，后者双手环抱在胸前，脸上写满无奈。

“搞不懂伊丝主教为什么要收留那样的人，虽然从零构成术式确实很了不起，但做出来的成果总是达不到预期效果，甚至差了很多，收留她不就是白花钱吗。事到如今，我知道伊丝主教很有钱，不差养着这一个人，可这种廉价的同情最终会反噬自身，还不如干脆雇佣她成为玛格丽特的职员。”

“亚多尼斯很快就能理解啦，在储物魔法被当做储物魔法使用前，不也一直被人当成没用的魔法吗？这个『烟花』魔法现在看上去没用，只是因为没有找对用武之地，等那个女孩做出我预期的魔法卷轴以后，亚多尼斯就会明白这是何种程度的宝藏了。”

唯一可惜的，只有烟花魔法属于幻象魔法，虽说幻象魔法不止图像，就连声音和触感也可以模拟出来，但幻象终归是幻象，如果自己观赏前没有提前解除『看破』技能，在别人眼里绚烂而震撼的花火，自己会一点感觉都没有。

技能太过强力，也不全是好事。

“那我就拭目以待吧。”简单将话题掩盖过去，亚多尼斯当街打了个哈欠，“啊啊，也不知道什么时候才能找到薇尔喜欢的东西，果然还是应该听伊丝主教说的，去成衣店和饰品店么。”

“不用着急，威弗列德城这么大，总能找到薇尔喜欢的东西，亚多尼斯，我们去那边看看怎么样？”

伊丝指向前面一处吸引了许多少女的橱窗，虽然因为人墙太厚，看不清里面在卖什么，但全知地图说这是一家面向女性，售卖饰品、。内衣与成衣的店铺，当然，自己去不是为了带亚多尼斯寻找薇尔喜欢的东西，而是看一眼有没有伙伴们会喜欢的物品，薇尔只是顺带。

说起来，之前自己听索兰亚小姐说，精灵的成年年龄是十六岁，玛丽应该也快到成年的年纪，作为监护人，自己或许该给玛丽买一些更成熟的衣服——比如胸衣，如果自己没记错，幼^女组的人都没有穿胸衣的习惯，不是没有羞耻心，而是没必要。

脑海不禁回想起曾经路过女性内衣店铺的时候，连头都不敢抬的太高，生怕被路人误认为自己是变态的经历，现在虽然依旧保留着顾虑，但已经不怕被人当成变态了。

当伊丝带着亚多尼斯挤进人墙，走到橱窗边时，亚多尼斯突然停下脚步，察觉到的伊丝回过头。

“亚多尼斯？不进去吗？”

“让我进这种店……老实说……有种眼睛不知道该放在哪里好的感觉。”

“哈啊？”

上下打量了一眼亚多尼斯，伊丝神色变得怪异起来，自己都没有觉得不好意思，亚多尼斯却扭扭捏捏，如果不是亚多尼斯说过她从小接受的是王子教育，自己肯定会以为，亚多尼斯也是一位穿越者。

先是瞥了眼店门口盯着自己与亚多尼斯的少女们，伊丝如同对待不争气的孩子般叹气，走到亚多尼斯身边耳语。

“你还记得你的真实性别吧？”

“可我从来没有去过这种地方，而且还这么多人……”

显然也察觉到了周围女孩子们投来的目光，亚多尼斯声音变得极小，肌肉僵硬，面部紧绷，简直像当初走进商场，路过女性内衣店的自己，完全无法将她与帝国皇帝联系起来。

明明内在是女性，走进这种店却会有心理障碍么，明明之前用女性身份穿礼裙出来的时候，没有表现得任何紧张。

“你这家伙到底害羞个什么啊，不是说了要给薇尔挑选礼物吗。”

“我这样进去会被人误解啊，伊丝主教，我想先换一身衣服。”

“现在换衣服，可能被人发现你的女性身份吧？”

说到底，只要本人心里清楚自己是女性，就不应该觉得不好意思，亚多尼斯实在太奇怪了。

“说、说的也是……不过我还是觉得换一身衣服再来比较好。”

伤脑经地扶额，伊丝叹气。

“算了，亚多尼斯还是待在外面吧，给薇尔挑选礼物的任务由我来。”

“这怎么可以，礼物应该包含了送礼者的心意，由伊丝主教代劳挑选礼物，我会被爱神大人诅咒！”

“你未免迷信过头了。”

从知道亚多尼斯在海边正对月亮的地方为爱神修建神殿以后，自己就觉得，亚多尼斯对爱神有一种莫名其妙的执着，简直像尤弥尔领那些因为蒙受阿莱克西亚之塔净化负面情绪，所以对尤弥尔女神抱有狂热信仰的居民一样，亚多尼斯表现得仿佛受过爱神的恩宠。可问题是，如果爱神真正宠爱亚多尼斯的话，就不该让她喜欢上一个不存在的人。

“这两个人是情侣吗？”

“在带女朋友挑选礼物吧。”

“可他们关系不太好的样子。”

“那个男人真英俊啊，是贵族？”

“看起来还很清秀，不像城里的那些男人，身上一股酒味，动作也很粗鲁。他身边的女孩真幸运。”

“可那个女孩也很漂亮……”

由于两人拉扯的动作，站在橱窗边的女性纷纷投来目光，陡增的压力让两人原地顿住，亚多尼斯被迫鼓起勇气。

“好吧，我和伊丝主教进去，不过可以快点出来吗？”

“是是，只要挑中喜欢的东西就立刻出来。”

没有多纠结，伊丝拉着亚多尼斯走进店内。

十分罕见的，经营这家店面的是一名兽人女性，虽然橱窗外聚集着许多人，店内却十分安静，顾客也寥寥无几。经伊丝打听，原因是这家店面的所有商品都由妖精之乡与幻兽云海出产，不论质量还是款式，都相较人类制作的造物好许多，价格自然也贵的离谱。在服装文化上，妖精之乡与幻兽云海似乎引领了整个大陆的风潮。

事实上也确实如此，就伊丝来看，这间店内的装潢与服装摆设，已经颇有地球商场里那些服装店的风格，衣服与内衣由衣架挂在衣杆上一件件排列，昂贵且华丽的款式摆放在橱窗里吸引路人，颜色及款式多得让人眼花缭乱。

“应该把佩佩也一起叫出来。”

佩佩肯定很喜欢这里的衣服。

“唔……售卖衣服的店面都这样直接把内衣摆出来么，有种视线不知道该往哪里放的感觉，伊丝主教，我们可以换个地方吗？我感觉好像刚才那边的女孩，好像在用奇怪眼神看我。”

表情相当不自然，跟在伊丝旁边的亚多尼斯笑容异常僵硬。

“哈啊，亏亚多尼斯还说想公开女性身份，这不是有大问题吗，作为少女，看到这些漂亮可爱的东西应该会感到跃跃欲试，而不是想着赶快逃跑吧？说到底，亚多尼斯平时难道没穿过这些内衣么。”

亚多尼斯穿脱礼裙的时候一点问题都没有，看到内衣应该也没什么大不了才对。

“没有穿过。”

“啊？”这次轮到伊丝动作僵住，看着亚多尼斯的目光变得微妙起来，“亚多尼斯，你从来没穿过这个？”

“平时为了不暴露身份，会用裹胸缠住胸部，穿这种衣服就太糟糕了。”

“虽然我没资格说你，但这件事各种意义上都很微妙……你也真辛苦啊。要现在试穿看看吗？那边好像有试衣间。”

“我？现在？”

亚多尼斯张大嘴，神情异常夸张。

伊丝再次瞥了眼亚多尼斯，由于知道亚多尼斯的真实身份是女性，所以自己一直把亚多尼斯当成女性看待，即便如今亚多尼斯是男性外貌也如此。

倘若店内的人发现走进试衣间的是男人，出来时却变成一个只剩内衣的美少女，大概会露出见了鬼的神情吧，更进一步的，如果亚多尼斯没有改变外貌，直接以男性的姿态穿着内衣出来，场面绝对会更精彩。

虽然觉得逼着亚多尼斯去换衣服，会有种欺负人的快^感，但看在亚多尼斯可怜的份上，伊丝及时止住奇怪想法。

异世界的大姐姐们真是太奇怪了。

现在面对内衣不知道该把视线往哪里放的亚多尼斯如此，之前为没有腹肌而苦恼的辛西娅也是如此，明明她们应该做自己的导师，现在却完全反过来。不知道以后要是遇见一个不知道生理期为何的大姐姐，自己该如何回答，吸血姬要到二十岁才算成年，因此至今自己都没遇见过这个问题。

到时候就向蕾菲娜大姐姐请教吧。

仿佛要把困扰自己的事情驱赶走般，伊丝挥了挥手。

“嘛，现在不行的话，可以先买下来，等回到宅邸以后再试穿，和那些因为胸太贫瘠而没办法穿的人不一样，这些衣服简直就是为亚多尼斯量身定做的产物，亚多尼斯接受不了成熟的款式，这里还有比较保守的类型，不试试看吗？说不定亚多尼斯穿上以后魅力增加不少，博得薇尔欢心呢？”

亚多尼斯并不是不喜欢她的女性身份，而是为了帝国，不得不以男性身份现身，这里自己应该推亚多尼斯一把，狡猾一点也没关系。

亚多尼斯面露犹豫。

“薇尔会喜欢这些吗？”

“大概，虽然没试过，但值得一试。”

“……那样的话，就没办法了，可是以我现在的样子，挑选内衣会不会很奇怪？”

亚多尼斯大概是在担心别人看她的目光吧，伊丝不是不能理解这种心理，身为男性，把手伸向女式内衣，担心自己被人当成痴汉也十分正常，但亚多尼斯并非男性，这种担心便显得多余起来。

“没关系啦，亚多尼斯是美少女，只要在内心重复自己的性别，就用不着畏惧别人的目光，而且你旁边不还站着我吗？虽然可能有些冒犯，但在外人眼里，亚多尼斯只是在陪恋人挑选衣服，没有值得奇怪的地方。”

“是、是么……虽然这种误会对不起薇尔，但也只能……”

应该说对不起我才对。

伊丝内心悄悄嘀咕，如果不是想着推亚多尼斯一把，自己绝对不会说出刚才那样的话。

仿佛在心里凝聚勇气，亚多尼斯深吸了口气，右手伸向挂在衣架上的内衣，然而放在平时十分正常的动作，到亚多尼斯手中后却变得怪异起来，神情异常僵硬不说，还时不时环顾四周有没有人注意自己，鬼鬼祟祟的模样，让人联想到正在做坏事的家伙。

很快，亚多尼斯的手指触碰到内衣布料，只是就在亚多尼斯准备以闪电般的速度取下内衣时，两人身后突然走过一位女性顾客，如同触电了般，亚多尼斯迅速收回手，假装什么事情也没发生的样子，直到女性顾客走远，才长长松了口气。

再也没有去触摸内衣的勇气，亚多尼斯红色眼眸中闪过恳求之色。

“伊丝主教……我们还是以后再来吧。”

看来确实太为难她了。

这里还是由自己代劳好了。

“没办法，亚多尼斯觉得哪种大小的比较适合你？我帮你取下来。”

“这边这个？”

“呜哇。”

已经和拉克西丝差不多大了。

虽说上次把亚多尼斯从海德拉口中救回来的时候，因为亚多尼斯身上被海水浸湿，自己偶然瞥见过一眼胸部，但如今亲眼看见亚多尼斯所指的内衣，想象了一下大小后，自己才有了确切实感。

实在太大了。

伊丝不禁回头瞥了眼亚多尼斯本人的胸前，由于被魔法道具和裹胸伪装，亚多尼斯胸前平平无奇，看不出任何起伏。

对亚多尼斯而言，这应该是一种负担吧。

看来成为国王也是一件辛苦的差事，伊丝深以为然。

为扭扭捏捏的亚多尼斯选好合适内衣后，伊丝二人转移到售卖饰品的地方。

该说不愧是从妖精之乡和幻兽云海传出来的东西，这里摆着的饰品充满了精灵与兽人的种族特色，幻兽云海出产的饰品多数为兽耳头饰、毛绒手套以及兽类尾巴，不论哪个都做的十分逼真，拿兽耳举例，摸起来甚至还有真实兽耳的弹性，以至于伊丝忍不住怀疑，这里面是不是涉及一些黑暗产业，比如每制作一个兽耳头饰，就有一个兽人会失去耳朵——当然，这只是开玩笑，如果当着店长的面说这句话，自己大概会被店长拿着扫把赶出去。

抛开杂七杂八的想法不论，这些兽耳确实十分优秀，只要对其输入魔力，便能操控耳朵竖起或趴下，甚至还可以在一定角度内旋转，相当接近真正的兽耳，至于精灵族出产的饰品，因为太过不可描述，符合佩佩的喜好，伊丝直接选择了无视——一个人来的时候可以看看，但旁边有亚多尼斯还是算了。

“不愧是精灵么，女孩子如果戴上这些出门，肯定会吸引无数男人。”

亚多尼斯呦，快收起那危险的想法，靠瑟琴吸引人是行不通的。

一边抚摸下巴，亚多尼斯一边赞叹似的咋舌，转而将目光放在正在挑选兽耳头饰的伊丝身上。

“话说回来，伊丝主教，看到这些饰品以后，我突然意识到一个问题。”

“什么问题？如果把精灵族出产的饰品送给薇尔，我敢打赌，你绝对会被赶出来。”

“当然，这点常识我还是清楚，我是想说，既然幻兽云海那边能把各种饰品做的如此逼真，那薇尔头上的猫耳还有身后的狐尾，会不会也是装饰品？薇尔其实是伊丝主教扮演的？”

并没有为亚多尼斯的玩笑发愣，伊丝以玩笑回以玩笑。

“如果薇尔是我扮演的角色，那我现在就应该找亚多尼斯狠狠敲诈一笔，至少也得提出不把帝国割给我一半，我就不会娶亚多尼斯的条件。”

“噢噢！这不是相当优渥的条件嘛，反正最后都是一家人，割多少最后结局都不会变，相当于伊丝主教把自己白送给我。”

“你这家伙明明看起来很正经，却会开这种玩笑啊，要是被姐姐听到，绝对没戏了。”

“诶嘿嘿，只是看到这些兽耳，突然升起来的想法，毕竟伊丝主教和薇尔长得实在太像，嘛，你们的性格倒是相差很多就是了，一个活泼可爱，另一个冷漠难以接近，如果不是先见到薇尔，现在我就该为怎么追到伊丝主教烦恼了，毕竟伊丝主教和宫殿里那些见到我就低头的女人不同，很自然，不会因为我的身份就卑躬屈膝。”

轻而易举就说出了人渣发言啊。虽然自己以前面对佩佩、安德烈亚、伊芙琳时也有过类似想法，但那毕竟只是想想，从没有说出口过。

伊丝噗嗤一声笑出来。

“奉承话还是收回去比较好哦，光是夸奖我，我可不会在姐姐面前替你说好话。嗯，琳应该会喜欢这个。”

拿起一个较大的可动猫耳头饰，伊丝左右看了看，琳有着对兽耳的异常执着，如果在这种事情上忘了琳，以琳的性格，肯定会心情低落的一个人走开。此外，虽然琳现在戴的是狐耳头饰，但偶尔换成其他的兽耳头饰也不错，自己打算一样买一种送给琳。

“琳？神教的勇者？”

“嗯，就是那个琳，亚多尼斯不选一些吗？就算不送给薇尔，自己戴也很可爱。”

“不，我就不用了……”

亚多尼斯面露苦笑。

“不买之后一定会后悔呦？”一边附和亚多尼斯，伊丝一边拉了拉兽耳发卡，扒开银色双马尾后，尝试性地戴上猫耳，“琳的头应该和我差不多大……”

转向亚多尼斯，伊丝微微歪头，控制猫耳抖了抖，微微睁大的蓝色眼眸充满期待。

“亚多尼斯，怎么样？这个头饰戴上去以后可爱吗？”

“啊……”

见到伊丝抖动猫耳的瞬间，亚多尼斯便如同看见了圣光照耀下的天使般，整个人呆在原地，微微张嘴，一动不动地盯视着伊丝。

“怎么了？一点反应也没有，难道被我这个美少女迷住了？”

稍微有些得意的说出毫不自谦的发言。不过这只是玩笑，亚多尼斯应该能听出来。

“可、可爱……简直是天使……”

被伊丝的话拉回现实，亚多尼斯十分自然地说出内心想法，听出亚多尼斯是在说真心话，原本得意中的伊丝气息一滞，稍微脸红，为了掩饰不好意思，双臂抱在胸前。

“我是薇尔的妹妹，在亚多尼斯眼里像天使，也、也是理所当然的。”

“老实说……伊丝主教戴上猫耳的那一瞬间，我把伊丝主教当成了薇尔，差点有种心脏要从胸腔里跳出来的感觉，如果那样冷漠的薇尔能像伊丝主教刚才那样，在我面前歪着头抖动猫耳的话，就算立刻让我把整个帝国交出去，我也不会有任何犹豫……这是上帝赐予我的宝藏！”

亚多尼斯并没有说的是，哪怕她现在知道站在面前的是伊丝，心脏也如同刚坐完过山车的人那样砰砰跳个不停，她甚至觉得自己身后多了一对翅膀，下一秒伊丝就会指引着她前往天堂，全身充满难以遏制的兴奋与激动，如果可以，她想立刻跳到床上，紧紧抱着手边一切可以抱着的东西，一边发出错乱般的、不成语句的声音，一边胡乱地滚来滚去，不，仅仅这样还不够，一定要跳到大海里，从这一头游到另一头，只有这样，她的大脑才可以冷却下来。

这对姐妹实在太犯规了。

理解亚多尼斯话中的含义，伊丝略显尴尬地用食指绞着银色发丝。

如果刚才亚多尼斯把自己看成了薇尔的话，亚多尼斯的表现就情有可原了。

问题是自己得意忘形，犯了个愚蠢的错误。

亚多尼斯与薇尔只见过一面，只要随着时间推移，再加上薇尔的拒绝，亚多尼斯终有一天会淡忘薇尔，但如果让亚多尼斯发现了薇尔的可爱，事情就会麻烦起来。在刚才那一刻，亚多尼斯对薇尔的爱慕肯定又增加了不少。

仔细想想完全能够理解，如果把佩佩换成刚才的自己，一边让猫耳抖动，一边用富有活力的可爱模样问自己“可爱吗？”这种话，自己也会被一箭穿心，即使是百阶的精神魔法，也肯定不如这个更玩弄人心，实在让人欲罢不能。

只是在脑海里脑补了一下画面，自己就已经不行了。

两人默契的沉默足足持续了好几秒才终于回过神来。亚多尼斯上前一步，红色眼眸中充斥着恳求，那副激动表情甚至让伊丝觉得，亚多尼斯要跪下来求自己。

“那、那个，伊丝主教，如果之后我对薇尔示爱失败，伊丝主教可以再做刚才那样的动作，多……多少宽慰我一下吗？”

这不是必须要表演的意思吗？

也太难为情了。

视线心虚地飘到地板。

“呃，那个只是玩笑……比起失败，亚、亚亚多尼斯应该期待可以成功才对，成功以后，直接让姐姐对你那样不就好了吗，要是让姐姐知道你和我有这个约定，就算原本要答应你，也会变得不答应啊。”

“唔……”脸上闪过一抹失落，亚多尼斯低下头，退回原位，“……也是啊，伊丝主教说的没错……我一时鬼迷心窍了。”

最后那句话实在让人在意。

但还是不要不识趣的追问好了。

迅速买下各种各样的头饰，两人踏上略显尴尬的回家旅途。

（3/30，三合一）

第六十二章 反击之始

时间来到亚多尼斯住进可妮莉娅之馆的一周后。

出乎伊丝预料的，这一周里，可妮莉娅之馆并没有迎来恶魔信奉者一类的角色，安静到不可思议。

由于见过被精神控制、向亚多尼斯挥刀的侍女，伊丝这几天专门停下两位战斗天使对魔法道具的调试，并且叮嘱宅邸女仆、园丁以及新招募的兽人护卫，让他们尽可能不要离开三位天使的保护范围，晚上必须住在可妮莉娅之馆里，即便出门购置食材，也必须叫上一位天使陪同，以免出现意外。

倘若这些仆人受精神控制，朝亚多尼斯挥刀，即使行为不是出自本人意愿，为了维护帝国律法的尊严，也一定会受到责罚，所以伊丝想尽可能避免这一情况。听起来是给仆役们增加了负担，可实际上，仆人们却十分乐意亚多尼斯住在这里，除了侍奉过皇帝这一事情能够给他们增加吹嘘的资本外，还有与危险相对应的报酬可领，亚多尼斯付给了宅邸仆役与宫廷仆役等同的薪酬。

而撇开平静的可妮莉娅之馆，威弗列德城则因为亚多尼斯的到来变得热闹，首先最为明显的就是近日的大兴土木，原本只能呆在破旧房屋，等待冒险委托的兽人冒险者纷纷走出家门，集中到威弗列德城各处，在卫兵守护下挖掘通往地下的通道——官方并没有告知石碑的存在，而是以『给今后可能发生的人魔战争做准备，修筑地下藏身之所』为名募集人手。

一开始曾有人对这项工作只交给兽人表示不满，可当亚多尼斯亲自声明所有人都可以参与后，这种声音便逐渐变小。这群人只是不满兽人生活的比他们好，而不是希望自己有工作机会，挖掘地下工事的重体力活，这群人并不乐意接受。

有过这方面了解的伊丝曾提醒过亚多尼斯，仅仅这样处理，并不能解决根本上的问题，如果兽人生活的比人类好，人类会认为兽人抢走了他们的资源，长期下去，人类的怨气总有一天会爆发出来，亚多尼斯应该在适当时机转移矛盾，比如竖立一个大家都厌恶的对象。对此，亚多尼斯大加赞赏，立刻开始着手，不过由于这是一个长期的过程，所以如今还只是在计划阶段。

最后值得一提的是，威弗列德城内对皇帝是女性这一事情的讨论越发热切，到了难以控制的地步。因为亚多尼斯两天内分别以『克丽丝朵』与『亚多尼斯』两个身份现身，而身边又带着同一个人伊丝，一些别有用心之人便怀疑『克丽丝朵』与『亚多尼斯』为同一人，借此宣传亚多尼斯的女性身份。昨天甚至有一些受残余贵族势力煽动的激进分子，来到可妮莉娅之馆门口，希望亚多尼斯出面澄清，结果碰上正好睡懒觉被吵醒的伊丝，后者不客气地命令护卫，动用暴力把那群人绑起来丢给布兰德利。

现在，亚多尼斯正坐在沙发上，一边品尝玛丽端来的、加了蜂蜜的红茶，一边阅览经过布兰德利筛选后送上的文书。帝国幅员辽阔，亚多尼斯除了把心思放在破坏石碑上以外，还得腾出时间处理帝国其他区划的事宜。

看到有趣的地方，亚多尼斯挺起上半身，挑起眉毛。

“有趣……发行允许在民间自由交易的叫『债券』的东西，向全体国民借钱，度过起步阶段的难关后，再连本带利的还给他们，这种把信用拿来当资产的模式，实在太新颖了。想出这个点子的人绝对是天才。布兰德利，我们也可以沿用克洛伊公国的这个模式吗？”

“当然可以，但是臣不认为有这个必要，目前国库充盈，不需要向国民借钱。”

“是么，”亚多尼斯脸上闪过失望，感慨似的叹了口气，“这样的人才要是出现在我们诺塔帝国该多好。伊丝主教，你去过克洛伊公国，知道想出这个点子的人是谁吗？”

亚多尼斯看向坐在旁边的伊丝，亚多尼斯处理政务的时候并不在书房，而是客厅。用亚多尼斯的说法，在周围有许多人的场景下处理事务，她会更有干劲，亚多尼斯喜欢这种大家一起讨论的环境。值得一提的是，除了佩佩对有着远见卓识的亚多尼斯抱有兴趣，会和伊丝一同坐在旁边学习治国之道外，其他人并不待见亚多尼斯，尤其是卡米拉，基本不会与亚多尼斯出现在统一场合。由于蒂娜的多嘴，如今同伴们全都知道亚多尼斯的身份，只有亚多尼斯自己还被蒙在鼓里。

被提问的伊丝差点将嘴中咖啡喷出来。

“噗唔……我、我怎么会知道，那是姐姐的事情。”

“诶。”

坐在伊丝身边的玛丽眨了眨眼，布偶过并没有说“不就是主人大人吗？”这样的话。

亚多尼斯遗憾地摇头。

“太可惜了，要是能和想出这个点子的人交流一番，肯定对我大有裨益。伊丝主教，同样的方法能运用在商业上吗？比如玛格丽特那样的大型酒馆，向民众发行这个叫『债券』东西，然后玛格丽特拿着『债券』借来的大量金币，在帝国各处建立分店，分店赚了钱以后，再带利息一起还给他们。”

“先不说这里面有很多门道，首先我没有那么强烈的扩张意愿啊。”

玛格丽特还是主打精品更好。

“佩西亚领也不适合这种模式，之前我有想过，比起发放这个叫债券的东西，还是直接用赋税找下级血族收钱更快，下级血族天生就要为上级血族服务，如有需要，一个命令即可。”

“一个命令么……稍微有些羡慕血族了。”看了一眼翘起腿的依蒂丝，亚多尼斯伤脑经地敲了敲手中文书，“如果人类也像血族这样听话就好了。”

除了这一层意味，亚多尼斯其实还想说血族国王可以是女性，而换在帝国身上却不行。

伊丝暗自摇头，两天前亚多尼斯向自己抱怨过，如果诺塔帝国的开国皇帝也像血族那样，是女性的话，亚多尼斯就可以名正言顺的公开身份，可惜诺塔帝国历史上没有出现过女帝，缺少先例，亚多尼斯自然难以服众，更不用提诺塔帝国南边的龙王国，有因为女帝执政而差点灭国的历史。

大约两百年前，诺塔帝国并没有现今的广阔领土，面积只相当于赫尔斯王国的2/3，如今多出来的1/3，原属于龙王国所有。

龙王国的名字里虽然有龙字，但其实并不是一个由巨龙组成的国家。在建国之初，龙王国的居民只是一批受人类排挤，体内流淌着巨龙血脉的半龙人，因为没办法在人类世界中生存，才不得不集体搬到当时还未开发的南方地区。

凭借半龙之躯，龙王国人很快便在南方打下根基，建立属于自己的国家，当时受够了排挤的龙王国国王定下龙王国未来的发展，龙王国欢迎所有种族的住民，作为邻近人类国家、兽人、精灵等多种族地区的国度，龙王国的政策使得它迅速发展壮大，吸引无数受到排挤的混血种族前来定居，在鼎盛时期，甚至还出现了混血种族歧视纯血种族的现象。

而作为衰败之始的，是一位女性国王。

虽说龙王国是因为受人排斥才建立的国家，有着不希望再受到种族歧视的愿景，但由于真正建立国家的，是最初的那一批半龙人，其他种族并没有参与进来，所以在龙王国内，半龙人的地位始终比其他种族高，王室为了保持受人敬仰的地位，只与巨龙血统占据多数的半龙人结婚，而半龙人数量极少，加上混血妊娠困难，如此一来，龙王国很快便出现了与诺塔帝国皇室一样的问题。

王室数量越来越少。

在这样的情况下，王室终于迎来不得不让女王即位的情况，人类国度也就迎来历史上第一位女王，遗憾的是，这位女王虽然尽力治国，可依旧没能重归龙王国往日的光辉，甚至使国家一步步走向灭亡，在当时的诺塔王国贵族联军进攻下，割让大片土地，如今只能偏居一隅。

这位女王失败的过程伊丝并没有多打听，只知道因为女帝治国失败，人类世界对女王的存在讳莫如深，加之东边尚且年幼的安德烈亚也缺乏统治能力，将血族弄得一团糟，于是女性无法治国的观念便越来越根深蒂固，亚多尼斯虽然想公开身份，却无从着手。

似乎想起了什么，翘着一条腿的依蒂丝突然坐正身体，微眯着眼看向亚多尼斯。

“一年前，血族王都阿尔维尔城外的平原上出现过一支诺塔帝国军队，此外，在血族内掀起叛旗的贵族，也都暗中与帝国有联系，他们是受你指使么。”

“嗯？”亚多尼斯微微睁大双眼，脸上既没有得意也没有愧疚，只是很平淡地发问，“怎么了？事情已然过去，帝国也因为我的决策失误付出了代价，如果想谴责我，那就尽管说好了，不过我要声明，我不会道歉，同样的事情发生在帝国身上，血族也会使用计谋分裂帝国，说到底，如果不是血族，人类不会沦落到今天这般田地。

上任血族女王在我即位前给我添了不少麻烦，我所做的，不过是礼尚往来。虽然我不得不承认，如果不是上任血族女王给我添麻烦，也许我到现在都还是不够成熟的浮躁性格，可那些在我指挥下丧命、为了保护我而死的将士，不会因为我的成长起死回生，我必须以牙还牙。”

语气里没有任何怨恨，但越是轻描淡写，就越让人感到里面的沉重。站在一旁的布兰德利面露担忧。

“陛下……”

“不必多言，布兰德利，这从一开始就是注定无法解开的矛盾，我不想多提及此事。”

“是。”

人一旦背负责任，就会身不由己吗。

伊丝不禁有种两难的感觉，抛开女王身份，安德烈亚和亚多尼斯肯定可以相处的很好，但如果把现在代表各自国家利益的安德烈亚和亚多尼斯放在一起，翻脸只是迟早的事。就自己的个人感情而论，自己站在安德烈亚那边，一个没有恶意的女王遭受他人恶意，任何人都会心生同情，但理性的考虑，人类也同样是受害者，如果上任血族女王没有扰乱亚多尼斯即位，亚多尼斯也不会对血族投以敌意。

这样的轮回太让人揪心了。

微眯的双眼逐渐恢复正常，依蒂丝重新翘起腿，晃了晃杯中的红色液体。

“你的态度我很欣赏，但这不代表我认可你的行为，再有下次，我们就在战场上见了。”

“我可以把这当成威胁吗？”

没有生气，亚多尼斯调侃似的微笑。

“当然。你的那些重骑兵，最后是被我们佩西亚家族的领兵俘虏。”

“原来如此，为了赎回那批重骑兵，付出的代价可是让我心疼了好久，等血族恢复元气以后，就会反过来重新找我麻烦吧。呵呵，西有恶魔，东有血族，连我也开始头疼了。”

“安酱绝对不会做出那种事情哦。”

玛丽颇为认真地强调令亚多尼斯一脸诧异。

“安酱？难道是指血族现在的女王阿尔维尔七世？你们的关系很亲密吗？”

“主人大人是安酱的——”

在关键时刻敲了敲玛丽脑袋，伊丝插^入话题。

“在离开血族去尤弥尔领之前，我被安德烈亚任命为血族公爵，不过那只是安德烈亚应急为之，如今我已经没有公爵身份，当然，这不意味着我被安德烈亚讨厌，倘若安德烈亚没有女王身份在身，现在应该正和我们一同在大陆上游历。”

“呃……”气息一滞，亚多尼斯神情稍显尴尬，“我该称赞伊丝主教很克制吗？一般而论，刚才得知是我在指使帝国军以后，以伊丝主教和阿尔维尔七世的关系，应该立刻上来教训我。”

长叹了口气，伊丝如同驱赶苍蝇般冲着亚多尼斯摆了摆手。

“即使现在，我也想上来教训你，但这并不能解决问题，即使我在这里让亚多尼斯吃到苦头，也无法改变人类和血族相互憎恶的事实，与其这样，不如创造让人类和血族和谐相处的机会。”

“除非血族和人类由同一位国王统治，否则绝对无法实现这个目标，伊丝主教太理想了。嘛，这些无法实现的事情说多了也没用，还是考虑眼前的事情更实际。最近恶魔有些安静过头了，我们在破坏石碑，它们却没有任何反应，以至于我觉得哪里出了问题，简直就像暴风雨前的——”

话音还没落下，众人突然感到视野变亮，所有人不约而同看向窗外，随后，眉头紧皱。

亚多尼斯的预言说中了。

（4/30）

第六十三章 可妮莉娅之馆的袭击者

“那是……”

以『飞行』魔法来到空中，亚多尼斯眉头紧皱。

从空中向港口方向眺望，距离港口两公里外的海面上，正悬浮着一颗偌大球体，浓郁到几近墨色的深紫外壳，包裹着内部隐隐散发蓝色光辉的庞大魔法阵，海面因球体向下塌陷，天空也为之变色，仅仅只是远眺，就让人感到一阵胆寒。

“那是召唤魔法。”随着亚多尼斯升空，负责亚多尼斯安全的拜尔德斯也一起来到空中，神情凝重，“恶魔开始有反应了。”

“终于来了么，一直以来都没有动静，我还以为我们破坏石碑的想法搞错了，原来只是它们准备的太慢。拜尔德斯，你去通知布兰德利，让他把西区靠港口的住民疏散到其他地方，通知完以后立刻来港口找我，我要用威弗列德之塔破坏召唤阵。”

“是！”

冷静做好布置，亚多尼斯震动鼻翼，让清晨略带凉意的空气充斥肺部。

“那么，就让我看看在阿莱克西亚之塔下，你们能发挥出几分实力吧。”

不再犹豫，亚多尼斯飞往港口。

目送亚多尼斯离开，站在庭院中的伊丝轻轻摇头。

“完全把我们丢在脑后了。”

按现在的合作关系，自己应该跟随亚多尼斯一起去港口，但全知地图显示，有一批不同寻常的光点正从四面八方涌向可妮莉娅之馆。

应该是来暗杀亚多尼斯的人。

如果找不到亚多尼斯，他们可能会恼羞成怒，对宅邸内的人动手，所以伊丝选择留在可妮莉娅之馆。战斗天使固然可以击败这群人，但战斗产生的余波会让花园变得破破烂烂，要是毁掉园艺师这段时间好不容易修剪出来的劳动成果，不仅园艺师，自己的心情也会变得糟糕。

“玛丽，去地下储藏室通知卡米拉，有敌人来了。记得带上最新制作的那批魔法武器。”

“好的！需要叫蒂娜一起吗？”

“蒂娜现在的身份太敏感，不能暴露蒂娜的实力，让蒂娜待在房间不要出来。”

“是～”

……

正如伊丝猜想的那样，全知地图上的近百个光点是恶魔信奉者与人类圣会的成员，其中还混杂了一些没有被彻底清剿的诺塔帝国贵族残党，他们趁港口处的召唤魔法阵吸引人们注意，趁机接近可妮莉娅之馆，试图暗杀住在其中的亚多尼斯。

“啧，真是麻烦的一群人。”站在可妮莉娅之馆屋顶眺望下方，依蒂丝面朝伊丝撇了撇嘴，“全部杀了，没问题吧？”

“可以的话，还是不要那么血腥比较好。”

悄然接近可妮莉娅之馆的暴徒有近百人，以佩佩的残忍手法，绝对会让可妮莉娅周围变得尸横遍野，而那样不仅会破坏家附近的风景，还可能让小孩子做噩梦，自己可不想被人冠以『血腥主教』的头衔。

依蒂丝轻哼一声。

“就知道你会这么说。那作为交换，这次你可不要做多余的事情。”

『多余的事情』是指伊丝不要随便出手。伊丝提前告诉了伙伴们这些恶魔信奉者的实力，这些人全员在二十级左右，部分还有超过三十级的水平，对依蒂丝而言，是可以尽兴战斗的对象，如果伊丝出手，难得的机会就会被伊丝掐灭。

“是是，我只负责指挥，经验就让佩佩你们拿走吧。注意这群恶魔信奉者手里可能有『孵化之刃』，如果他们变成恶魔，就立刻回到宅邸里。”

“一只恶魔而已，不足畏惧。”

“我想试试新武器啦，佩佩之前不也说想看它的实战效果吗？如果放在佩西亚领北部防线，就连极北之地的冰霜巨龙，也一定会为它的存在瑟瑟发抖。”

说着，伊丝指向下方庭院。在拉克西丝指挥下，一个长度超过三公尺，通体黝黑的管状物正由宅邸的兽人护卫从主栋内推出，由于体积庞大，重量也超普通规格，即使以力量见长的兽人，推起来也十分吃力。

这是由自己设计，蒂娜辅助制造的『魔导炮·Ⅰ型』，以魔力炮为原型，利用恶魔留下的魔法阵，将魔力炉与炮身合二为一，使之成为能够移动的一体式魔法炮，当然，倘若只是将二者合在一起，并不足以被称为一项发明，『魔导炮·Ⅰ型』真正划时代的地方，在于它的动力源与魔法术式。

一时语塞，见识过『魔导炮·Ⅰ型』试射的依蒂丝神情逐渐微妙，最终叹了口气。

“我开始怀疑，我娶回来的到底是妻子，还是给我制造魔法武器的魔法研究者了。”

“这只是兴趣啦，兴趣。”

“就当做这样吧，那群人过来了，记得不要随便出手。”

丢下告诫，依蒂丝跳下主栋，依靠翅膀滑翔到可妮莉娅之馆的围墙外。

随后，剧烈的爆炸声从可妮莉娅之馆后方传来。

以卡米拉的魔法为信号，战斗正式打响。

由于来犯者有上百人，又分别位于不同方向，在人数不足的情况下，卡米拉决定采取逐个击破的策略。让行动速度较快的依蒂丝配合使用强化魔法的蒂芙尼牵制敌人正面主力，剩下其他人则合力剪除另外三个方向的羽翼，迅速前往正门支援依蒂丝。此外，尽管伊丝强调了不允许蒂娜参战，但蒂娜依旧以报复斯提克斯为由，强行加入战斗。至于神造天使的拉克西丝三人，为了防止敌人主力中的魔法咏唱者使用广域歼灭魔法炸毁宅邸，拉克西丝与艾诺丝留守在宅邸内防御，剩下的克洛莉斯作为机动，一旦哪个方向出现危机，就立刻前往支援。

“头儿！看那边！”

当侧方的卡米拉、玛丽、蕾菲娜与蒂娜四人开始歼灭战时，察觉到魔法光的恶魔信奉者主力停下脚步。

“魔法光？侧面的人被发现了？该死，所有人加速冲过去！不能浪费巴巴弗大人为我们创造的机会！”

大喊之下，林木中潜行的恶魔信奉者不再隐藏身形，所有人低声咏唱咒文，体表缠上一层象征『加速』魔法的青色光晕。

如果把几天前布兰德利带兵围剿的恶魔信奉者称为普通教徒，那么这部分恶魔信奉者便绝对算精锐，所有人都习得基础的咏唱魔法，其中还不乏技艺精湛、武技高超的存在。

然而，就在他们刚刚跑出森林，眼前浮现可妮莉娅之馆的全貌时，一位身穿黑色礼裙，将暗红长枪作为武器的血族少女出现在众人眼前，刺目白发瞬间吸引了所有人目光。

粗略扫视一眼恶魔信奉者，依蒂丝随手挥了挥冈格尼尔，挑衅似的勾起嘴角。

“将近四十人么，真是份不得了的礼物。”

为首的男性皱起眉。

“血族？身为人类帝国的皇帝，竟然和血族狼狈为奸！”

“亚多尼斯拥有与上位者相称的品格，相比之下，你们这些人类却自愿做恶魔的走狗，放在海鲁恩特连牲畜都做不了。”

朝一旁平伸出手，依蒂丝藏在袖子下的手臂开始涌出淡绿色液体，仅仅不到两秒时间，蒂芙尼便出现在恶魔信奉者面前。与此同时，就像察觉到了什么那样，依蒂丝冷哼一声，朝蒂芙尼空无一物的身后挥出冈格尼尔。

『吸引』

『贯破』

噗嗤。

尖锐物体挑破什么东西的声响，紧接着，人类的闷哼传到在场所有人耳中，一个人影逐渐从蒂芙尼身后显现。

一位有着隐身能力的恶魔信奉者。

如同长枪穿刺的只是一个毫无价值的破麻袋般，依蒂丝用力将冈格尼尔上挂着的恶魔信奉者甩到一边，眼中的不屑更甚一分。

“就是因为此，你们人类才只配成为家畜，暗杀与偷袭没有丝毫尊严可言。”说到这里，依蒂丝微微转动目光，“蒂芙尼，保护好自己。”

“收到。『防御赋予』、『光辉加护』、『不死鸟之守护』、『强魔法恢复』。”

完全省略咏唱过程，蒂芙尼瞬间为依蒂丝施放四种不同效果的强化魔法，这并非蒂芙尼强大到了不需要咏唱，而是因为这四种魔法为神杖自带的效果，只要蒂芙尼一个念头，就可以随意强化己方成员。

这四种状态分别为增加防御力、使攻击附加神圣属性、受伤后能够快速恢复以及魔力恢复速度大幅增加，虽然后两者只能持续不到两分钟，但优点是可以连续释放。

不同于市面上售卖的魔法武器，伊丝在制作这些魔法武器时，特别考虑了同伴们的特点。由于蒂芙尼等级相对其他人过低，经常出现因为魔力不够，无法给所有人上buff的情况，为了改变这一现状，伊丝为蒂芙尼制作的神杖并不像普通神杖一样，将侧重点放在放大魔法效果上，而是注重制作可以储存大量魔力，瞬间施放魔法的神杖。

这种感觉就像神杖内藏有数张魔法卷轴，等要用到的时候，只需一个动作便能完成。唯一的缺点，只有这把神杖铭刻了四个魔法后，就再也无法使用其他魔法，否则内部保持微妙平衡的魔力回路会因为其他魔法出现相互冲突，损坏神杖。为了在掺入『Ragnarøk』材料的情况下保证蒂芙尼也能使用，伊丝被迫牺牲了神杖的潜力，想要使用其他诸如『加速』、『力量提升』这类魔法，蒂芙尼就必须换成普通神杖。

“一瞬间用了四个强化魔法？报告里说的红衣主教不是银色头发吗？怎么变成一个小孩子？”

“别管那么多！我们的目标是亚多尼斯，留下一部分人拖住这两人，其他人和我一起去宅邸！”

“是！”

“我可不记得有说过会放你们过去。”

“只有两个人就想拦住我们？即使英雄领域者也没有这么大口气！”

“那就尽管来试试好了，『夜影』、『狂暴化』。”

前者为纯种的天赋强化魔法，后者则是依蒂丝最近掌握的，能够在短时间内忘却疼痛，将肉体能力压榨到极限的魔法。大多数人使用『狂暴化』后都会失去判断能力，变成只知道朝敌人发起攻击的状态，但也有极少部分意志坚韧的人，即使使用『狂暴化』，也能够保持平时的理智，依蒂丝就是其中之一。

湛蓝眼眸顷刻染上血红，前一秒还显得平平无奇的依蒂丝，下一秒便爆发出无法让人轻视的压迫力，那些打算从依蒂丝两侧直奔可妮莉娅之馆的人立即停下脚步，所有人都感到，他们只要再前进一步，就会遭到无穷无尽的追击，下意识后退。

鲜红的冈格尼尔直指恶魔信奉者，依蒂丝左手拂过唇瓣，冷漠的脸庞浮现残忍笑容。

“谁来成为第一个？”

“狂战士……”

“头儿，这个人很危险。”

“我知道，你带人去找亚多尼斯，这个血族由我来解——”

话还没说完，一阵浸入骨髓的寒意瞬间遍布领头者全身，根本来不及思考，领头者身体下意识做出反应，将两把短剑呈十字交叉挡在身前，随后，一阵如同被山岳撞上，骨骼发出嘎吱声响的沉重力道顺着双臂遍及全身。

“唔！”

准英雄领域。

大脑里闪过如此字眼，但还没来得及反应，下一秒，令头皮发麻，皮肤刺痛的杀意再度窜过领头者脊髓。

目标是喉咙。

脑袋能做出判断，可身体却并不听使唤，刚才下砸的沉重力道让自己双臂近乎失去知觉，根本无法伸出武器抵挡。

赶不上了。

“呜呃！”

预想中的死亡并没有如期而至，一声惨叫将领头者拉回现实，似乎是自己手下从旁攻击血族，而血族回身以那把鲜红长枪抽在手下腰间，自己才险险的拿回一条命，只不过视野里，自己的手下就像是身体从中折断了那样，在长枪抽击下化为一滩软泥。

那个手下穿着金属铠甲，自身实力也有接近三十级。

怪物。

死里逃生的恐惧令男人双手微微发颤。

这个血族在自己的探查魔法中只有27级，但却能涌出近乎准英雄领域者的实力，如果让她从这里溜走，今后一定会成为后方的巨大威胁。虽然只要等自己一行人拖到她『狂暴化』结束后的虚弱，自己一行人便能击杀她，但那样会失去杀死亚多尼斯的最佳时机，自己要在二者中做出选择。

双拳猛地攥紧。

不能再有保留了。

喘息变的粗重，领头者迅速退到人群中，从怀中拿出一把灰色短刃，毫不犹豫地刺进胸口，伴随被短刃染黑的血液喷薄而出，领头者就像被融化的冰雕那样，肉体迅速崩解。

一只同时拥有狮子和山羊头的巨大怪物出现在所有人眼前。

（5/30）

第六十五章 巨变

“有两只海德拉从左翼摸过来了！”

“让左翼用魔力炮收拾它们。”

“魔力炮已经过载，要等一刻才能再使用，不然整个城墙都会被炸飞！”

“啧，让他们不论如何也要给我守住，卡尔将军在解决正面的海德拉，如果左翼失守，港口就完蛋了。”

“我、我知道了！”

“不要着急，我来了。”

正当港口的指挥室乱成一锅粥时，超越英雄领域的魔法咏唱者拜尔德斯出现在指挥室内，所有认出拜尔德斯的士兵如同看见救星般，一同站起身迎接拜尔德斯。

“是拜尔德斯大人！”

环视了一圈发散着点点汗臭与海水咸腥味的指挥室，没有发现亚多尼斯的身影，拜尔德斯皱起眉。

“陛下呢？陛下怎么不在这里？”

“陛下和卡尔将军一同去海上了。”

“胡闹！”

怒火顷刻涌上拜尔德斯大脑，倘若这里站着的是卡尔，此刻已经一巴掌扇在此处指挥者的脸上，但拜尔德斯的性格上并没有卡尔那样愚直，他知道，以自己那位陛下的性子，一旦做出决定，就没几个人能把那位陛下拉回来，把责任推给这些指挥者，有些强人所难了。深吸了口气，拜尔德斯压下愤怒，语气低沉。

“怎么能让陛下去前线？告诉我现在战况怎么样了，我要知道详细过程。”

“是。”最靠近拜尔德斯的士兵低头汇报，“大约半刻钟前，西南方向海面突然出现召唤魔法阵，在我们的人反应过来以前，召唤阵就涌出大批下级恶魔与三头海德拉，虽然我们第一时间敲响警钟，让港口内的所有士兵进入战斗状态，启用魔力炮与守城弩，但海德拉和下级恶魔的数量太多，目前左翼受损严重。”

这名士兵并没有说明来犯的海德拉与下级恶魔到底有多少，大概是战斗发生的太快，他还没来得及估算敌人力量吧，拜尔德斯猜测，只能自己亲自去调查了。

匆忙挥手，让士兵们回到原本的工作，拜尔德斯走出指挥室，直奔港口左翼。虽然保护亚多尼斯也很重要，但凡事得考虑实际情况，相比有『城垒指环』、威弗列德之塔以及卡尔守护的亚多尼斯，显然还是岌岌可危的左翼更需要帮助。

以『飞行』魔法上升到一百公尺的高空，拜尔德斯俯瞰整个战场。

“还以为有多少恶魔，结果只是这种程度么。”

威弗列德的港口大致呈U字型，左右两边悬崖向大海延伸，中间则是口袋状的、允许船只停靠的海港。为了抵御随时可能来犯的海魔物，海港两边延伸出的绝壁布置了大量魔力炮与守城器械，两岸岩石也经常以魔法加固，只要不是着重穿透力的四阶魔法，基本不可能毁坏两边悬崖。以现在总数加起来只有不到两百的恶魔与海德拉，恶魔失败只是迟早的问题。

“看样子是把重点兵力放在左翼，其他两边只有少量恶魔牵制么，正面倒是放了一只五头海德拉拖慢卡尔脚步，但与其这样，不如让五头海德拉发动奇袭，脑袋笨也该有个限度。”

想到这里，拜尔德斯又不禁感到哪里有些奇怪，下级恶魔没有智慧情有可原，但上级恶魔不可能笨到如此程度，现在恶魔的行动简直是在送死，它们不应该如此。

“难道恶魔有别的策略……？”

声东击西？

脑海里浮现如此想法，拜尔德斯立即拉升飞行高度，俯瞰整座威弗列德城沿岸，紧接着，瞳孔骤然缩小。

在威弗列德城外数公里的地方，一个高度超过一千公尺，如同猫眼竖瞳般的漆黑洞口正伫立在海岸线上，即便拜尔德斯距离这处黑洞足有数公里，心脏也不禁为之一颤，汗液迅速冒出皮肤。

“那是……什么？”

呲。

就像老式电视机突然失去信号，屏幕变得花白那样，拜尔德斯眼前突然闪过一阵亮光，反应过来时，伫立在海岸线上的漆黑空洞已然消失不见，哪怕拜尔德斯使用『看破』魔法，也依旧没能找到黑洞的蛛丝马迹。简直就像刚才看花眼了一样，如果不是心有余悸、浑身被汗液浸湿的感觉还残留在身上，拜尔德斯甚至觉得，一切只是自己的幻觉。

“应……应该是我太紧张，眼花了吧。”

倘若上千公尺的竖状黑洞真实存在，那么人类肯定已经走到了尽头，身为人类世界中最顶尖的一批魔法咏唱者，拜尔德斯深知人类所能做到的极限，黑洞的原理与储物魔法相似，是连接两个空间的象征，而自己最多只能撕出十公尺的空间缺口，上千公尺，唯有神明才能做到。

长呼了口气，拜尔德斯将压抑在胸口的沉重感抛之脑后。

既然海岸线上没有其他恶魔，那么基本可以肯定，袭击海港的恶魔确实只有两百余只。

实在是蠢得过头了。

这些恶魔大概是气急败坏，想不顾一切地阻止帝国破坏石碑。

意识到这里，拜尔德斯双手平举法杖，开始咏唱五阶魔法『暴风雪』，对付这些将大海作为依靠的海魔物，只需把海面封冻，它们自然会无处可逃。

身为第六位阶的魔法咏唱者，使用第五位阶魔法自然不在话下，伴随拜尔德斯挥动法杖，卷携着刺骨冰霜的风暴顿时刮向下方海面，直奔正在进攻绝壁堡垒的恶魔而去。

仅仅只是几个呼吸的功夫，视野所及的下级恶魔全部化为冰雕，就连海面涌起的波涛，也在水凝结成冰的嘎嘎音效里凝固，整个海面，只有海德拉可以勉强破冰移动，但那种缓慢速度，很快成为堡垒中士兵们的活靶，在守城弩的破魔箭矢与各色魔法攒射下，海德拉无力瘫倒在冰面上。

“冰面下应该还躲藏有一些恶魔，要是让它们摸到港口里就糟糕了。”

话音刚落，旁边突然响起拜尔德斯熟悉的声音。

“拜尔德斯大人，陛下有事找您，希望您能立刻过去一趟。”

“嗯？”

拜尔德斯回过头，和想象中一样，来者是帝国第三宫廷魔法咏唱者师团的师团长，在官职上只比自己低一级的比尔。

和拜尔德斯一样，比尔也是受亚多尼斯提拔，从平民晋升上来的魔法咏唱者，虽然在做人方面有许多问题，经常挑拨角鹰骑士团与魔法咏唱者师团的矛盾，但优点是会无条件执行命令，不会对自己说一个“不”字。

“陛下叫我？告诉陛下，等我把左翼的恶魔残党解决了再过去。”

“可是陛下通知我，让您立刻过去，说是有重要的事情要告诉您。”

“……我知道了，比尔，你在这里替我收拾藏在冰面下的恶魔。”

拜尔德斯瞥了眼比尔身后的帝国恩赐，比尔身为帝国宫廷魔法咏唱者师团的师团长，被陛下赐予了帝国恩赐的使用权，比尔也一直因陛下的赏赐感到骄傲。只不过，在来威弗列德城的路上，比尔无意中惹怒了消失很久的帝国长公主，长公主一怒之下命令帝国恩赐攻击比尔，致使比尔被原本受他命令的帝国恩赐追得到处乱窜，大半个宫廷魔法咏唱者与角鹰骑士团的人都看到了他的狼狈，尤其是过去受他欺负的角鹰骑士团成员，以此狠狠嘲笑比尔，让比尔闭门不出了很久，自那件事过去，拜尔德斯已经有一段时间没见过比尔。

出于对下属的关心，拜尔德斯顺口提了一句。

“你怎么样？”

“是指被角鹰骑士那群人讥笑吗？”青年外貌的比尔爽朗笑道，“拜尔德斯大人，我已经从之前的阴影里走出来了。虽然我不小心得罪了长公主殿下，但这不代表我会被长公主殿下剥夺师团长的地位，陛下也没有要把长公主接回来的意思，我的仕途还没有断送。”

“你不是一直待在军营里么？怎么知道陛下没有把长公主接回宅邸。”

拜尔德斯皱起眉，多瞥了一眼比尔，大概是太久没有见到阳光，比尔的神色略显苍白。

“哈哈，这种事情只要稍微打听一下就知道了，”比尔拍了拍胸口，“比起这个，最近我听到坊间传言，陛下其实是女人——”

“一派胡言，你最好还是管住你的嘴，这句话要是被卡尔听见，连我都包庇不了你。”

比尔表情变得古怪起来，看着拜尔德斯的眼神仿佛在看傻瓜。

“……拜尔德斯大人不知道吗？我还以为陛下已经告诉您了。”

“你的意思是，整个军营只有我不知道？”

根本不可能发生这种事情，拜尔德斯眉头皱的更深，他倒不是被比尔的话动摇，而是察觉到自己这位部下的不同寻常，倘若有人在比尔被人嘲笑的时候悄悄对他说了什么，循循善诱之下，很容易左右比尔的内心，自己这位部下虽然听话，很有魔法上的天赋，但意志不够坚定，这是拜尔德斯很早就传达给亚多尼斯的忠告。

比尔连忙摆手。

“不不，我没有这个意思，总之，拜尔德斯大人，我和您一起去陛下身边，消灭恶魔的事情，就交给我的帝国恩赐去做。”

每一只帝国恩赐都有至少三十级实力，解决剩下的恶魔并不困难，自己最好还是把比尔盯紧一点为妙，拜尔德斯暗自盘算，即使比尔对嘲笑他的角鹰骑士团抱有不满，只要他不对角鹰骑士团的人动手，不泄露军队的机密，自己就还来得及纠正。

点了许可比尔的说法，拜尔德斯与比尔一同前往亚多尼斯所在的正面战场。

由于多数恶魔与海德拉都聚集在左翼，正面战场仅有一只五头海德拉苦苦支撑，在卡尔率领的角鹰骑士团围攻中，五头海德拉很快便成为一具尸体，随后，在亚多尼斯以威弗列德之塔放出的毁灭性攻击下，召唤阵也被破坏，只花了不到一小时，避难的人们甚至还没有撤退完，战斗便迎来结束，港口处的士兵与帝国居民爆发出欢呼，整座城市都沉浸在战胜恶魔的喜悦里。

在做演讲吗？

来到港口岸上的拜尔德斯挤近人群，抬起头看向不远处的亚多尼斯，后者正站在岸边凸出于地面的铁桩上，借用此次大捷鼓舞士气。

“这份胜利来自于诸位的合力，正因为有背负了荣耀的诸位，诺塔帝国才能击溃来犯的恶魔！”

““噢噢噢！！””

在亚多尼斯调动下，人群爆发一阵欢呼。见此情景，拜尔德斯没有上前打断亚多尼斯，而是走到亚多尼斯附近的卡尔将军身边，先是看了眼周围，然后低声问道。

“伤亡怎么样？”

“正面和右翼完胜，恶魔这次进攻力度很弱，陛下正在利用胜利，削减恶魔在居民心里的恐惧。这段时间恶魔频发，威弗列德城的住民人心惶惶，必须要借这次胜利鼓舞士气，否则我们会不攻自破。”

“那就好，在鼓舞士气这方面，陛下比我们强得多。”

肯定卡尔，拜尔德斯转向正声情并茂挥动拳头，激励着威弗列德城住民的亚多尼斯，不论洪亮的声音还是有力的动作，都表明这是一位富有才智，极具勇武的男性。想到这里，拜尔德斯转动视线，看向比尔——后者正站在黑压压的人群里，仰起头倾听亚多尼斯宣告。

或许是自己想多了。

“正如诸位最近看到的那样，恶魔妄图夺取我们的家园，奴役我们的妻女，试图通过散布恐惧让我们屈服，但这些全都被我们一一击溃。事实证明，恶魔的强大只存在于昨天！今日一战，恶魔在我们帝国军面前只是一张薄纸！站在这里的不论人类也好，兽人也罢，这场胜利属于我们所有的帝国子民！”

欢呼更加热切，在场的所有士兵、商人、水手以及普通工匠，不分男女，全都一同随亚多尼斯举起右拳，为胜利呐喊，士气高涨到了顶点。

目光扫过人群，亚多尼斯满意地点点头。

“然后，我要向大家宣布一件隐瞒已久的事。我知道坊间一直流传先皇与恶魔定下契约的传言，今天我要宣布，这件事确实有发生，但是，那是先皇被恶魔的花言巧语欺骗。恶魔利用贵族势力叛乱，趁虚而入，蛊惑先皇借威弗列德之塔向大海输送魔力，为恶魔创造能够在此生存的营地。近期帝国内频频出现的恶魔，也来源于此。”

如同在人群里投入了深水炸弹，人们开始议论纷纷。

早已预料到会是这个结果，亚多尼斯自信挺起胸，接上刚才的话。

“但是，如今的帝国已经不再是过去的帝国，站在这里的皇帝也不是病危的先皇，我亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚乃千年来第一位统一帝国的皇帝，我决不允许恶魔在帝国的领土上肆意妄为，我亚多尼斯在此起誓，只要我亚多尼斯一日不死，便一日驱逐恶魔，直到他们滚出帝国的领土，永不侵犯诸位家园！我们所进行的战争，是在为我们自己、是在为帝国、也是在为所有阿莱克西亚大陆上的生灵而战，大陆上的所有人都将为我们伸出援手，也将以我们诺塔帝国为荣！历史将永远铭记我们！帝国二字将成为不朽的象征！”

“““驱逐恶魔！”””

“““陛下万岁！！”””

“““帝国万岁！！！”””

所有人都涨红了脸呐喊，震耳欲聋的呼声直冲天际。

经此一役，帝国子民在面对恶魔的时候，想必不会再升起退却之心。

意识到这里，拜尔德斯与卡尔相视一眼，欣慰地点头。

然而。

“咿啊！！！”

群情激奋时，人群突然响起一声不和谐的尖叫，人们纷纷看过去，发出尖叫声的地方也跟着空出来，只不过，还没等人看清楚空出来的地上究竟出现了什么，一团仅有拳头大小的灰色物体便从空地中飞向站在高处、极为显眼的亚多尼斯。

第一时间察觉到不妙，亚多尼斯立刻开启城垒指环，卡尔也跟着挥出阔剑，试图拦截灰色球体，但灰色球体就像不具备实体那样，轻松穿过阔剑与城垒指环，径直砸在亚多尼斯身上。

扑。

没有想象中血肉模糊的场景，有的只是一团乌贼墨汁般的黑色浓雾，亚多尼斯整个人被笼罩其中。

“保护陛下！”

“咳、咳咳，不用，我没事。”

亚多尼斯一边咳嗽一边挥手。

虽然一瞬间吃了一惊，但这种灰色烟雾除了呛人以外，似乎没有别的效果。如果遇刺后自己还能好好站在所有人面前，继续鼓舞他们的勇气，那么自己在帝国子民中的威望将提升到难以想象的高度，即使神化也不无可能。

挥手让浓雾散去，亚多尼斯清了清嗓子，准备继续宣讲，然而，她很快就发现人们的异常。

台下人看自己的目光变了。

不是担忧与惊慌，而是混合了惊疑、诧异、难以想象以及些微的不知所措。

发生了什么？

潜意识里猜测到导致如此结局的『那个』可能，但大脑一时间无法接受，亚多尼斯下意识抚向喉咙。

没有略微凸起的触感。

下方人群响起不愿意相信事实的声音。

“骗……骗人的，陛下是女人……”

“女王会让我们灭国！”

如同点着了火药桶，哗然以无法控制的速度蔓延。

情况不太妙了。

皱起眉头，亚多尼斯轻轻咋舌。

（8/30）

第七十五章 战争伊始

离开玛格丽特后，伊丝与亚多尼斯径直前往港口。如今港口正在进行拆卸魔力炮，将其替换为魔导炮的工作，由于魔导炮是前所未有的武器，伊丝担心那些没有实际操作过魔导炮的士兵记不住使用方法。在第一批魔导炮交付给亚多尼斯的时候，亚多尼斯手下的曾士兵出现一次性加入太多魔核，或者没有固定支架就开炮的过失，因此自己有必要亲自检查魔导炮的使用情况。

魔导炮身为自己制作的产物，又是第一次出现在战争里，自己自然不希望它们表现的太难看。

“街上的人变少了很多啊，而且还都是一副来去匆匆的样子。”

刚来威弗列德时，街道上到处是熙熙攘攘的人流，叫卖热带水果的小贩以及招募人手的中介随处可见，而现在，街道只给人萧条印象，只有兽人还在街上走动。

撇了撇嘴，亚多尼斯无奈地摊手。

“想逃命的人都已经逃走，剩下逃不掉的只能留在城里关紧房门，面对随时都可能发生的战争，当然得减少留在街上的时间，毕竟谁都不想成为第一个死的人。”

“不觉得生气吗？明明在保护他们，结果被守护的人却丢下你跑了什么的。”

“生气？为什么要生气，我是国王，而非勇者，只有勇者才会为自己守护的人抛弃自己而愤怒，何况我守护的不是人，我守护的是属于自己的疆土，之前我不是和伊丝主教发过牢骚吗，我没有悲天悯人的想法，之所以让帝国子民的生活更好，只不过是因为不这么做，他们就会推翻我，所以他们就算逃跑，我也不会心有埋怨，当然，不开心是肯定，可也没有到生气的程度，对没有力量的普通人而言，遇见风险主动回避，完全在情理之中。”

“都不知道该说亚多尼斯豁达，还是冷漠了。”摇了摇头，身后的银色双马尾也跟着左右摇曳，伊丝像是突然想起了什么般，双眼突然睁大，“说起来，刚才在玛格丽特酒馆的时候就想问，亚多尼斯买这么多烟花是为了什么？卷轴又不是魔法水晶那样不能人为再造的东西，就算需要，也没有必要这么着急。嘛，站在我的角度，很欢迎亚多尼斯给芙妮雅工坊送订单就是了。”

“呃……”亚多尼斯先是心虚地移开目光，随后以找不出任何问题的微笑回答，“这场战争最后胜利的人一定是我们，所以我想多买一些烟花，在战争胜利之后使用，对经历了这场战争的士兵而言，满城烟花绽放的时候，一定会成为最宽慰人心的时刻。”

拇指与食指捏着下巴，伊丝若有所思地点点头。

“原来是这样，我可以给亚多尼斯提一个建议吗？”

“伊丝主教请讲。”

“等战争结束以后，亚多尼斯可以把点燃烟花的那天定为纪念日。”

“点燃……？”

“啊，是使用『烟花』卷轴的那天定为纪念日。”

自己一不留神，顺口用了点燃这样的形容，忘记异世界的烟花是通过魔法卷轴释放的幻象魔法形成。

“不止使用『烟花』，还顺带准备丰盛的晚宴和舞蹈，用来庆祝驱逐了恶魔的这一天，用节日氛围配合纪念日，这样一定会让今后的诺塔帝国人民永远记住亚多尼斯，对了，最好再下令人们可以在这一天里放假休息，”

异世界的娱乐活动相当少，一年下来，就连节日也只有成人礼和建国纪念日，多增加一些节日，对辛劳了许久的人们来说是一种犒赏，再说这么大的异世界，没有烟火大会，就实在太遗憾了一些，烟火这种东西，会让自己升起对家乡的怀念。

亚多尼斯皱起眉，认真思考着。

“听起来不错，回去以后我会和布兰德利商量。伊丝主教总是能想出这种新颖的点子。”

说到这，亚多尼斯停顿片刻。

她想问伊丝，那天晚上看到烟火时，为什么会露出忧愁表情，可是又觉得，这个问题太直白，万一触碰到个人不愿意提起的地方，难免会让人觉得自己没有礼貌。

这种想为她人出力，却又不知该从何做起的感觉，让亚多尼斯陷入一时的为难。

“怎么了？突然就不说话了。”

耳边传来伊丝的声音，亚多尼斯下意识扭头看向旁边，结果映入眼帘的是伊丝极为靠近的脸庞。在自己思考时，伊丝歪着头凑近了自己许多，透过那双没有任何阴霾的蓝色眼眸，可以清晰瞥见自己的倒影，如同神明雕琢的精致脸庞上，轻轻颤动的睫毛以及充满好奇心、微微张成o型的樱唇，有股让人心跳加速的魅力。

太迷人了。

亚多尼斯一时呆在原地。

明明伊丝比自己矮了许多，自己却完全不会把伊丝当成小孩子看待，相反的，似乎伊丝才是年长者，身体上的幼年与精神上的年长，之间的反差令人为之倾倒。

亚多尼斯不禁觉得，哪怕伊丝现在说一些过分的要求——比如想要天上的星星，亚多尼斯也会想办法让帝国恩赐一个接一个垒起来，送自己上去摘下发光的星辰。

自己已经喜欢伊丝主教喜欢到无可自拔了。

并非因为伊丝主教替自己度过了难关，也不是因为伊丝主教为自己破除了命运的枷锁，而是纯粹的、没有理由的爱情，强烈的主观印象剥夺了自己的理智，所有像是“伊丝主教能为我带来什么”、“在这之后又该怎么做”之类的想法，全都如同灰尘般微不足道。

血液涌上大脑，思想也一时不受掌控，就好像另一个灵魂在操控身体般，亚多尼斯说出超出她理性的话。

“我想我已经喜欢上伊丝主教了——呃！？”

话音落下的瞬间，亚多尼斯便心生悔意，不经大脑的发言令她全身僵住，脑袋里就好像发生了禁咒级爆炸一样，思维一片空白。刚才那真的是我吗？我肯定是被人精神控制了，这样的想法窜过内心，然而亚多尼斯非常清楚，自己不过是感情淤积了太久，一时走神，不小心说漏嘴了而已。

太糟糕了。

原本是打算在使用『烟花』卷轴的那一天，借助刻意营造的氛围，向伊丝主教告白，可现在，自己在毫无情调的地方，用最糟糕的方式在不合时宜的时机向伊丝主教表明心意，不知所措的亚多尼斯如同金鱼般开合着嘴，结果却一句话也说不出口。

站在伊丝的视角，亚多尼斯此刻满脸通红，如临大敌般全身紧绷。

“我、我……”

看起来就像真的在向自己告白一样。

伊丝忍不住再度怀疑自己的耳朵。

从几天前开始，自己就察觉到亚多尼斯的不对劲，种种举止，不论是发呆时看自己的目光，还是总找借口跟随自己一起出门，都不像是对待朋友的感觉。如果不是亚多尼斯说的非常清楚，她喜欢的人是薇尔的话，自己一定会觉得亚多尼斯移情别恋。

自己是伊丝，理性而论，亚多尼斯不可能对伊丝升起恋爱的感情。以防万一，伊丝也不是没想过主动向亚多尼斯确认，她是不是喜欢上了自己，可贸然做出这番行为，如果亚多尼斯没有用对待恋人的态度对待自己，就会显得自己太过自恋，同时伊丝也自认，自己即使帮助过亚多尼斯，那些帮助也不足以让亚多尼斯对自己心生恋爱之情，亚多尼斯没理由喜欢自己。

最最重要的，亚多尼斯一心喜欢薇尔，之前还当着佩佩与自己的面说过，她这一生非薇尔不娶，怎么样都算不到自己头上。

大概是因为现在的自己与第三形态太过相似，亚多尼斯对薇尔思念成疾，把自己当成了薇尔吧。

亚多尼斯已经病入膏肓了。

或许应该早点让薇尔来到帝国，简洁明了的表示，『自己』讨厌亚多尼斯，哪怕会让亚多尼斯失意很久，也总比现在这样好，长痛不如短痛。到那时，就让玛丽与蒂芙尼替自己宽慰情绪低落的亚多尼斯吧，如果自己亲自去，可能会让亚多尼斯将喜欢的对象转移到自己身上，而自己并没有成为薇尔替代品的想法。

伸出食指比在嘴前，伊丝嫣然一笑。

“这句话还是去对姐姐说更好哦，亚多尼斯陛下应该把我当成姐姐了吧。作为合作伙伴，我得提醒亚多尼斯，虽然我能感受到亚多尼斯的认真，但如果真遇见需要向姐姐表达爱意的那一天，最好还是挑一个合适的时间和场合，刚才那番表现，让我想想……光从语气和认真程度上，应该可以打九分，连我都被吓了一跳，差点以为亚多尼斯是认真的了。”

“我，啊……”

确实是认真的，只不过一时说漏了嘴。

自己这算是蒙混过关了吗？

被伊丝当成是在提前练习告白。虽然松了口气，可却有种难以言喻的失落感，就好像自己被伊丝主教拒绝了一样，胸口揪紧着。

这也是没办法的事情。

只能怪自己一直把薇尔挂在嘴上，所以才会被伊丝主教认为，自己把伊丝主教当成了薇尔的替代品。

如果伊丝主教知道自己其实不止喜欢她，而且还喜欢薇尔的话，伊丝主教会怎么想。

一般来说都无法饶恕吧？居然想着把姐妹二人同时收入囊中，老实说，不被伊丝主教和薇尔一人一巴掌，自己都觉得难以饶恕自己。

不过身为诺塔帝国皇帝，亚多尼斯并非这么容易被击垮的人。

这次失败是因为自己不小心把心意说漏嘴，正如伊丝主教说的那样，只要做足准备，营造好氛围，找到恰当时机，下次就不会再像这样凄惨，即使是伊丝主教这样聪明的人，到那时，也一定会理解自己的心意。

战争必须尽早结束才行，这样才有机会将心意告诉伊丝主教。

亚多尼斯深呼吸为自己打气，调整好感情，以玩笑语气摇了摇头。

“我没有把伊丝主教当成薇尔的替代品，而是真心实意的喜欢伊丝主教哦，伊丝主教不仅娇小可爱，而且还总为我出主意，给我打气，这个世界上不可能存在不喜欢伊丝主教的人，即使有，伊丝主教也能把她变得喜欢伊丝主教。”

“好啦好啦，不要因为我不会把玩笑告诉姐姐，就肆无忌惮的拿这种话调侃我啊，我可是那种一被夸奖，尾巴就会翘到天上的类型，万一哪天把亚多尼斯的话当真，从姐姐身边把亚多尼斯抢到手里，亚多尼斯想哭都来不及。”

请务必这么做。

不对，那样就失去薇尔了。

该死，为什么自己同时喜欢上了两个人。

亚多尼斯不禁懊恼。

“在这里！终于找到你了！”

正当亚多尼斯烦恼时，伊丝与亚多尼斯两人身前突然多了一队士兵和一位秃顶男人，高傲神态再加上秃顶与挺着肚腩的组合，让伊丝觉得仿佛在哪里见过，不过哪怕全知地图显示出了男人名叫克劳尔，伊丝也还是没想起他究竟是谁。

值得一提的是，比起中年男性，伊丝更在意中年男性身边的青年，威弗列德城的城主修曼，似乎不想被人认出来，后者戴着遮住半边脸的面具。

名为克劳尔的秃头中年用力拉扯修曼衣服。

“我亲爱的侄子，就是这个女人，她联合玛格丽特的赛拉公然羞辱我，还差点把我手扭断，你要为我做主啊！”

然而和克劳尔想象中不同的是，他最大的依仗，威弗列德城城主修曼如今只是全身紧绷，嘴角抽搐。沉默了一会儿后，以恭敬神情摘下面具，面朝亚多尼斯单膝跪下行礼。

“伊丝主教，陛下。”

嗯，自己想起这个中年秃顶男是谁了。

玛格丽特员工在后街将残羹剩饭发给无家可归的孩子们时，这个男人因为购买玛格丽特的剩菜剩饭当牧场饲料不成，借他身为修曼表叔的身份，刻意刁难玛格丽特职员，结果被自己当场抓住，驱赶出了玛格丽特。

“修曼，你怎么了？快替我教训这个女人啊！”

迟钝到没能察觉修曼脸色愈发变差，秃顶男人继续叫嚣着。

他大概是想叫修曼来教训自己出气。伊丝大致理解了事情前因后果。

见到男人对伊丝叫嚣，亚多尼斯皱起眉，语气也跟着不善起来。

“修曼，你好像在我看不到的地方，给亲戚做了些见不得光的勾当啊。”

“……是，虽然臣与表叔断绝了关系，但表叔一直在城主府大闹，为了让他永远离开这里不再找臣麻烦，臣才会答应他……没想到表叔说的人是伊丝主教。”修曼铁青着脸朝身后士兵挥手，“给我把克劳尔关进大牢，按帝国律法严惩！”

““是！””

“修曼、修曼，我是你表叔，你不能这么对我！”

“面前的是尤弥尔教会红衣主教还有格罗瑞亚十七世陛下！伊丝主教是帝国重要的盟友。你们还不快把无礼者带下去！”

尽管秃头男性大声呼唤修曼，却依旧无法改变他被关进监牢的命运，伊丝不禁暗暗为男人祈求冥福。

保持跪姿的修曼面朝伊丝低下头。

“对不起，伊丝主教，请您原谅我的无礼，这场战争过后，我会自行辞去在帝国的职务，我辜负了陛下对我的栽培与期待。”

“不……也不是那么——”

仿佛察觉到了什么，话说到一半，伊丝突然闭上嘴，神情严肃地看向大海方向。

紧接着，仅仅过了不到两秒，远方的天空便突然黯下，如同暴风雨即将来临般黑暗。

恶魔行动了。

（18/30）

第七十七章 乐观与悲观的统帅

站密不通风，仅仅只有炮口充当窗户的海港堡垒内，帝国将军卡尔眺望着漆黑如墨的天空，低沉叹息。

“终于来了么。”

虽然比预期早了许多，但卡尔却没有太多意外，现实不可能按照人们预想进行，过去的战斗经验让卡尔深知这一点，如果恶魔一直等到神教教皇薇尔到来才发起总攻，那才叫让人意外。

只是这份意料之中太过苦涩了。

哪怕帝国提前做了布置，要对付数以万计的恶魔，也还只是堪堪的程度，再加上更为恐怖的海德拉，胜算实在低的可怜，除非那只七头海德拉刚好暴露弱点，自己的陛下刚好抓住时机，威弗列德之塔又刚好在魔力最充盈的状态，只有如此巧和，己方才可能惨胜。

阿莱克西亚之塔的强大只是对普通人而言，七十级的海德拉足以靠能够抵消魔法攻击的鳞片以及强悍的身体恢复能力，正面硬抗威弗列德之塔德的攻击，而一旦威弗列德之塔的魔力枯竭，迎接威弗列德城的，就只有被恶魔蹂躏的命运。

事情发展到这一步，哪怕卡尔再不想见到那位当着全王都人面，在自己眼前把宫殿拆掉的神教教皇，此刻也不得不暗自祈祷，希望她能早一些到来。谁也不知道威弗列德城能撑多久，比起面子，卡尔更在乎帝国的安危。

站在卡尔身边，与卡尔一同眺望远方天际的拜尔德斯劝慰道。

“卡尔将军不必如此担忧，港口内有我布置的准禁咒魔法阵，堡垒也有伊丝主教的魔导炮，一定不会有问题。”

拜尔德斯拍了拍身边最新搬来的魔导炮，在见到魔导炮的第一眼，拜尔德斯便喜欢上了这种工艺精湛、名为魔导武器的金属块。即使这个大块头表面既没有瑰丽精美的雕刻，也不像法杖那样，会时刻向周围放出美妙的魔力波动，可这并不妨碍拜尔德斯认为魔导炮美观。

光滑漆黑的、具有金属光泽的表面，以及浑然一体、不怒自威的外形，都让拜尔德斯感到进入了全新的世界，似乎这种没有任何装饰物的武器也具有美。而在目睹了魔导炮的发射过程与其具有的威力后，拜尔德斯便更是肯定了这种美的存在，这是机械的、暴力的美，与贵族强调的精巧之美是截然相反的东西。拜尔德斯可以肯定，那些贵族出身的家伙肯定不懂炮口越大越好，魔力炉越结实越美的美学，拜尔德斯已然形成这样的审美。

此前拜尔德斯曾向私下问过伊丝，能不能给他定制一个体积更大、威力更强的魔导炮，可惜为了赶制更多Ⅰ型魔导炮，拜尔德斯没能得到伊丝的肯定，不过这并没有让拜尔德斯沮丧，因为他惊讶的发现，当他提出想定制炮口更大的魔导炮后，伊丝竟然用一种意外的、带着一点赞许的神色瞥了他一眼，并且纠正了他的错误——应该改成口径更大才对。

哦，天呐，口径！多么美妙的词汇，在听到这个陌生词的第一时间，拜尔德斯便爱上了它，甚至每天都要在嘴里念叨几次。即使伊丝没有说出口，拜尔德斯也能猜到，伊丝肯定也有着与他一样的审美，并且还远远在自己之上。

暴力的、蛮不讲理的，以威力和坚实至上，以至于拜尔德斯最近时常考虑，自己是不是应该放弃对魔法咒文与术式的追求，转而从头学习魔法铸造学的知识，如此一来，自己就能亲手打造如此美丽的武器。假设有一座体积和山丘差不多大的魔导炮，将其放在港口内，想必就算70级的海德拉，也得在凶猛的魔法轰击下化为飞灰吧。

当然，拜尔德斯也只是想想，任何魔法都存在魔力转化率的问题，越大的东西不一定越强，魔力转化率高才是关键，魔导炮目前的问题是只能发射一阶魔法中的『火球』与『冰枪』，哪怕它们的威力堪比四阶魔法，在分类上也终究属于第一位阶魔法的行列，这意味着魔力转化率低，同时一旦遇见拥有『第一位阶魔法无效化』的魔物，魔导炮就会成为一堆废铁。

“呼，但愿如此。”卡尔长吁了口气，“老实说，随陛下离开王都之前，我还和布兰德利商量过，等这次战争结束，我想老家看看妻女，看来没这么容易。如果我在这场战争里牺牲，拜尔德斯，我的妻女就托你照顾了。”

“哈哈哈，那也得等你牺牲了再说，况且比起我来照顾，陛下肯定会先我一步安抚卡尔将军的家人。说起来，没想到陛下竟然是女人，我只要一想到那个统一帝国，决策果决的陛下是女人，就有种不真实的感觉，陛下和布兰德利把我们瞒的太辛苦了，明明说出来也没关系。不知道这次回去以后，王都里的那些重臣会露出什么表情，肯定很精彩。”

似乎想到了那些重臣如同看见鬼的样子，卡尔刻板的脸上罕见露出笑意，为了掩盖失态，卡尔故意重重用鼻子出气。

“哼，我们两个不在意陛下的性别，不代表其他人也是如此，今后陛下要走的路还很长，我们得时刻保持警惕。比起重臣会露出什么表情，我更担心陛下的婚事，不知拜尔德斯卿是否注意到，陛下最近看伊丝主教的眼神。”

“眼神？”

拜尔德斯面露不解。他最近的注意力都在魔导炮上，没有在意其他细节。

卡尔将粗壮双臂环抱在胸前，眺望泛着波澜的海面，语重心长地说。

“那分明是爱情的目光，身为女人的陛下喜欢上了女人。此前布兰德利对我说帝国要有皇后的时候，我还没有理解其意思。陛下对婚事一向抗拒，还当着所有人面说过，『我的心就像沉入雷暴之海的石头，不可能再有所波澜』这样的话，但在见到陛下望着伊丝主教发呆的表情，我才终于察觉，陛下喜欢上了不该喜欢的人。如果这段恋情公之于众，陛下执意取伊丝主教为妻，今后的帝国，就只能由三公主维纳殿下诞生的孩子继承，这有违常理。”

“不，卡尔你太悲观了，我曾在神代文献上见过，能让女性与女性，甚至让三位及三位以上的女性诞生同一位后代的魔法，那是由尤弥尔女神创造的咒文，目的是为了让神与神之间……”

“那种虚无缥缈的东西就不要做指望，还是等找到确切证据后，拜尔德斯你再说出口，如果真有那么一天，陛下肯定会重赏你，感谢你让那些七嘴八舌的臣子闭嘴。”

说到这里，卡尔话音突然停下。在视野尽头，可以看见一条细密的、正朝港口奔来的黑线，仔细看的话就能发现，这条黑线其实是由密密麻麻骑在海豹魔物身上的恶魔组成。

微眯起眼，卡尔噌“的”一声抽出佩剑，洪亮的声音回荡在堡垒内。

“填装魔核，准备战斗！”

（19/30）

第八十五章 告别

战争结束的当天晚上，整座威弗列德城灯火通明。

由于薇尔的参与，原本艰苦的战争变得极其简单，尤其是当巴巴弗与堕化神使消失后，停留在港口外的残余恶魔顿时作鸟兽散，只是由于身后的大海被冻结，恶魔们即使想逃跑，也只能从冰面上离开，于是便成为帝国士兵的活靶。

极为罕见的，甚至可以说是历史上首次，相当壮观的景象在威弗列德城港口近海处上演，一大群人类将恶魔追的仓皇逃窜，恶魔方则没有丝毫继续打下去的欲望，除了丢盔弃甲，让自己跑得更快以外，再没有别的动作。

这是能载入人类史册的大捷。

从帝国宰相布兰德利以及将军卡尔笑得合不拢嘴的样子就能知道，他们现在的心情高兴到无以复加，作为这场战争的指挥者，他们将在人类历史上留下浓墨重彩的一笔。

不过，对帝国皇帝亚多尼斯而言，比起这场战争取得大捷，她更在意大殿内，距离自己只有几步之遥，被人群簇拥着的少女。

薇尔。

那个令自己魂牵梦萦的存在。

现在正在进行的，是战争结束后的感谢之宴。

如果没有神教教皇薇尔，这场战争根本无法取胜，即使普通士兵，也清楚理解这一点，因此选在魔法咏唱者协会大殿的庆功宴，完全变成了对薇尔的感谢之宴，哪怕薇尔谢绝了宴会开始的致辞，也依旧有数不清的帝国将领与威弗列德城内排的上号的人物前来敬酒，在这流淌着音乐、弥漫料理香气的大厅内，帝国皇帝亚多尼斯成为了陪衬。

只是对亚多尼斯本人而言，这种被挤在圈外的境况，反而让她庆幸，正如伊丝对亚多尼斯提醒的那样，薇尔相当不易交流，不论上去的人是谁，又做了何种奉承，薇尔最多只是点头，要么回以一些无关紧要的社交辞令，几乎所有与薇尔说过话的人，结局都是碰了一鼻子灰，脸色相当难看。

如果自己去，肯定也会是灰头土脸的模样，身为皇帝的自己碰壁，会成为非同小可的笑话，与其那样，不如远远地看着，对现在的自己而言，即使这样也能满足。

想到这里，以女性身姿出场，将修长金发盘起，身着蓝金色晚礼裙的亚多尼斯端起酒杯，一边看向被各色人群聚拢的薇尔，一边轻抿了一口有些苦涩的红酒。在酒宴上，比起吃喝，人们更关注发展人际关系，如果没有几个人围聚在一起，而是游离于群体之外，则会被打上不合群、没有交际能力的标签，整个大厅内，只有亚多尼斯如此，即使伊丝的家眷，也都与对薇尔感到好奇的人有所交流——那些在薇尔面前碰了一鼻子灰，而又不甘心就这样放弃发展人际关系的家伙，聪明的选择去和与薇尔关系极好的卡米拉一行搭话。

“陛下，要一起跳一支舞吗？”

突然，一名长相中等，闪亮眼睛里闪烁着崇敬光彩的少女来到亚多尼斯身边，从其穿着打扮看，家庭十分富裕。

应该是哪位前贵族的女儿吧，明明自己剥夺了贵族的头衔，他们的子嗣却还愿意主动与自己说话，亚多尼斯不着痕迹地瞥了眼周围，果然不出所料，在这位年轻女孩不远处，一名约莫40岁的男性一脸不满地看向面前这位年轻女孩。他应该是这位年轻女孩的父亲，这位女孩肯定违背了她父亲的意愿，过来与自己搭话，自己并非愚钝之人，女孩眼中的崇敬中混杂了一丝暧昧情愫，显然迷恋上了自己。

就算公开了女性身份，也会有女孩来找自己吗？

也许自己真像伊丝主教说的那样，女性的模样也很有魅力吧，亚多尼斯摇了摇头，为了这个女孩的今后着想，她右手将酒杯置于身前，苦笑着摇头。

“对不起，美丽的小姐，我马上有一些事，无法回应你的请求。”

“这样吗……”

就像是要给亚多尼斯解围般，正在此时，早已与人结束对话的布兰德利来到亚多尼斯身边，先是悄悄瞥了眼一脸失落的年轻女孩，然后以不加掩饰的音量，与亚多尼斯说一些无关紧要的话，直到女孩走开后，才停下交谈，脸色无奈地叹气。

“陛下，您就这样杵在这里，会被当成不合群的人，即使您再怎么牵挂薇尔，也不应该一个人站着，嗯……尝试着上去说说话怎样？我刚才看到那些碰壁的人，但陛下您与他们不同，那些男人看重薇尔的实力，是想巴结神教教皇，而陛下您与神教教皇同龄，又同为女性，她应该不会拿对老头子的态度对您。想要发展关系，就得从交流开始，不尝试着接触怎么行。”

“布兰德利你想的太简单了，虽然不接触就会一直停留在原点，但接触以后留下不好印象，效果反而比不接触更差。”亚多尼斯顿了顿，低头看向酒杯中的红色液体，“况且伊丝主教不在这里，现在上前，我心有愧疚。拖延时间的任务本应由我们帝国自己负责，伊丝主教却因给我们争取时间受伤，在伊丝主教醒过来以前，我无颜面对薇尔。”

您的目光可不像心有愧疚。

布兰德利并没有把这句话说出口，他早就观察到，亚多尼斯想上前与薇尔说话，却又没有胆量的样子。

“既然您心有愧疚，不如上前问问，伊丝主教的状况如何？伊丝主教现在在宅邸里修养，不知道具体情况，以询问伊丝主教需要哪些东西为由靠近——臣的意思是，陛下可以亲自询问薇尔冕下，能否去宅邸送去慰问。”

“我怎么觉得你话里有话。”

“呵呵呵……果然是陛下，一眼就看出来了，不止薇尔，其实陛下对伊丝主教也心怀念想吧？”亚多尼斯一副要否认的样子，布兰德利抢先一步解释，“陛下不必不好意思，您身为皇帝，像先皇一样有妾室，属于情理之中，臣不会笑话您朝三暮四。”

……你这不已经把该笑话的地方说出来了嘛。

亚多尼斯皱起眉强调。

“我对伊丝主教和薇尔的爱是相同的，没有哪个人是妾室。”

“确实应该如此。现在是诺塔帝国而非诺塔王国，新国度建立，旧有的规矩，自然得跟着废除，不如这样，皇帝可以立两名皇后，这样既可以解决陛下的心事，也能体现皇帝高国王一等。”

这个老家伙是认真的吗？

亚多尼斯一时间流露出看傻子的表情，但布兰德利显然没有把亚多尼斯的神色变化当回事。

“站在帝国的未来考虑，神教教皇薇尔的实力深不可测，能够将整片大海都冻结的魔法，恐怕已经达到传说中禁咒的水准，有这样的人当皇后，帝国今后没有人会对陛下您的性别不满，帝国周边也能得到长久的安宁，不论南方的幻兽云海与妖精之乡，还是北边的尤弥尔教会与赫尔斯王国，想必都会安分许多。

但神教教皇的性格在臣看来相当恶劣，不容易驾驭，倘若她不愿意与陛下您诞生子嗣，您也有更善解人意，更容易沟通的伊丝主教可选。倘若薇尔没有恐怖实力，臣说什么也要说服您娶伊丝主教，伊丝主教不论哪方面都无可挑剔，世界上不会有比她更适合陛下您的女人。综上，臣支持您对两位皇后的爱慕之心。”

“虽然你这么夸奖伊丝主教我很高兴，但——”

话还没说完，亚多尼斯便察觉到了布兰德利的不对。

正面朝向自己的布兰德利正拼命给自己使眼色，似乎想说什么又不方便说出口，并不迟钝的亚多尼斯立刻意识到问题所在，连忙改口。

“但我现在更担心伊丝主教的伤势。”

“格罗瑞亚十七世。”

如同老师点名回答问题时惴惴不安的学生，被叫到名字的亚多尼斯全身一震，双眼先是微微闭上，然后又像是接受命运了那样转过身，正如她猜想的那样，布兰德利之所以会给她疯狂使眼色，正是因为薇尔出现在了她身后。

近距离观察，在天顶上蓝宝石水晶灯照耀下，薇尔身上不易亲近的气质更加明显。这种不易亲近，并非洛伊丝薇尔身上的危险感，而是超凡脱俗的、不像人类该有的气质，就好像石子与之珍珠，泥土与之月光，任何一个人类，不论多美，只要站在薇尔身边，便眨眼间黯然失色。她静立着不说话时，甚至让人产生一种如此存在为什么会出现在凡间的惊叹，这世上唯一能与她比拟的，恐怕只有伊丝主教了吧，亚多尼斯呆愣在原地，一位是出尘的女神，另一位则是降临凡间的天使。

直到被布兰德利从后戳了一下，亚多尼斯才终于回过神。

“啊，薇尔——呃，恕我冒昧，神教教皇，我还不知道你的全名，只好以薇尔相称。”

“无妨，我的全名就叫薇尔。我来找你，是为了说明一件事情。”

说明一件事情？

几乎下意识的，亚多尼斯脊背开始冒汗。

薇尔能找自己说的事，亚多尼斯唯一想到的，只有告白。难道伊丝主教告诉了薇尔，自己在见到薇尔的第一眼，就喜欢上她了吗？

这种可能性并不是没有，迄今为止的所有表现，都能得出这对姐妹关系很好的结论，哪怕伊丝主教说过不会将秘密告诉薇尔，在薇尔的追问下，伊丝主教也很可能不敌薇尔的强势——换做自己也会如此，如果薇尔咄咄逼人地追问自己问题，自己肯定会二话不说全部招出，这是个人的气质带来的魄力，仿佛不答应就不行，谎言与隐瞒，在这位宛若神明的少女面前没有任何效果。

如果伊丝主教真的告诉薇尔实情，现在，自己就该被薇尔毫不留情地拒绝了吧，不对，即使被薇尔一巴掌扇过来，自己也没有任何生气可言，就好像悲剧总是在故事开头就奠定了基调一样，从很早很早之前，自己就有预感，薇尔会拒绝自己，只是自己不愿意承认，总觉得没有真正尝试过就不能断言说不可能。

亚多尼斯脸色在不知不觉间苦涩起来，皮肤紧绷，神经也紧张到任何一点风吹草动便能够察觉，她甚至做好了微微将脸侧过去，以免被打得太痛的准备。

“请讲。”

“我之所以冻结海港，是因为如果使用其他魔法，可能会改变地形，造成不可逆的损害。无意间把附近海鱼全部杀死一事，我表示抱歉。”

虽然也不是没有既不需要冻结海港，也不会改变地形的魔法，但可能无法对堕化神使造成有效杀伤。

“诶？只是这个？”

做好挨打准备的亚多尼斯不敢相信自己的耳朵，双眼瞪圆，一脸不可思议。

薇尔挑起眉。

“怎么。”

“没、没什么，啊哈哈……我怎么会怪罪薇尔，这次把恶魔赶走，多亏了薇尔的功劳，如果不是薇尔及时赶到，整座城市都会被海水淹没，人都不在了，还谈什么捕鱼，所以薇尔不必把海鱼的事情放在心上，帝国会安排补救措施。”

“陛下说的没错，这次如果不是薇尔冕下，帝国就糟糕了，恶魔展现出的力量，足够毁灭整个帝国。”拜尔德斯突然从不知道哪里插入对话，看着薇尔的眼睛里满是喜悦，神情就好像渴望知识的学生见到老师，“薇尔冕下使用的魔法，我这一生闻所未闻。达到第七位阶的禁咒魔法虽然能将整座城市化为飞灰，但把方圆五公里的海域全部冻结，根本是天方夜谭，那是第八位阶的魔法吗？还是说第九位阶？看到薇尔冕下把整片天空都变成黑色的时候，我差点以为魔王降临了。”

“拜尔德斯，过来。”

可能认为拜尔德斯太过丢人，也可能觉得拜尔德斯出现的场合不合时宜，一旁的布兰德利连忙拉着拜尔德斯往旁边走，然而拜尔德斯不仅不为所动，甚至还从布兰德利手中拉回衣襟，煞有介事地说。

“别拉着我的衣服，布兰德利，我们都估错了薇尔冕下的实力，薇尔冕下绝对不是七十级，肯定已经到八十级甚至九十级，想必就连魔王，也不是薇尔冕下的对手。这样想来，当初在克洛伊公国城墙上被薇尔冕下一掌扇回营地，得多亏薇尔冕下愿意留我一条性命。”

““八十级！””

薇尔与亚多尼斯身边并非没有其他人，当这群人听到拜尔德斯的话后，一同倒吸了口凉气。

“难怪可以用那种好像要把天都给劈开的火焰剑！”

“神教竟然有这样的力量。”

“猫耳和狐狸尾巴好可爱……”

面对众人的夸赞，薇尔做出了与亚多尼斯想象中一模一样的行动。

无动于衷，仿佛完全没听见，只是把目光放在亚多尼斯身上。

“这段时间里，我的妹妹伊丝主教受你照顾了，我虽有这副不似人类，如同怪物的外表——”

“一点也不像怪物，猫耳和狐尾很漂亮！”

嘴巴不受控制地说出惊人发言，亚多尼斯为自己不经大脑的行为感到惊愕，一下捂住嘴巴，然而为时已晚，所有人都听见亚多尼斯的话，一脸疑惑与不解，知晓内情的布兰德利更是捶胸顿足，连连叹气。

肯定会被当成骚扰和搭讪。

自己实在太差劲了。

亚多尼斯简直想连扇自己耳光。

只不过，薇尔的反应并没有像想象中那样露出嫌恶神色，仅仅只停顿了一下，抖了抖被银色毛发覆盖的灵巧猫耳——实在太可爱了，亚多尼斯不禁觉得，仅仅只是这个小动作，自己就要窒息到晕过去——随后就像没听见那样继续以冷冷语调说下去。

“我虽有不似人类的外表，但不代表我不具有人类的感情，既然你照顾了我的妹妹，我自然会给予你同等的回报，这次与你达成同盟，除了伊丝的请求以外，剩下的是偿还人情，如今我的目的已经达成，是时候离开了。”

离开？

现在就要走吗？

心中咯噔一声，以为薇尔会待一段时间的亚多尼斯连忙挽留，自己还没怎么和薇尔说过话——不对，对自己而言，只要每天能看到薇尔就很开心，即使不说话也没关系，因此哪怕薇尔愿意多待一天也好，自己一定得做点什么。

“等、等等！”

“有什么事么。”

薇尔回过头来。

亚多尼斯结结巴巴地说。

“过、过两天威弗列德城会举办庆祝驱逐恶魔的祭典，薇尔身为这次的主角，不留到那时候再走吗？”为了挽留，亚多尼斯特意补充一句，“这是伊丝主教的建议，把驱逐恶魔的日子作为纪念日。”

“是么，不要把我的形象做的太丑即可，神教里还有很多事务要处理，我没有时间参与这种过家家。既然是伊丝的提议，那就让伊丝去吧。”

“呃……”

“那么就这样。”

说到这里，薇尔径直转身，周围的人连忙相互推挤着，为薇尔让出道路。

果然挽留不住吗……

如果自己与薇尔的关系再好一些，或许就可以挽留了吧，感到无可奈何的同时，亚多尼斯有种胸口揪紧，心仿佛被挖走了一块般的难受。

她与薇尔没有过任何交流，二者甚至可以说是陌生人，会变成这样也理所当然，她完全理解这一点，只是内心一时难以接受。从一开始，她的目标就放在去克洛伊公国找薇尔，而非在这里奇遇，没有做任何准备，结局自然会变成这样。

等等，这样说来，自己还有机会，自己并没有被薇尔拒绝告白不是吗？

换一种说法，如果薇尔没有出现在这里，自己就会放弃追逐薇尔了吗？

答案当然是否定。

自己还有机会。

自己的目标是去克洛伊公国。

认识到这一点，亚多尼斯全身激动到发抖，就连呼吸也变得急促起来，迅速调整好情绪，深吸了口气。

“再等等！薇尔冕下！”

“嗯？”

“请、请问，我以后可以去克洛伊公国拜访你吗？”

回过头来的薇尔迟疑了一瞬。

“可以。”

紧张逐渐变为放心与欣喜，亚多尼斯姣好的五官缓缓舒展开。

“啊啊，我知道了，日后我一定会去克洛伊公国拜访薇尔，那么，再见。”

不知是否是亚多尼斯的错觉，她仿佛看到薇尔湛蓝的眼眸里闪过一丝惊讶，只是还未待她仔细揣摩，后者便收起不小心流露出的意外神色，对亚多尼斯点点头。

“嗯，这样最好，再见。”

不再有所挽留，当薇尔离开大殿后，亚多尼斯才连忙跑到大殿门口，抬起头寻找着，仰望薇尔消失的夜空。

（27/30）

第六章 不死的魔王

会议被选在城堡中枢进行。

尽管因为先前的战斗，这间至少有十五公尺高的大厅内到处是尸体，但对拥有亡灵魔法的恶魔而言，清理这些尸体只是几分钟就能解决的事，那些原属于塔尔塔诺斯方的恶魔被收进储物魔法或道具，而斯提克斯阵营内的恶魔，则被毫不留情的以亡灵魔法转化为不死者。

当然，如果不是有客人——比如伊丝在场，这些恶魔就连尸体也不会搬走，对恶魔来说，尸体是司空见惯的东西，比起更重要的魔王塔尔塔诺斯，暂时不搬走尸体，就在尸体附近进行会议也没关系。

现在，伊丝、抢走了蒂娜身体的少女、堕天使赫蒂、珊多拉等人正围着几张临时拼凑起来的桌子坐下，身边则站着一干负责警戒的上级恶魔，他们警戒的对象自然是抢走蒂娜身体的少女，虽然赫蒂一行明知道他们不是这位少女的对手，但并未就此胆怯。

听伊丝解释完城堡为什么会变成这样后，约莫十四岁的少女微微点头，若有所思地说。

“也就是说，事情和我猜想的一样，入侵城堡的堕天使和上级恶魔来自斯提克斯，至于他们为什么会攻打过来，则一概不知么。这代魔王已经弱小到连一只堕天使都打不过，还要使用『永冻封印』请求外援……虽然我早已预料到会有衰落的一天，才特地留下『永冻封印』，但那是以魔王为假想敌，如今用在堕天使身上，实在弱小过头了。我从未使用过『永冻封印』，万一那时候没有起效该怎么办。”

“你——”

贬低蒂娜的发言让赫蒂怒不可遏，可由于少女阐述的是事实，赫蒂一时间竟不知道从哪里反驳才合适。

一旁的伊丝见状接过对话。

“蒂娜预料到吸收完全部传承后，属于蒂娜的记忆会被前人的记忆冲散，蒂娜会变的不再是蒂娜，所以特地只吸收了不到一半的传承力量。”说到这里，伊丝微微皱眉，凝视着少女的橙红色眼眸，“你继承了蒂娜的身体，不知道蒂娜身上发生了什么吗？”

拿自己和佩佩的遭遇，自己继承佩佩的身体时，佩佩的一切记忆自己都可以自由阅览，同样的，佩佩对自己也是如此，只不过佩佩把持着贵族教养，没有偷看自己的记忆。

此外值得注意的是，在过去两个月里，蒂娜因为吸收传承的力量，偶尔会做出与性格不符的行动，按理来说，那时候的蒂娜就已经被面前这位少女夺取身体，现在少女却表现出什么事情都不知道的样子，可疑过头了。

伊丝的话令少女意外地挑起眉。

“一口咬定我不是蒂娜吗？明明坐在这里的可能只是一个因为接收了大量外来记忆，自我认知出现问题的人。”

如果只是自我认知出现问题，全知地图上的名字就不会从『蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』变成『亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』了。

就好像一个人不会因为精神错乱，名字也跟着发生改变一样。

见到伊丝沉默不语，少女自觉无趣，耸了耸肩膀。

“嘛，如果只是自我认知错误，就不会连城堡为什么会变成战场都不知道了，开了个无聊的玩笑，抱歉。那么，自我介绍一下，我的名字叫亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，阿莱克西亚大陆最初的生命，建立了这片世界的人，原初的塔尔塔诺斯。”

原初的塔尔塔诺斯？

听到这个名字，伊丝不禁愣了一瞬。

原初的塔尔塔诺斯，也就意味着这是蒂娜的始祖。虽然早就猜想到面前这位少女的年纪很大，可能有好几百岁甚至上千岁，但伊丝怎么也没想到，她是原初的塔尔塔诺斯。

真是个不得了的家伙。

“不可能！你在说谎！”

让人意外的，坐在赫蒂身边的一位堕天使大声反驳，伊丝记得这位男性堕天使的名字，狄多，刚才被亚莉克希亚以两根手指夺去了阔剑。

声音落下后，成为众人目光焦点的狄多立刻意识到失态，不过他并没有道歉，反而咬了咬牙，站起身一巴掌拍在桌上，坚持自己的看法。

“初代魔王大人怎么会夺走自己继任者的身体！每一代魔王大人都是智慧无比，带领种族走向繁盛的卓越统治者，不可能做出如此令人不齿之事！你是在侮辱初代魔王大人！”

“……”亚莉克希亚沉默片刻，语气虽然平淡，但却能让人听出一点淡淡的悔意，“又是这个问题吗，每次醒来，不是赫蒂，就是狄多你提出这个问题，让我有些困扰啊。”

“不要妄图岔开话题，如果不是你占据了魔王大人的身体，现在我就拿剑砍了你！”

“狄多。”

赫蒂皱了皱眉，沉声让狄多坐下，但后者并没有给赫蒂颜面，只是直勾勾的盯视亚莉克希亚，希望亚莉克希亚能对刚才的『挑衅』做出解释。

堕天使也太冲动了。

就不怕自己被可能是原初魔王的少女杀掉吗？

伊丝悄悄转动目光，看向坐在对面的亚莉克希亚，后者并未有所生气，而是以一种带着点点哀愁的语气解释。

“狄多说的没错，魔王之所以没有血脉相承，就是为了防止出现因自恃魔王身份而伤害下级恶魔，贪图享乐，不愿意带领族群在时代中生存下去的蛀虫。被中枢挑选出来的每一任魔王看似平平无奇，实际上都拥有一位领导者应有的仁慈、勇气与贤明，不会出现篡夺下任魔王权力，不择手段之人。”

“那你——容许我称呼亚莉克希亚，亚莉克希亚又是怎么一回事？”

“这正是我要解释的，我出现在这里，不过是一个错误。”

“错误？”

“魔王的传承究竟是什么，又为什么存在，这一代魔王有对伊丝·恩雅你解释过吗？”

“嗯。”

魔王的传承是集历代魔王的记忆与魔力，将其变成能够流传给继任者的一种东西，而其存在的理由，则是为了加速继任者成长，以免在新的魔王还未成长起来前，族群就被其他魔王吞噬，这是蒂娜对自己解释过的东西。

亚莉克希亚又瞥了一眼堕天使方，除了赫蒂微微点头，其他人都是一副不解神色。

“只对赫蒂解释了么，也罢，如果你们有不懂的地方，事后再去问赫蒂好了，我也不好意思占用后辈的身体太长时间。你们现在只需要知道，当初为了后世不被斯提克斯侵吞，我不得不把自己的知识与力量以传承形式流传下来，那时候我自认这个魔法万无一失，加之只有当我死亡以后，这个魔法才能真正被实践，所以我在验证了这个术式的可行性后，便不再将精力放在上面，直到我在第二任塔尔塔诺斯身上苏醒的那一天。”

顿了顿，亚莉克希亚继续解释。

“我的知识与力量固然通过传承交给了下一代魔王，如果下一代魔王愿意，它甚至可以把它学习到的知识与人生经验，也集合到我留下的传承内，留给更后面的人，可惜的是，这个魔法并不完美。魔法将我的肉体压榨到完全损毁后，不仅将我的知识与力量变为传承，还将我的存在本身，我的意识一起，也塞进了传承里。”

“所以当蒂娜吸收了全部的传承以后，亚莉克希亚就出现了么。”

“正是如此。不仅蒂娜，此前每一代魔王吸收完所有的传承后，我都会伴随完整的记忆与力量一同出现。”

那不就代表永生了吗？只要有魔王吸收完传承，亚莉克希亚就会在那一任魔王身上复活，进而成为永远的统治者。

看穿了伊丝的想法，亚莉克希亚摇了摇头。

“我并没有永生的意愿，已死之人不该继续徘徊在生者的世界，更何况我所继承的，还是后辈的身体，这些时代以及将来的时代不属于我，我不过是一个不应存在于此的入侵者。”

以平静到不可思议的口吻，亚莉克希亚对众人露出微笑。

“你们应该觉得我刚才是在博取你们同情，毕竟事实是我依旧占据着后辈——蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯的身体，而你们也没有以前的记忆，说不定前几任魔王还被我这个入侵者寄生至死。”

没有人回答亚莉克希亚，大殿内一片寂静。

“呵呵呵，反应和以前一样呢，虽然你们想不起来，但对我而言却是昨天才发生的事情。啊啊，说的有点多，回归正题。让蒂娜重新出现的方法，就是把现在的我杀死，当我的意识消失后，蒂娜的意识就会接替我，重新执掌身体。嘛，换成寻常人类的话，肉体死亡以后，不论体内有多少个灵魂，都会随着肉体消失，一同消散就是了，魔王是特殊的。”

“你的意思是，你愿意自我毁灭？”一直持责问态度的狄多神情变了变，凶厉表情逐渐软化，拍在桌子上的手也跟着缓缓收回，重新坐回椅子，“我们怎么相信你？如果你的死亡让魔王大人也一起消失——”

“你们必须相信我，主动权在我手里，如果我现在就自我毁灭，你们有把握拦住我吗？”

亚莉克希亚话音落下的片刻，站在大殿边缘的上级恶魔一同拔出武器，上前一步，将会议桌团团围住，整个厅堂瞬间充满剑拔弩张的氛围。

然而亚莉克希亚并未就此退却，反而像是没看到那样，继续以平淡语气诉说，只不过眼中的无奈更深了几分，伊丝还从其中瞥见了点点别的感情——悲伤的、仿佛看着自己儿女对自己刀剑相向的情绪。

“我没有欺骗你们，这是经历了多次实践检验的方法。”

“……没有其他办法了吗？”

伊丝问道。

“没有。”

“不能把亚莉克希亚的意识从传承里剥离出去，结束这种轮回吗？”

“假如做得到，我现在就不会坐在这里。如果你们不相信我的身份，你们可以向我询问任何有关城堡的事情，我会事无巨细的一一回答。”

“你现在掌控了魔王大人的身体，魔王大人的记忆也可能被一并掌控，这不能成为我们相信你的理由。”

理所当然的疑问。

如果自己站在堕天使们的角度，自己也会像堕天使一样，说出同样的质疑，既然亚莉克希亚操控了蒂娜的身体，那么可以读取蒂娜的记忆也毫不奇怪，这根本不能成为她是初代魔王的证据。

堕天使们的问题令亚莉克希亚叹了口气，缓缓站起身。

“我终究是会消失的人，没有查阅蒂娜记忆的兴趣。虽然一醒来就看见自己亲手缔造的城堡被人践踏，让我现在就想去找斯提克斯算账，但我已经不属于这个时代……已死之人该去她应该去的地方，那么。”

环视了一圈城堡中枢里的堕天使，最后回过头，看了一眼摆放在大厅尽头，被当成神像供奉的人型骨架，亚莉克希亚低声喃喃。

“我也该离开了。”

拿起靠在桌边的红色单手剑，亚莉克希亚以恶魔们反应不过来的速度，径直将单手剑刺入腹中，为了防止魔王坚韧的肉体自行恢复，亚莉克希亚特意为单手剑注入魔力，剑身跟着亮起红色光泽。

如果自己没记错，进门时亚莉克希亚杀死斯提克斯手下堕天使，就是用的这个魔法。

伊丝微微撇开视线，不去看亚莉克希亚。

假如存在其他能够让蒂娜回来的方式，伊丝一定会选择阻止亚莉克希亚自刎，想办法让两个人都存在，可亚莉克希亚已经强调了，这是唯一、也是经过了数次实践的方法。

在只有一个选项的情况下，伊丝只能尊重亚莉克希亚的选择。如亚莉克希亚说的那样，她是已死之人，不应该存在于此，自己固然同情亚莉克希亚的遭遇，但蒂娜也同样重要。如果非要让自己在蒂娜和亚莉克希亚中选择一个，自己会毫不犹豫的选择前者，一个是自己答应了会保护她的人，另一个是刚刚见面不到一刻钟的人，该选择谁，一目了然。

更不用提这是亚莉克希亚所希望的。

从见到亚莉克希亚时一直到现在，亚莉克希亚眼中就从未有过对生的渴望，从始至终，她都把她看成一个马上就会消失的亡灵，对她来说，这是司空见惯的、理所应当的结局，她的存在本身就是一种错误。

“快阻止她！”

大声喊叫的同时，包括赫蒂在内的所有恶魔一同朝亚莉克希亚涌去，然而，双方之间就好像隔了一层墙壁一样，不论赫蒂等恶魔如何接近，甚至使用攻击魔法，都无法靠近亚莉克希亚分毫，被迫停在三公尺以外的地方。

“该死，伊丝阁下，快阻止她！”

“不能让魔王大人消失！”

“魔王大人！”

这种呐喊是徒劳的。

脸上的血色以极快速度消失，亚莉克希亚握剑的力量飞速减弱，膝盖逐渐软下，跪倒在地，当HP降低到0时，伴随扑通的声音，亚莉克希亚合上双眼，倒在地上，披散开的灰色长发黯淡无光，整个人失去了生命迹象。

光点消失了。

牙齿无意识间咬破嘴唇，伊丝尽力克制自己不去在意亚莉克希亚，但很快，全知地图上的一幕令她忽的从座位上站起。

消失的光点再度出现。

但是，光点的名字并未从『亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』变成『蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』，名字依旧是前者，而亚莉克希亚的尸体，则在一阵环绕着她上升的金色魔法光中，再度恢复生机。

右手传来一阵仿佛被烙铁烫伤的刺痛。

是蒂娜留给自己的标记。

伊丝连忙看向状态栏，然后，表情微妙起来。

『塔尔塔诺斯的标记·延时』变成了『塔尔塔诺斯之主』。

（4/26）

第九章 莉娅

“呃。”

才刚从魔王城所在的世界出来，亚莉克希亚便情不自禁地伸手遮在额前，阻挡来自头顶的阳光。与蒂娜一起进入结界世界时，外面还是阴雨天，现在才刚过去几小时，天空就已放晴，土壤中的雨水蒸发，再加上下方森林蒸腾出的水汽，湿热的感觉让人一阵皱眉。

“讨厌阳光吗？”

一边说着，伊丝一边将用来遮挡负向生命雨滴的纸伞朝亚莉克希亚靠了靠。就自己所知，只有极少数恶魔惧怕阳光，亚莉克希亚不应该害怕日光才对。

“只是从黑暗的地方出来，有些不适应……”亚莉克希亚对伊丝将纸伞靠向自己的动作感到诧异，“伊丝平时也是这样，主动给陌生人女性撑伞吗？”

“不，没有那回事。比起这个，我该怎么称呼亚莉克希亚？”

“亚莉克希亚的名字不可以？”

“也不是不可以，只是觉得名字太长了。如果能简化成两个音或者三个音就好了，亚莉克希亚有没有一般熟悉的人也能叫的昵称？”

“以前手下和外人只叫我魔王和塔尔塔诺斯，像伊丝这样直接称呼我亚莉克希亚的人，我都是第一次见，更不用提昵称。不知道蒂娜有没有和伊丝说过，赫蒂她们总会把魔王看成智慧卓绝、深谋远虑的存在，他们打心底里钦佩魔王，所以既不自己直呼我的名字，也不允许其他人叫我的本名。”

“只要想想就觉得头痛起来了。”身为统治者，肯定不希望被下属看扁，而如果下属把统治者看成十分智慧的存在，统治者本身又恰好是不那么智慧的统治者，无疑会陷入相当窘迫的境地，“那亚莉克希亚可以允许我用自己喜欢的称呼，来称呼亚莉克希亚吗？”

“可以。”

没有犹豫，亚莉克希亚轻轻点头，依旧是那副十分平淡的语气——如果说蒂芙尼的语气缺少感情起伏，克洛莉斯的声音没有抑扬顿挫的感觉，那么亚莉克希亚这种平淡语气，则给人一种不论怎样都可以，平缓且温柔的大姐姐的印象。

“让我想想……既然是初代塔尔塔诺斯，那就和佩西亚的佩佩一样，简称塔塔？不行，这样没有少女的味道，嗯，简称『克希亚』也不够好听，亚莉……莉娅？用莉娅这个称谓可以吗？”

“有种小女孩的感觉。”

明明刚才还说允许自己用喜欢的称呼叫她，现在却摆出一副不那么开心的表情，大概是觉得身为度过悠久岁月的魔王，用莉娅这个名字太少女了吧，伊丝有这样的预感。

自己取的名字没有被人喜欢，伊丝不禁有种被人看扁了审美水准的感觉，不过与之相对的，亚莉克希亚第一次摆出不开心的样子，让自己感到十分有趣。

一边悄悄观察亚莉克希亚的表情变化，伊丝一边以捉弄人的心态故意定案。

“那就叫莉娅了。”

“……随你喜欢好了——啧。”

喂喂，最后那声咋舌让我听见了啊。

明显对这个称谓相当不满。

然而，就在伊丝打算改口，提议是不是换个称谓比较好的时候，亚莉克希亚又突然像是看到有趣的东西般，半遮着嘴，格外优雅的咯咯笑出来。

“是不是以为我不喜欢这个称呼？”

“不是以为，是肯定啊，都摆出撇嘴的样子了。”

“因为看见伊丝好像很期待我不开心的样子，所以就故意配合了伊丝一下。我没有不高兴哦，虽然觉得伊丝用特定的称谓称呼我，只会给未来带来遗憾的记忆，但对我这个从没有被人用过亲昵称呼……”仿佛想起了什么，莉娅目光闪烁，随后改口，“但对我这个没有被外人用过亲昵称呼的人，有种新鲜感。”

察觉到用词的变化，伊丝好奇地睁大可爱双眼追问。

“外人？莉娅其实有亲昵称呼吗？”

“有过一个，我的妹妹会称呼我姐姐。”

“欸，妹妹啊。”

“嗯。”

由于莉娅一副不想在这个话题上说下去的样子，伊丝自觉地没有继续追问。

两人开始沉默的飞行。

令伊丝意外的，莉娅的实力比自己想象中强许多，即使自己全力飞行，莉娅也可以依靠增益魔法追上自己，在这之前，只有珊多拉的空间传送才能与自己比肩。

“让人惊讶。伊丝至今度过了多少岁月？不对，我应该问，伊丝的灵魂度过了多长时间？单论速度，斯提克斯也要被我甩掉一截，现在哪怕我使用了增益魔法加速，伊丝也还是游刃有余。”

“诶？”被莉娅问到『灵魂度过多长时间』，伊丝一瞬间以为莉娅看穿了自己并非异世界人，战战兢兢地回答，“只……只比外貌年龄大一点？”

这也不算说谎。

“意思是伊丝没有像那些亡灵系魔法咏唱者一样，通过不断更换肉体达到永生？可即使伊丝是血族，这幅外表也太年轻了，难以想象可以在这么短的时间里拥有媲美魔王的实力，难道伊丝是灾厄的化身？可灾厄的化身也不会这么强，等等，伊丝的头发。”

莉娅声音严肃起来。

“之前一直没有注意到，虽然不是完全银发，但这足以说明种族，伊丝不是阿莱克西亚大陆的人吧？”

情况不妙了。

伊丝内心微微一沉。

莉娅肯定把自己当成了神人族。

从之前消灭的恶魔巴巴弗来看，斯提克斯对将他们封锁在阿莱克西亚大陆的尤弥尔女神相当不满，甚至彼此敌对，而在目前的推断里，神人族又恰好是参与创造『雷暴之海』的种族，也就是站在尤弥尔女神一方的种族。尽管莉娅与斯提克斯并非同一阵营，但所处的境况相同，没有人希望自己的活动空间被他人限制，自身有着极高权力的人更是如此，如果不好好解释清楚，自己和莉娅间脆弱的纽带很可能就此断裂。

伊丝停下飞行，看着莉娅的眼睛，大概是使用了某种鉴定谎言的魔法，莉娅继承蒂娜的橙红色眼眸中，浮现难以察觉的魔法纹路。凭借魔法抗性，自己可以轻易抵抗这种鉴定魔法，不过那样一来，自己在莉娅眼中会变得可疑，自己确实不是神人族，也没有对莉娅或者蒂娜有不利的想法，这里只需坦然回答。

“莉娅是想说神人族吗？我并非神人族，从睁开双眼的时候，我就在阿莱克西亚大陆了。”

“但阿莱克西亚大陆的人不可能拥有银发。”

“不不，我所知的阿莱克西亚大陆人中，就有一个人拥有完全银发，她和我都不是通过母体诞生的人。”

伊芙琳是尤弥尔之塔的产物，因为魔力全部来自尤弥尔之塔，所以伊芙琳无法离开尤弥尔之塔太远，否则会成为没有半点魔力的普通人。唯一可以解决这个问题的方法，只有找到与阿莱克西亚之塔拥有相同效果的神键，将伊芙琳与尤弥尔之塔的连接转移到神键上，这样，伊芙琳就可以通过携带神键的方式去任何地方。

被『阿尔忒弥斯之叹息』杀死的羊头恶魔西普，就掉落了一枚神键，不过因为时间关系，伊丝还没来得及检查，对于神键，伊丝一直持谨慎的态度。

“不通过母体诞生是指？”

“这也正是我想问的，莉娅知道血族女王与尤弥尔教会教皇身上的吊坠么。”

从时间关系，早已死亡的莉娅不可能知道安德烈亚与伊芙琳的存在，之所以问出来，是因为自己向蒂娜询问过，安德烈亚与伊芙琳脖颈上的挂坠究竟来自哪里。

当时蒂娜的回答是，这应该是曾经的塔尔塔诺斯所为，可惜那时候的蒂娜还没有吸收全部的传承，记忆不完整，因此她也不知道两个挂坠由哪位塔尔塔诺斯创造，又为什么会出现在血族与尤弥尔领，唯一知道的，只有两个挂坠同时出现在安德烈亚与伊芙琳身上，仅仅是一个巧合。

当时接替了魔王位置的蒂娜本想收回这两个属于塔尔塔诺斯的挂坠，但当她发现这两个挂坠正好出现在两位境况相反的人身上时，觉得十分有趣，外加收回的风险很高，于是没有收回。

所以到现在为止，伊丝都不知道这两个挂坠究竟由谁创造，又为何创造。毕竟是能塑造新身体的宝藏，没有人会嫌多，何况放到现在，还可以为莉娅提供肉体的解决方案。

为了让莉娅明白，伊丝进一步解释。

“分开以后可以沟通佩戴者的灵魂，拼在一起时可以塑造肉体，我现在的身体，就是由那两个挂坠塑造而成，银发也只是按照我的意愿变化，与血脉无关。”

“沟通灵魂的挂坠……我的记忆里没有这种东西，塑造肉体的道具违背了天理，没有哪种技术可以创造这种道具。”

“是吗？”

原本还想着如果是莉娅创造的产物，正好能拿来解决当前遇见的问题，但现在看来，那个挂坠根本不是塔尔塔诺斯阵营创造，之所以会被赫蒂等人知道作用，可能是在某种机缘巧合下，正好落入曾经的某代塔尔塔诺斯之手，然后被这之后的历代塔尔塔诺斯当成自家宝物。

当然，这番询问也不是什么作用都没有，经过伊丝解释，莉娅眼中的警戒少了许多，转而变为歉意。

“虽然不清楚伊丝你说的那种挂坠到底是什么，但我可以感觉到刚才伊丝没有说谎，擅自怀疑你，抱歉，这件事涉及以前未了的恩怨，没能控制住情绪。”

“没关系，我不会放在心上。”

每个人都有不能轻易说出口的秘密，即便自己也是如此。

伊丝悄悄瞥了眼莉娅，后者一副过意不去的神情。

“嗯……如果莉娅觉得过意不去，可以满足我一个小小的请求吗？”

“什么请求？”

“莉娅很懂魔法的样子，可以的话，莉娅能教我使用恶魔的魔法吗？”

自己能使用多种族语言，是受到佩佩的记忆恩惠，但佩佩并不懂恶魔语，自己现在和莉娅对话，完全靠翻译挂坠，日常对话倒是没问题，可使用恶魔语与以恶魔语为基础的魔法阵，就变得十分艰难，只能依靠一笔一划的临摹，实在是一种煎熬。

“也就是老师么，”莉娅意外地歪头，“我可能还没教会伊丝，就已经消失了。”

“那就尽量在消失以前教会我使用恶魔语啦。”

“我倒是没问题，教导么……呵呵，久违的体验。”

视野里出现大大小小的村落以及成片成片的农田，意识到即将进入威弗列德城，伊丝突然轻呼。

“啊，对了，不知道莉娅的时代是什么模样，现在的时代，人类很惧怕恶魔。”

“……惧怕。”略显成熟的脸庞浮现复杂神情，莉娅左右看了看自己的衣服，“也就是说，身为魔王的我，得把尾巴和犄角隐藏起来，以免引起骚乱？”

“倒不需要做到这种程度。”

蒂娜已经验证了，即使把犄角和尾巴暴露出来，也不会被怀疑身份，对人类而言，魔王是遥不可及的、异常凶恶的存在，没有人会把身体显稚嫩，神情却十分知性的莉娅当成魔王，即使有犄角，也顶多只把莉娅看成兽人。

唯独此刻，伊丝得夸奖尤弥尔教会里那些撰写史书的人，刻意将恶魔画的狰狞，真是帮大忙了。

轻轻点头，莉娅的注意力很快被眼前的世界吸引。右边是一望无际的蓝色海洋，身下有大片绿色麦田，前方则是一座用石头垒砌的、有着高耸城墙的庞大都市，城市最中心，还耸立着一座仿佛贯穿天地的蓝色高塔，再加上沿岸不时飞过的角鹰骑士以及监视海面、悬停在空中的魔力飞艇，只有在魔法世界才能看见的奇幻景象，哪怕是现在的伊丝，都不禁为之感叹。

“这么多年过去，人类已经发展到这种程度了啊，伊丝，可以告诉我，我的时代和现在的时代，中间间隔了多长时间吗。”

“莉娅知道尘世巨龙被封印了吗？”

“知道，发生那件事的时候，我还没有来到大陆西面。”

“嗯，那就大概过去好几万年，也可能是十几万年了吧。”

“万年……”仿佛在揣摩这个词所蕴藏的重量，莉娅低声喃喃，最终目光放在城市中的高塔上，“那座蓝色的塔又是什么？我能感觉到它在排斥我，它蕴藏的能量比我更强，就这样过去，会不会被攻击？”

“不会啦，它只是一个储存魔力的塔而已。”

阿莱克西亚之塔出现的时间在千年前，血族与人类发生战争的时期，莉娅不知道也情有可原。

说话的功夫，两人已经飞行到威弗列德城城墙附近，地面的商旅及冒险者，通通抬起头仰望二人，同时，两名角鹰骑士也跟着升空，直奔二人而来。

非本国军队与贵族，禁止使用飞行魔法进入城镇，这几乎是任何国家都有的条例。

“有人靠近了。”

察觉到莉娅话语中的紧张，伊丝不禁有种邀请客人进自己家里的感觉。

“不用担心，那些是角鹰骑士，负责维护秩序的士兵，我姑且在这座城市里小有名气，他们不会刁难我们。”

“原来如此。”

说到这里，伊丝绕到莉娅前方，转过身面朝莉娅，一只手搭在胸前，另一只手向旁边平伸出，微笑着介绍。

“那么，欢迎来到人类的世界，原初的魔王，莉娅。”

（7/30）

第十章 不死者的船队

靠着此前在驱逐恶魔战争中积攒的名气，身边跟着莉娅的伊丝轻松通过两位角鹰骑士检查，或许是最近『长公主殿下是伊丝主教的义妹』这种消息在威弗列德城传开，角鹰骑士以相当殷勤的态度提议，可以用角鹰将伊丝二人载到可妮莉娅之馆，伊丝选择礼貌的回绝。

“万年时间过去，人类的习性还是没有改变呐。”

走在没什么人的乡间泥路上，莉娅感叹道。

“是说耕作吗？”

“是刚才那两个骑在角鹰上的男人，他们看伊丝的眼睛里除了敬仰，还有爱慕，嘛，我也不是不能理解，光凭长相，伊丝就足以称为优秀，更不用提还是主教。”

“欸，”自己倒没有从刚才那两位角鹰骑士身上看出如此感情，“莉娅竟然知道主教是什么职位吗？”

“当然，刚才一路走过来发现，现在的人类和当初的人类也没有太大区别，只是生活水平，衣服、房子还有食物比那时候精致，其他地方并没有相差太多，对了，神殿的数量也变少了，不如说根本没看见。”

“因为诺塔帝国里没有教会这样的东西啦。好了，前面就到住的地方了。”

听到住的地方，莉娅身后左右摇晃的尾巴突然停下——一路上伊丝注意了这条尾巴很久，比起蒂娜总是把尾巴遮遮掩掩、或者一直垂在身后的样子，莉娅似乎特别喜欢晃动尾巴。

“住的地方么……也对。但我明明占据了蒂娜的身体，伊丝却没有一点生气，一般而言，会怒不可遏，大喊让我滚开吧？主动邀请我去家里……真是怪人。”

说到最后，莉娅眉毛微微拧在一起，打量着伊丝，神情仿佛在看一名可疑人士，当然，这只是伊丝的个人感觉，莉娅并没有将伊丝当成可疑存在。

伊丝长叹了口气，一边随意地伸了个懒腰，一边轻晃了晃绑起来的银色双马尾。

“莉娅说的是一般情况啦，我可不是一般人。莉娅本身并不希望出现在这具身体里不是吗？与其把关系弄僵，不如好好坐下来，相互熟悉，那样找到解决方法的可能性才更大，而且我也经历过与莉娅相似的事，多少能体会到莉娅现在的心情。”

最初得知自己并非依蒂丝时，佩佩的部分宠物对自己表现出相当的抗拒，希望自己可以早点滚出佩佩的身体。自己也不是不能理解她们的想法，对她们而言，自己是可耻的入侵者，即便这一行为并非自己本意。不过，理解不代表接受，自己虽不讨厌她们，但也绝对说不上喜欢。

如果现在对着莉娅大吼大叫，自己就和那些下级血族一样了。

“即便如此，伊丝也还是太奇怪了，我从没有见过这么理性的人。就算脑袋知道这是没办法的事，内心也还是会多少不舒服，下意识排斥才对。”

“是吗？可能因为身边都是比我小的小孩子，所以不知不觉就变得成熟了吧。”

话音刚落，快走到可妮莉娅之馆门前的伊丝挑起眉，一脸疑惑。

可妮莉娅门口正站着一位鬼鬼祟祟的猫人族女性，尽管这位女性披着看起来就很贵的绒质披肩，着装打扮如同贵妇，但考虑到威弗列德城现在正是火辣的夏季，这身宛如来自严冬的打扮，便显得十分怪异，外加这位有着毛绒猫耳的女性紧靠铁门，左右窥探着庭院内，可疑度便更高起来。

假如被巡逻卫兵撞见，肯定会被带到审讯室盘问——如果玛丽不在她身边的话。

“主人大人！”

正当伊丝疑惑时，与猫人族女性站在一起的玛丽一脸活泼，啪嗒啪嗒地小跑到伊丝身边，跳动的栗色长发在阳光照耀下，显得格外有活力。

“玛丽，那边的小姐是……”

“是一位狐人族大姐姐找到的船商哦，现在狐人族大姐姐正在屋里和卡米拉小姐说明情况。”

“狐人族大姐姐？”

伊丝愣了一瞬，旋即想起对方的身份。

是自己一个半月前去冒险者公会时，在冒险者公会里找到的情报贩。为了前往妖精之乡，自己托她去找一艘比较舒适的远洋船，由于一直没有音信，自己还以为狐狸大姐姐带着自己给的金币潜逃，现在看来，只是找的速度慢了一些。

“啊啊，我知道了。先请她进屋吧。”

“好的～”答应伊丝，打算转过身的玛丽视线落在伊丝身边，瞥见莉娅后，玛丽红色与紫色的异色瞳微微放大，嘴巴也跟着微张，仿佛看呆了般呓语，“好漂亮……唔，不对，主人大人又带新的女人回来了。”

这不是玛丽该说的话吧？

总感觉玛丽跟着蒂芙尼染上了说怪话的习惯，伊丝一边砰砰敲着玛丽脑袋，一边用无奈语气解释。

“这是莉娅，『新的女人』这种称呼太没礼貌了，玛丽不觉得她看起来很熟悉吗？”

“诶？”伊丝的话让玛丽重新打量了一遍莉娅，灰色长发，透露出成熟气质的橙红色眼眸，一分不多、一分不少的胸部，匀称的体型外加犄角和微微晃动的尾巴，很快意识到熟悉感从何而来，玛丽吃惊地张大嘴，表情逐渐夸张，“难、难道是蒂娜酱？早上拉米娅小姐说主人大人带着蒂娜酱去了森林里……可蒂娜酱不会这么成熟，啊！我知道了！肯定是蒂娜的姐姐！”

“哈啊，非要说的话，应该是蒂娜的母亲。”伊丝摊了摊手，“开玩笑的，这是大陆最初的魔王，亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，简称莉娅，因为一些短时间里很难说清楚的原因，莉娅的灵魂暂时掌控了蒂娜的身体，现在蒂娜就在这具身体里，只是没办法出来。”

“原来如此。”

虽然自顾自地点头，但伊丝能看出来，玛丽完全没懂。

这也不是一时半会就能说清楚的事，还是回宅邸里，等送走了客人以后，再对伙伴们好好解释吧。

◇

会客厅内，伊丝、卡米拉、莉娅以及猫人族女性、狐人族女性正对面对坐在桌前。

“初次见面，伊丝·恩雅主教，我是『海雾号』的船长，艾普丽·雷尔纳德，受您邀请，来与您商议出海事宜。”

贵妇打扮的猫人族女性对朝伊丝行了一礼，这位猫人族女性虽然打扮显成熟，但光看外貌，年龄大概只和卡米拉相当，年轻到让人想不到她是一位船长。

猫人族女性身边的狐狸大姐姐则面露歉意。

“十分抱歉，冒险者公会时明明打包票不出半个月就能找齐人，结果到现在才把人带到伊丝主教您面前。”

“不必自责，不是已经解释过理由了吗？而且就算那时候找齐人，亚多尼斯也禁止船出海，所以没有对我造成困扰。”

按照狐狸大姐姐的说法，她之所以现在才把人带到自己面前，是因为自己一行人的身份特殊。内河船姑且不论，远洋船上，船长不会允许女人上船，之前找到的所有船长，一听到要上船的是伊丝，即使给再多的钱，最后都还是会拒绝狐狸大姐姐，直到这位猫人族船长驾驶的船，从妖精之乡回到诺塔帝国，狐狸大姐姐才找到愿意让伊丝乘船的人。

至于为什么不允许伊丝上船，理由为伊丝是女性。

远洋船一出海就是好几星期甚至数月，此时的船只处于与世隔绝的状态，船员们又缺乏娱乐活动，枯燥之下，很容易对女性做些不可饶恕之事，加之女性如果心怀不轨，可以轻易挑唆起船员之间的矛盾，最后演变成哗变也不无可能，所以没有哪位船长允许女性跟着一同出海，即便船员的老婆也不行。

——唯一的例外是精灵，在帝国与妖精之乡间，存在着只运载精灵的大船，这种船只的水手全部为精灵，运载的客人也都是精灵。与人类完全相反，精灵们非常欢迎男性上船，只是由于男性上船后，到下船时要么不见踪影，要么变得异常衰弱，不出几年便死掉，所以即使再疯狂的男性，也不愿意搭成精灵的船只。

伊丝转向猫人女性艾普丽。

“姑且说明一下情况，和我一起乘船的还有我的伙伴，一共七人，”似乎想起了什么，伊丝看了一眼莉娅，“纠正，可能有八人，全部为女性，不会有问题吗？卡米拉她们都是很漂亮的美少女。”

“美少女什么的……姐姐大人才是最漂亮的少女。”

苦笑着看了眼不好意思地捂着半边脸的卡米拉，猫人族少女艾普丽解释道。

“这个我可以保证，我手下的船员因为自身种族，不会出现非礼乘客的事情，只是英雄大人您真的要去妖精之乡吗？我听说了您的事迹，也清楚您的实力，但出海不像在岸上，可以时时刻刻得到补给，妖精之乡最近不太平，航线上海盗众多，魔物也是平时的好几倍，如果不是英雄大人您开的价格高到可以让我们整整两年都不需要出海，老实说，我肯定会拒绝您的委托。”

“等等，英雄大人？姐姐大人什么时候有了这个称呼？”

捕捉到『英雄大人』几个字，与伊丝一起坐在沙发上的卡米拉坐正身体，双手抱胸。或许是因为猫人族女性看着伊丝的眼睛中，闪烁着小女孩一样的崇敬光辉，卡米拉略微皱眉。

仿佛点着了炸药桶，猫人族女性一直压抑着的激动骤然爆发，以一种粉丝见到偶像的口吻，沉醉似的介绍起来。

“只身阻拦数量超过百只的海德拉群，并且这批海德拉全都在五头以上，甚至有七头海德拉那种传说里的魔兽，这只有英雄才做得到。不仅如此，英雄大人还创造出威力巨大的魔导炮，凭借一己之力，改变了整场战争。年仅十五岁，就被任命为尤弥尔教会红衣主教，数次救帝国皇帝于水火之中，同时还有一个神话级的姐姐做后盾。

虽然如果没有那位叫做薇尔的大人，这场战争会很艰难，但如果没有英雄大人，威弗列德城就根本坚持不到薇尔大人到来，如果这都不能叫英雄大人，还有谁能叫英雄大人？听到英雄大人要搭乘我的船时，我的心都要从胸腔里跳出来了，确认了好几遍，才相信这是真的。现在见到英雄大人本尊……我绝对是这个世界上最幸福的人！”

呜哇……

不着痕迹的，伊丝朝后挪了挪身子。

原以为威弗列德城里那些模仿薇尔的人就已经很离谱，现在看来，伊丝的存在其实也很出名吗？

也许在自己不知道的地方，正有一批喜欢自己的粉丝在讨论自己的事迹，一想到这里，伊丝便有种说不出来的微妙感觉，自己只是个普通人。

“精灵族……”

“精灵族怎么了？”

“没什么，只是想起了过去的一些事情。”

不知是否是错觉，有那么一瞬，伊丝看到莉娅眼中闪过了晦暗感情。

“对面自己崇敬的英雄大人，却要收取大笔金币当报酬。”

“啊哈哈，如果只有我一个人开船，我肯定不收英雄大人一枚铁币，但我还有下面那些船员要养活……”

没有察觉到卡米拉是在刁难自己，艾普丽只是不好意思地扭捏着。

“喂，艾普丽，你还有一件事没告诉伊丝主教吧？如果等上了船以后再告知，情况会变得不妙啊。”

“啊！差点忘记了！”脸上浮现『糟糕了』的神色，艾普丽连忙道，“那……那个，英雄大人，虽然现在问可能有些多余，但……但您真的不嫌弃人类种族以外的种族吗？我的水手都不是人类。”

“当然不嫌弃，艾普丽进屋前不也看到了吗？宅邸里的护卫全部是兽人族。”

脸上的紧张逐渐放松，艾普丽一边抚着胸口一边长吁了口气。

“那就好啊……其实我有一件事没有对英雄大人您说，我们『海雾号』的全体船员——”

“都不是人类对吧？”

“嗯！”艾普丽用力点了点头，见到伊丝确实没有歧视亚人以后，眼中闪烁的星星变得更加明亮，“所有船员都是幽灵和骷髅那样的不死者！”

“呃。”

刚送到嘴边的茶杯不禁顿住，伊丝转动眼珠，看向左下角的地图。

全知地图显示，这名女性并非猫人族，而是幽灵。

难怪要在热带穿裹住全身的厚实衣服，原来是为了掩盖幽灵特征。

伊丝放下茶杯。

“船员不会攻击我们？”

“不会攻击英雄大人哦。大家都是在船难中丧生，变成的不死者，大多数人因为刚死掉不久，家里的孩子和老人没有人照顾，加上威弗列德不允许不死者进入城市，所以我们只能靠做水手赚钱，再托人把钱寄回家里。很多客人知道我们不死者的身份后，都不愿意坐我们的船……我们明明不是怀抱怨念成为的不死者，不会像那些邪恶的不死者一样，控制不住自己。”

说到这，艾普丽自卑地低下头。

可怜的人。

“我知道了，”伊丝点了点头，“那事情就这么定下，过几天我会去船上看看。我要到哪里才能找到艾普丽？”

“不死者不允许到岸上，我们会一直待在港口——诶？英雄大人，您不介意我们是不死者吗？”

“如果都是像艾普丽这样可爱的不死者，我高兴都还来不及，怎么会拒绝。”故意用打趣口吻调节气氛，伊丝站起身，“那么，这件事我需要向同伴说明，艾普丽可以随便在宅邸里逛逛，会有女仆回答艾普丽的疑问。”

“好的！我想看英雄大人平时练习剑技的地方！”

除了一堆长生蔗以外，什么也没有。

自己忘记让园艺师把那堆练习『割海德拉剑法』的甘蔗拔掉了。

内心悄悄吐槽，伊丝、卡米拉和莉娅离开会客厅。

（8/30）

第十八章 挣脱束缚的方法

“不是斯提克斯……吗。”

目光微微撇开，伊丝陷入思考。

代表阿莱克西亚大陆顶点的实力者只有四位，分别是乌拉诺斯、塔尔塔诺斯、斯提克斯以及尘世巨龙，如今乌拉诺斯已死，塔尔塔诺斯就站在自己面前，尘世巨龙则被神造天使分成数份，失去了原本的力量，加之莉娅排除斯提克斯的嫌疑，已经没有其他实力者可选。

出现了一位未知的、同时还刻意针对莉娅的实力者，这并不是个好兆头。

“莉娅怎么确定那不是斯提克斯？单纯通过生命力判断，万一斯提克斯在这万年时间里实力得到成长了呢？”

“不，生命力虽然与实力有一定关系，但并不会随着实力增长，强大到白天我感知的那种程度，那已经超越了个体所能拥有的生命力的极限，我想想……大概有尤弥尔女神一半的生命力。”

无意间听到了不得了的消息。

女神不仅真实存在，而且还相当强大。

伊丝不禁想问莉娅，自己的生命力有多强，不过并没有问出口，莉娅说过，生命力不会随着实力增长增强太多，从生命力的强弱对比彼此实力，无法得到可靠的结论。

“即使希里的死因我而起，我也不允许有人冒充她。这段时间我想追随标记，寻找怪物的藏身之所。”

“莉娅不去妖精之乡了吗？”

“这个……”莉娅迟疑了片刻，脸上浮现不易察觉的淡淡苦笑，“我从一开始就没有去妖精之乡的打算。”

“我可是做好了让莉娅一起去的准备哦？”

“我是已死之人，不应该存在于此，我知道伊丝要做什么——想让我与这个时代缔结羁绊，然后把我留下来，是这样吧？可那是多余的。也许是出于同情，也可能是出于无法见死不救一类的原则，但不论伊丝怎么想，我的去路都不会改变，我不会留在蒂娜身体里，成为所有人头上挥之不去的幽魂，所以伊丝不必为我的去留烦恼……这样说似乎无法让伊丝改变想法，换一种说辞。”

说到这里，莉娅仿佛在说别人的事情般，端起掺入蜂蜜的温水抿了一口，神情平静地说。

“我留在这个世界，不会给任何人带来好处，这具身体的原主人蒂娜暂且不论，赫蒂她们看似允许我存在，实际上每天都在想怎么把我驱逐出这具身体，尽管这一切都是我咎由自取，但被曾经的下属投来厌恶目光，这不是什么甘之如饴的感觉。伊丝不需要为了我的离去自责或悲伤。”

“但莉娅曾经是不死的。”

“……没错，假如我那时候没有做出死亡的决定，一切就不会变成今天这样，可事情已经发生，再纠结于过去，只是自寻烦恼。白天伊丝不是见过海雾号的船员吗？你觉得他们是乐于活在这世上，所以才留下来吗？”

伊丝没有回答。

因为答案是否定的。

如果他们没有妻女，早已选择升天。这一点谁都看的明白，即使那些船员表现的再乐观，再怎么与正常人类无异，已死之人就是已死之人，无法享受生者所能体会的一切感觉，唯一支撑他们活下去的，只有对亲人的牵挂。自己并不是没注意到，一提到要把钱寄回家时，船员们就会更卖力一些，而一旦闲下来，他们便像是死了一样，呆呆的或坐或站在原地，看着空无一物的眼前发愣。

现在的莉娅就像那些不死者，虽然表面和人类无异，可早已是已死之人，甚至还没有任何能让她牵挂的东西，如果不是因为自己与莉娅间有眷属契约存在，此刻坐在自己面对的人就应该是蒂娜。

仿佛看出了伊丝心中所想，莉娅温柔地伸出手，理了理伊丝的前发。

“我知道伊丝是一片好意，可我没有与这个时代缔结羁绊的愿望，这个问题还是就此打住吧，不必为此难过，这是我希望的结局。帮助别人完成愿望，伊丝应该高兴才是，总是像这样任性，可不会讨人喜欢。”

啧。

任性吗。

又陷入这个诅咒了。

因为自己觉得是对的，所以就引导着对方这样去做，对莉娅而言，死去才是最好的归宿，自己却因为同情，不希望莉娅就这样消失，想着只要莉娅与这个时代缔结了羁绊，莉娅就不会寻求自我毁灭，之后再寻找莉娅与蒂娜都能存在的方法即可，营造让莉娅与这个时代缔结羁绊的契机，忽视了莉娅本人从未有过这种愿望。

不过任性吗……

伊丝内心喃喃着。

与之前带卡米拉寻找双亲做对比，自己并不觉得这种任性、自我满足有什么不好的地方，就好像看见那些放弃一切希望，站在天台上准备自我了断的人时，会忍不住设法将他拉走一样，自己现在就是那个有机会将人拉开的旁观者，这与当事人遭遇过什么，此刻抱有何种绝望无关。

当然，把这样的想法说出口，肯定不会得到莉娅认可，并没有被莉娅说服的伊丝苦笑着举起双手。

“我知道了，我不会再做些不解风情的事情。”

“对不起，擅自向伊丝灌输这种思想，对旁观者，尤其是熟悉的人，看着周围人消失，肯定很难过吧，看来之后我得和伊丝还有其他人保持距离才行。”

平和地说出了让人惋惜的发言。

这家伙未免太自大了。

伊丝不禁忿忿。

“因为担心被周围人背叛，所以就选择不相信别人，那不是自虐狂吗？莉娅刚才说的话除了让人同情以外，什么作用也没有，”伊丝撇了撇嘴，“如果真决定和其他人保持距离，就不该把刚才那句话说出口，这不是更让人放心不下了。”

“呵呵……也对，伊丝果然不像这个年纪的少女。”

“莉娅不也是么，顶着十四岁的外表，心理年龄却不知道比我大多少。”

“看来我要收回刚才的话，这种好像在闹别扭的发言，只有小孩子才会做出来。”

话音落下后，两人相视一笑。

伊丝为莉娅已经空了的茶杯重新倒上蜂蜜水。

“莉娅之后要怎么做？我的意思是，是先解决模仿希里的人，还是先寻找自我毁灭的方法？”

“当然是前者，这里我要向伊丝道歉，为了自己的愿望，违背最初的约定，蒂娜可能要晚一点出来了。”

“喂喂喂，这可不是说加快就能加快的啊，首先我们不知道是谁在模仿希里，它又藏身何处，其次目前莉娅连消失的方法都不知道，这两天已经试过无数种方法，除了让莉娅感到痛楚以外，什么收获都没有。”

“这就是我今天来找伊丝的第二件事，我知道消失的方法了。”

“嗯？”意外地睁大双眼，伊丝停下正在搅拌温水的银勺，“什么方法？”

“尤弥尔女神应该有办法。”

“……”

一时语塞。

这个说法本身没有问题，问题是怎么找到女神，说了和没说一样。

见到伊丝的无语模样，莉娅不禁半遮着嘴，噗嗤笑出来。

“当然骗你的。”

“……如果不是说谎，我肯定要怀疑莉娅的脑子是不是在传承里沉睡太久，坏掉了。”

伊丝重新恢复搅拌蜂蜜的动作。莉娅刚才应该只是在缓和气氛。

“嘛嘛，玩笑而已，”右手握拳放在唇边，莉娅装模作样地咳嗽了两声，“我会出现在这里，是因为蒂娜吸收了全部的传承，那么如果我把传承吐出来，以别的形式储存，蒂娜会不会就有现身的可能？我是抱着如此想法。”

“可以吗？把传承释放出来。”

“当然可以，方法伊丝也见过，那就是『永冻结界』。如果可能，我只需要把一丁点传承单独放出来，蒂娜就会立刻出现，毕竟蒂娜吸收了所有的传承后，我才占据蒂娜的身体，所以反过来，只要传承损失一点，蒂娜应该就能现身。”

“哦哦……”

伊丝忍不住为莉娅的智慧惊叹。虽然经过莉娅说明后，一般人会觉得这有什么了不起，但那是知道以后，在莉娅没有提出如此设想前，谁都没有想到通过『永冻结界』，把传承释放出来，让蒂娜出现。

“那样不就等于能自由在蒂娜与莉娅之间切换了吗？莉娅释放一小部分传承，蒂娜就会现身，而蒂娜吸收了释放出来的那一部分传承后，莉娅就会接过蒂娜的身体，嗯……蒂娜知道以后肯定会很开心。”

蒂娜肯定很乐意有一个替自己管理部下的存在。这种感觉就好像安德烈亚与伊芙琳，安德烈亚喜欢伊芙琳所处的环境，而伊芙琳喜欢安德烈亚拥有的权力，于是二者利用沟通灵魂的项链交换身份。

“这件事还是放过我吧，如果可以，我希望伊丝替我转告蒂娜还有后面的魔王，不要吸收全部的传承，我可不想再占据后辈的身体，被赫蒂她们当成别有用心的人。”

莉娅顿了顿，以相当淑女的动作喝下一小口蜂蜜水——实际上目光绕过水杯，看向坐在对面的伊丝。

“你看起来好像不怎么开心。”

“不，我没有不开心。”

伊丝摊了摊手，蒂娜能现身，自己当然开心。

莉娅放下茶杯。

“但你脸上一点笑容和期待都没有，奇怪的家伙。原本还觉得伊丝开心的话，下面的话会泼冷水，还提前想好了安慰的话，结果伊丝现在这种平静反应，反而让我不知道该怎么说才好。”

“普通地说出来就好啦。”

“是么，好吧。不知蒂娜有没有对伊丝说过，使用『永冻封印』，除了会燃烧传承以外，还会燃烧魔王的生命力，而且『永冻封印』就像点着了的油一样，不烧完燃料就不会停止，一经使用，便无法中断。也就是说，如果我现在使用『永冻封印』，即使我的设想成立，当蒂娜继承了这具身体后，留给她的也只会是一具等级不到两位数，同时还有残疾的肉体。”

这并非莉娅危言耸听，事实上，蒂娜使用『永冻封印』后，出现过一段时间的失明，直到自己带蒂娜回到结界世界，蒂娜融化了一小部分『永冻封印』，蒂娜才重新恢复视觉。

伊丝皱起眉。

“莉娅不是说只把传承放一小部分出来吗？那样也会伤害到身体？”

“当初设计这个魔法的时候，我考虑的场景是与敌人同归于尽，所以尽可能让威力和覆盖范围变的更大，现在要把它改良成尽可能不伤害肉体的术式，虽然困难，但应该用不了一周时间。只是——”

话说到一半，莉娅突然迟疑下去，仿佛感到不好意思那样，放在桌上的双手纠缠在一起，温和的眉宇间也多了些难以把话说出口的神色。

伊丝追问。

“只是？”

“只是就像我一开始说的，我想知道究竟是谁在模仿希里，它又为什么要让有着希里外表的人来攻击我，我才刚出现不到一天，拥有希里外表的怪物就找上我，加上传送魔法，时间太巧，让人不觉得这是巧合，简直像有什么人等我等了很久。”

也就是说，即使有了能找回蒂娜的方法，莉娅也想先解决掉模仿希里的人。

当然没问题。

不如说这本身就是一种羁绊。不论亲情也好，仇恨也罢，都是羁绊的一种形式，人需要依靠与他人缔结羁绊才能活下去，所以爱情与复仇才让人为之着迷，成为人们眼中永恒的珍品。

伊丝苦笑着耸肩。

“我当然认可莉娅的做法，不过我觉得这件事莉娅最好还是不要和赫蒂说，否则把蒂娜作为首选项的赫蒂，一定会想方设法阻止莉娅，以莉娅的性格，肯定处理不好这种两难的问题，对吧？”

想象到了伊丝描绘的画面，莉娅跟着摇头苦笑。

“说的也是，看来需要伊丝保密了。”

“让我保密的封口费可是很贵的哦，让我想想……”伊丝刻意装出下流目光打量莉娅，“就用莉娅现在的身体偿还吧，同时有着稚嫩外表与成熟内心的大姐姐，到底是什么味道，我很好奇。”

莉娅顿时全身一僵，脸颊也跟着变红，害羞似的微微撇开脸，啧了啧舌。

“不知廉耻。”

如此害羞模样只有一瞬，莉娅便恢复了一如既往的成熟，无奈地叹气。

“这下满意了吧？这种玩笑最好还是少开比较好，倒不是说让人讨厌，而是如果遇见回答『也不是不可以』的人，棘手的就是伊丝你了。”

被看穿了。

自己只是想捉弄一下莉娅，前几次捉弄都以失败告终，没想到这次也失败了。

伊丝双手背在身后，不好意思地微笑。

“啊哈哈……我知道啦，莉娅要继续坐一会儿吗？”

“不了，我想回魔王城看看。”

“还是注意休息比较好哦。”

“那应该是前辈对后辈的教导。”

露出年长者的温和笑容，比伊丝矮半个头的莉娅站起身，将杯中温水喝完后，离开房间。

莉娅大概又去城堡阳台上，眺望整座城市了吧，伊丝合上门，回到桌边，接着意外瞥见莉娅用过的茶杯——如果是**，现在应该想着去舔茶杯杯沿，当然，伊丝并没有如此想法，她在意的是茶杯中的温水被莉娅喝完，如果自己没记错，刚才说话的那段时间里，自己给莉娅倒了许多次掺了蜂蜜的水，那个量已经到了会让人肚子发胀的程度。

意外的喜欢甜的东西。

下次试试把甜点摆到桌上，看看莉娅会在无意识间吃多少吧。

伊丝十分认真地思考着。

（16/30）

第二十章 神教的日常！

顺利来到琳所在的一处天井。

过去神教为了掩人耳目，防止外人知晓自身存在，在克洛伊公都地下挖掘了许多深度不一、相互连通的空间，因此天井虽然有着『井』的称呼，但实际上，内部空间早已能和错综复杂的迷宫媲美。

不同的天井作用各不相同，有的被当做仓库，有的则作为训练场所，不过更多的是防止外人入侵的陷阱，这部分天井底部困有大量不死者，一旦外人与神教的人在天井内发生战斗，掉下天井的人就会立刻被下方不死者啃食。出入天井的唯一路径，只有螺旋向下的、横向插在竖井井壁的石板，这是为了防止大量外敌涌入的设计。

“做了许多改进么。”

一步步走在井壁台阶上的伊丝一边观察一边喃喃，过去这道螺旋楼梯只能容纳两人并肩通行，井壁另一侧也有感知魔力的机关，一旦感知到楼梯上的人使用魔法，便会立刻破壁而出，将人撞下台阶，而如今，不仅井壁后的机关拆除，只能容纳两人并行的楼梯也扩建到了可以让四人并行，为了防止人们失足跌入井底，楼梯靠井中心的一侧还安装了护栏。

至于井底的不死者，早就被转移到其他没有开放的天井里。由于地下空间四通八达，目前神教也不方便公开身份，所以允许流浪者居住的天井，被巨石与魔法堵住了通往其他天井的路，对普通居民而言，神教大本营依旧是一个看不见摸不着，却又确实存在的东西。

想到这里，伊丝一边摇头叹息一边喃喃。

“毕竟之前琳得罪过沃兹华尔公爵他们，如果把神教和克洛伊公国的关系说出去，沃兹华尔公爵说不定会刀剑相向……”

当然，伊丝完全不觉得这是长久之计，总有一天，远在赫尔斯王国的沃兹华尔公爵会打探到神教身处克洛伊公国的消息，为了不让护短的沃兹华尔公爵带兵到家门口，自己得提前给赫尔斯王国打预防针——比如故技重施，让赫尔斯王国意识到，神教教皇薇尔究竟是怎样强大的存在，当知道对方得知自己有轻易毁灭它的能力后，赫尔斯王国自然不会再打克洛伊公国的主意。

只不过自己不可能再去把赫尔斯王国的王宫拆掉，与其那样，不如干脆与诺塔帝国还有尤弥尔教会结盟，让这两个人类大国当保护伞。

“可这也只是说起来简单啊。”

怎么样才能让亚多尼斯和伊芙琳同意为克洛伊公国提供庇护，又是一个难题。如果克洛伊公国拿不出足够的承诺与回报，两人没有理由为克洛伊公国提供保护。

“事到如今，还是琳的实力最可靠吗。”

因为与自己交换了血液，琳从灾厄的诅咒中解脱，抵达超越英雄领域，有琳在，王国就算知道神教与克洛伊公国的关系，也必须得掂量掂量。

窸窸窣窣。

耳边传来衣服摩擦的细微响动，陷入沉思的伊丝好奇抬起头。

思考的时候，自己不知不觉已经走到底了。

窸窸窣窣的响声来自那些坐在天井底部的人——天井底部约有大半个足球场大小，底部空间比天井直径大得多——这些因为无家可归，只能将天井作为住所的人们，大都穿着符合夏季气候的短衣短裤，头发呈很久都没有洗过的乱糟糟的模样，许多人没有穿鞋，此外因为井底设计时并没有考虑到通风问题，井底的空气略显浑浊。

来的路上自己看到了站在螺旋楼梯上的魔法咏唱者，那些人应该就是亚特伍德说过的，定期使用风魔法，为天井替换空气的神教成员。

原本亚特伍德觉得这样做太浪费人力，魔法咏唱者应该用在其他更需要他们的地方，但冬天天井内需要点起火堆取暖，因此人们有缺氧闷死可能，亚特伍德才不得不命令魔法咏唱者人为通风。倒不是说亚特伍德狠心，而是亚特伍德属于『只要过得去就算不错』的类型，生活质量好不好，亚特伍德并不太在意。克洛伊公国的条件很差，普通人能平安活着就是幸福。

“是来招工人的吗？身体强壮的男人都在这里，想要女佣的话，得去更里面的地方。”

伊丝的出现令入口处的男人纷纷起身，旁边负责维护秩序的卫兵则上前一步，为伊丝解释，把伊丝看成了招劳力的人。

严冬过后，天井不再禁止普通人出入，任何人都可以进入或走出天井，如今待在天井的，都是还没有被公国分配去开垦荒地的流浪者或无主奴隶。

值得一提的是，这些无主奴隶如今只保持着奴隶身份，实际上已经是自由人，亚特伍德成为国王后，伊丝便通过亚特伍德修改律法，所有被主人抛弃的奴隶都将拥有自由人身份，即使后来被主人找回，主人也不得命令奴隶做任何事，同时必须在公国监督下，为奴隶恢复自由之身。

男人们投来的期盼视线令伊丝不好意思起来，自己来这里只是为了找琳，即使想为这些人介绍工作，也没有工作可以交给他们。

“我来这里只是为了找人。”

“库。”

人群发出遗憾的声音，不过并未出现骚乱或不满，站起来的人们坐回原位，期待下一个被叫到的人会是自己，相当有序。

伊丝径直朝天井内走去，然后，目光被挂在墙壁上的一幅巨型画像吸引，或者说走不动路。

不论怎么看，画像上的人都是第三形态的自己。

虽然有些地方过于夸大，比如威严满满的神情，发育的相当好、甚至拥有神秘沟壑的胸部，但其他地方，银发、猫耳、龙翼、狐狸尾巴还有以亮蓝色与白色为主的礼裙，都画的十分传神。应该是在描绘自己赶走帝国军的场景，画像上的自己正以神明之姿，在公都上空对下方魔物降下天罚，至于为什么是魔物而不是帝国军，应该是双方约定了不宣传这场战争的缘故。

……简直像公开处刑。

如果自己戴了帽子，此刻肯定会拉低帽檐，可惜并不存在那种东西，伊丝只好低着头前进。

“伊、伊丝！？”

才刚低下头没多久，耳中便传来混有喜悦的少女声音，紧接着，一股夹杂着淡淡幽香的柔软身体与自己正面撞上——完全没有疼痛感，反而十分轻盈。

琳直接抱过来了。

无处安放的双手先是发愣似的停在半空，然后又无可奈何地反抱过去，轻拍了拍琳后背，轻轻与琳分开。

在私下里这样做自己会感到幸福，可当着所有人的面，虽然还是很高兴，但被人瞩目的感觉让自己有些不好意思。由于在战争过后全身心投入到帮助克洛伊公国住民的工作，加上琳原本就在平民间很有人气——那时候的琳戴着面具——所以就算琳身上拥有非人特征，人们也渐渐把琳脸上的鳞片当做习以为常，接受了琳的存在。

“啊啦啦，公主大人一上来就这么热情，大白天的，要把我们眼睛都晃瞎了哦。”

跟在琳身后的紫嘴巴弯成『w』状，故意起哄。

伊丝也跟着苦笑。

“琳，大家都在看着我们。”

“啊……”

直到紫与伊丝提醒，琳才终于意识到自己的声音太大，吸引了天井内所有人的目光，尤其是那些对琳有好感的人，见到琳突然像少女一样投入陌生人怀抱，忍不住伸长了脖子，想看看伊丝究竟长什么模样，见到伊丝是女性后，不约而同地松了口气，见到这一幕的紫则悄悄摇头，对男性们投去同情目光。

“差……差点忘记了，这里是天井，没想到伊丝会来天井，所以就……”

“要是弄错对象就糟糕咯，下次还是先确认一下身份比较好。”

开着玩笑，与琳拉开距离的伊丝打量起琳，自己这次是突然造访，没有按照约定的时间来，琳还是穿着以前那身既作为便服，又作为正式服装的黑色纱裙，头上也戴有像是狐耳的装饰物。

之前还以为琳终于像普通女孩子那样，开始尝试其他款式的服装，现在看来，只有自己约定的那天，琳才会换别的衣服。

不过现在这样也很漂亮。

尤其是知道琳以前冷酷沉重的性格，对比之下，现在富有活力的、会害羞的样子，简直是无价之宝。

“说、说的也是呢。”琳不好意思地缠绕起黑发，像是不想让伊丝感觉到什么那样，扭捏地后退几步，“明天才是约定的日子，伊丝怎么今天就来了，我才刚刚帮人把东西搬到天井里，身上有股奇怪的汗味，会很难闻……”

“不不，一点也不难闻，我觉得那是香味。”

琳身上一直有股类似花香的味道，不像蜜糖那样浓烈，而一股淡淡的幽香，出汗以后这股味道便更加明显，刚才琳突然抱着自己的时候，自己忍不住悄悄抽动鼻子嗅了嗅。

“可恶，你们竟然无视我，明明我也是美少女。”

紫恨恨地发出抗议，不知为何，今天红并没有在紫身边。

“那紫也要吗？”

伊丝开玩笑地朝紫张开双臂，后者一瞬间露出嫌弃似的模样，如同驱赶苍蝇般对伊丝连忙挥手。

“把我也看成猎物了吗？明明已经有妻子，还把我家的公主骗走，现在又把主意打到我头上，真是彻头彻尾的渣滓啊——开玩笑的，要是我接受了教皇冕下的拥抱，等您走了以后，琳肯定会把我活剥了丢进锅里。”

“会那样吗？”

“肯定会！看看，刚才伊丝说『紫也要吗』的时候，琳那副担心纠结的模样。”

“紫！”

被人点出失态，琳的声音再度大了几分，呼喊迅速回荡在天井内，人们发出一阵唏嘘。

“呜……”

二度失态，琳有着点点青色鳞片的脸颊不可遏制的泛红，双手紧紧绞在身前，努力做到面无表情，当然，脸红的样子已经暴露了。

紫以一副『赚到了』的神色抬起下巴。

“啊～啊～就到这里好了，紫的那部分工作由我代劳，今天琳想做什么就做什么吧，记得之后得向我汇报情况哦？”

说到这里，紫悄悄凑到琳耳边说了些什么，琳本就红扑扑的脸蛋顿时变的更加娇艳欲滴，抬起头，一副想辩解的模样，结果却什么都没说出口。

伊丝听到了细微的声音。

紫说的是『加油把教皇骗到手』。

琳怎么可能骗得到自己，要骗也是自己骗琳。

暗自腹诽。

“不要随便给琳灌输些奇怪的知识啊，要是变得像紫那样，我可是会哭出来的。”

“哦哦？就算是教皇冕下，我也不能当做没听见，这是在嫌弃我不好吗？像我这样善解人意又魅力四射——”紫刻意托起胸部，“的大姐姐，别人想要都没有。”

“要是把脑子里那些污秽的知识丢掉，就更完美了。”

“嗯哼哼，这可是成熟的标志，没有这些，怎么能成为让人梦寐以求的成熟女性。”

“那只是紫的偏见啦。”

“紫明明没有一点经验，还故意装出什么都懂的样子。”

跟在伊丝后面，熟知紫的琳也开始反击，虽然脸颊依旧一副红扑扑的模样。

不过紫没有丝毫脸红，反而自豪地挺胸。

“就算是这样，有知识却没经验，和没知识也没经验，给人的感觉也完全不同，琳一直这么纯洁的话，很难攻下伊丝哦。啊，对了，干脆琳从今天起，每天晚上都去我房间，我来教琳各种知识怎么样？”

“啧，看来要命令红每天监督紫了。”

像紫那样装出正经神色，伊丝回应道。

紫受不了般的抗议。

“这是滥用权力！让红那家伙监督我，肯定连洗澡都会待在我房间，这还让人怎么休息，我抗议！——好了好了，你们赶紧去找个地方卿卿我我吧，我一分钟都不想再看见了，真是的，现在的年轻人，越来越不知道讲究场合。”

明明紫只比琳大了几岁，却非要用一副老者的口吻。

笑着目送紫离开，伊丝转向琳，应该是很在意没有换衣服，出了一身汗，从刚才起，琳就整理着超过腰际的黑发与修长纱裙，伊丝不禁莞尔。

“琳，我有话要和你说，要换个地方吗？”

“先让我回房间洗澡换身衣服。”

“不，那样就太浪费时间了，现在的琳有种别样魅力。”

美少女因为出汗害羞不已，扭动着身体，不想让人发现自己身上有味道的细微心理变化，有股非常H的感觉，这种时机怎么能轻易放过，更不用提琳出汗以后，身上香气变的更浓了。

如果是安德烈亚那样娇小可爱的身体，自己肯定会忍不住抱紧，施以嗅味道之刑吧，然而对象是琳的话，不光琳会不好意思，自己也会不好意思，琳可是十六岁的、比自己还高一些，有着相当发育的美少女，氛围变的H以后，嗅味道之刑就尴尬起来。

所以只要注意着琳扭捏害羞的样子就很满足了。

“……这怎么可以。”

果然，琳绝美的侧脸出现动摇。

伊丝则装作无辜地睁大双眼，仿佛琳才是那个奇怪的人。

“大家不都是只有在晚上才洗澡吗？琳在意过头了哦。以前见到的都是换了衣服的琳，今天久违看见琳穿着最初认识时的衣服，有些怀念，嗯，很有魅力，想带这样的琳去街上，让所有人都知道琳的可爱。”

“这……这太不好意思了……我只是非人的——”

又要说『怪物』了。

没有让琳说完，伊丝一脸认真，食指按住琳嘴唇。

“只有琳自己才把琳看成怪物，我可是相当喜欢琳的模样，嗯，如果放在故乡，琳一定会成为我只能仰望的人气偶像，现在能和琳站在一起，是我的荣幸，所以琳就不要妄自菲薄了，先去外面吧？”

没有给予琳回答时间，伊丝率先走向天井出口，只是伊丝并没有注意到，此刻琳正一副吃惊的模样，微微张嘴，右手抚向唇瓣——这还是伊丝第一次用手指按着自己嘴唇。

有种突然就被认可了的感觉。

意识到这里，琳感到自己背后插上了翅膀，轻松到快要从地上飞起来，喜悦之情充斥了全身每一个细胞，如果不是这里有很多人，自己一定会兴奋地蹦起来胡言乱语，琳有如此预感。

“琳？”

因为琳杵在原地不动，伊丝回过头来，一脸好奇，前者现在的表情十分微妙，自己难以形容。

琳全身一震。

“啊！我知道了！”

“怎么了，一脸好像在妄想的表情。”

“什么也没有！我们去地上吧，去地上！”

将害羞与喜悦压下，不是被伊丝牵着前进，而是主动走向前，琳拉着伊丝走向出口。

（18/30）

第二十九章 海岛的住民

“感谢各位出手相救，如果不是你们在，岛上的男人就危险了。”

当伊丝一行从停靠在港口的海雾号上下来时，爱德格岛的村长，一位有着沉甸甸胸部，外貌在二十七八岁的成熟精灵出现在伊丝面前，包括她身后的一众精灵在内，海滩上能看见的所有人都朝伊丝传达谢意。

艾普丽上前一步，代伊丝回答。

“相互帮助是应该的，村长不用这么郑重。”

“嗯？这不是海雾号的艾普丽吗？”看见艾普丽，成熟精灵面露惊诧，视线慢慢转移到伊丝身上，“也就是说，这位小姐也是不死者？”

“我是血族。为了前往妖精之乡，现在搭乘在艾普丽船长的船上。”

听见自己是乘客而非护卫，成熟精灵脸上的惊讶更甚一分。

“居然有活着的人愿意坐艾普利的船，我还是头一次遇见……艾普丽平时都只能做些帮忙运货的——”

“咿呀呀！”用怪异声音打断成熟精灵继续说下去，艾普丽拼命展露灿烂微笑，仿佛伊丝是她的亲密朋友般，将伊丝手臂拉进怀中抱住，“这位是伊丝·恩雅小姐，尤弥尔教会的红衣主教哦。这么多天过去，村长应该也从诺塔帝国的船上知道，前段时间，威弗列德的港口被恶魔围攻了吧？虽然消灭了所有恶魔的薇尔大人很厉害，但在薇尔大人到来之前，为港口争取时间的是这边的伊丝小姐。如果没有伊丝小姐只身阻拦海德拉群，港口绝对撑不到薇尔大人赶到。啊，对了，伊丝小姐还是薇尔大人的妹妹！”

难怪在上船之前，艾普丽指挥船员往船上装了许多木箱，起初自己以为那是生活物资，现在看来，那些应该是别人托运的货物。

虽说自己包下了整艘船，按理来讲，艾普丽不应该再让其他乘客上船，也不应该运载货物，但自己一行人根本不会去货舱，生活也没有因为货物变得不方便——海雾号上的卫生条件很好，房间也打扫的也很干净——加之艾普丽满脸焦急，紧紧抱着自己手臂的样子很努力，自己还是继续装作不知道好了。

明明是幽灵，胸部却有柔软触感。

艾普丽的介绍令成熟精灵瞪圆了双眼，打量伊丝的眼睛也充满钦佩。

“噢噢……这件事我有听说过，是那位英雄大人对吧？难怪凭这么点人就能收拾海盗，前段时间的恶魔让商船不敢往来，导致我们吃了好一段时间的海鱼和野菜，连腌肉都没有，如果没有英雄大人，那种日子还要继续过下去，不好好招待一番可说不过去。艾普丽，今晚你们和英雄大人必须住在这里，不然其他岛的人肯定会笑话我待客不周。”

“诶嘿嘿，我们也正好要在爱德格岛停留一晚，水和野菜就拜托村长了。”

“这是当然，东西的钱由我出。”

“谢谢村长。”

淡水和新鲜蔬菜似乎会收取比较高的费用。

正当村长准备带伊丝一行前往海岛上的村子里时，一位兽人族女性走上前，悄悄在村长耳边说了些什么，村长露出恍然神情，转过身面朝伊丝，一脸歉意。

“差点忘记了，英雄大人，那些被俘虏的海盗您打算怎么处理？”

“怎么处理？”伊丝感到奇怪地歪了歪头，“不应该由村长来解决这件事吗？”

就像抓到小偷以后，应该把小偷转移给警察一样。

“呵呵……英雄大人是第一次出海吧？把强盗交给地方，是陆上的做法，海上没有这些规矩。大家的惯例是海盗被谁抓到，就由谁处理，不论带到附近国家当成奴隶卖掉，还是嫌麻烦直接丢进海里，都不会触犯律法。大海不像陆上那样，用不了多久就能走到下一座城市。在海上，多一个人就多一张嘴，谁也不愿意把本就不多的食物和水分给海盗，如果有『必须把抓到的海盗交给附近国家』的律法，反而会让那些能处理海盗的人远离海盗，免得给自己找麻烦，所以为了鼓励往来船只相互帮助，海上的惯例是解决了海盗以后，海盗就属于抓捕者的私有财产。”

“可把那些精灵从海里打捞起来的人，是村长你们。”

伊丝尝试推辞。倒不是谦虚，而是没办法处理。

俘虏一共有近五十人，要让自己把这近五十只精灵带到妖精之乡解决掉，先不说生活物资不够，首先海雾号根本装不下这么多俘虏，路上看管也十分麻烦。

除非自己中途把这些精灵丢进海里——自己当然不会做这种事情。

“没有英雄大人，那些海盗不可能落水，把她们捞起来是我们应该做的，她们现在已经是英雄大人您的财产，把她们带到诺塔帝国，应该能卖十枚金币。”

五十个精灵才十枚金币，精灵未免太廉价了。

内心暗暗吐槽，伊丝发现，在说到把精灵俘虏带走时，村长与村长身边的精灵统统露出不那么自然的笑容。

“岛上的男人本来就少，她们是在为自己减少竞争者，”艾普丽凑到伊丝身后悄悄解释，“英雄大人，我们可以趁机敲诈她们一笔运费，说我们没有那么多食物和淡水把俘虏带走，那样她们就会把物资白送给我们了。”

艾普丽这家伙果然是财迷。

将艾普丽的后半句话当做没听见处理，伊丝说出自己的困难。

“村长的意思我明白了，可是海雾号上没有那么多空间容纳她们——”

“把她们装进货舱，定时丢点食物进去就可以了，对待海盗不需要仁慈。啊！对了，还有海船！这些海盗留下了一共七条海船，除开那条被海雾号撞开裂的船，剩下的还有六条，那些也是英雄大人您的财产。虽然算不上大船，但它们至少可以远洋航行，英雄大人可以在海盗身上刻下奴隶烙印，命令她们驾船跟在海雾号后面，遇见危机，她们还能帮英雄大人排除路上遇见的海兽。”

……异世界对待奴隶的态度真是太严苛了。

伊丝调出视野左下角的全知地图看了眼。

在自己一行人打捞海盗的功夫，逃跑的图书管理员小姐艾琳娜在她手下帮助下绕到海岛后方，暂时停在了森林里。

距离爱德格岛最近的海岛也有近三十公里，没有船，仅靠人力没可能到达，所以她们只能选择待在海岛上。

自己或许可以和艾琳娜谈判，来决定近五十位精灵俘虏的去向。从图书管理员小姐施放了『迷乱花粉』后，第一行动不是逃跑，而是把还待在船上的同伙救走看，图书管理员小姐不是会轻易舍弃同伴的类型。

“怎么样，英雄大人？”

“嗯……好吧，把她们交给我。”

瞬间，包括村长在内，周围所有精灵都松了口气，看着伊丝的表情充满感激。

在那之后，随着天色渐暗，伊丝几人接受了岛上住民的热烈欢迎。虽然海岛处于热带，但人们还是在广场的空地上点起炽热篝火。不论精灵还是兽人，都穿着草叶编织的裙子，手拉着手，以伊丝没听过的语言欢歌载舞，空气中还飘荡着烤鱼味与一种略带酸涩的水果的味道。

除了这些，为了感谢伊丝拯救了整个村庄的男人，欢迎会上精灵们还进行了一些独特的表演，比如靠吹树叶的声音让陶罐中的蛇起舞，还有能够唤来萤火虫的歌声，二者都让玛丽像小孩子一样兴奋鼓掌。

要说的是，尽管当地人向伊丝解释，这些都是海岛居民独有的巫术，其他地方无法看见，但其实都是表演者使用了魔法的结果。伊丝清楚看到，吹树叶的人使用了精神魔法操控蛇，唤来萤火虫的歌声也只是召唤魔法。

当然，特意点出来就实在不解风情，伊丝微笑着赞扬了表演十分精彩。

为了回应住民的热情，伊丝也拿出陆地上的美食与海岛住民分享。玛格丽特酒意外的没有多少人碰，反而是度数较低的葡萄酒更受人欢迎。不过比起酒，更受居民欢迎的是动物肉和海德拉肉。二者都属于海岛上难得一见的肉类。动物肉自不用说，海岛本身面积不算大，没有多少野生动物，平时的肉食主要来自海鱼和海鸟，为了抢到涂好了酱料的烤制动物肉，住民们激动到几乎要打起来，而海德拉肉，比起品味肉的味道，伊丝发现人们更像是在拿海德拉的肉泄愤，果然海德拉在哪里都让人讨厌。

之后伊丝也品尝了一些当地的食物。除了基本的水果和海鱼，最让伊丝在意的是当地的一种主食，海岛上的住民平时以一种烤熟后味道类似果味面包的『煤球』当食物——后来伊丝才知道，这种食物之所以像煤球一样黑黢黢的一坨，是因为被蒙在土里烤过，这本身是一种类似面包果的食物。

抛开当地青年向自己献花、抛媚眼，以至于引起部分精灵满脸紧张这种插曲，实在是很有热带风情的晚会。

对于青年投来的暧昧视线，自己要么装作没看见，要么悄悄用魔法将想接近自己的人绊倒，或者制造强风刮跑他们手中的花束。虽然对这个精灵占据了多数人口的海岛来说，被青年献花是一种荣誉，可自己并不希望和男性有任何暧昧，比起这个，自己更希望那些眼巴巴看着自己的精灵大姐姐们可以更靠近自己一些。

可惜那些大姐姐们没能听见自己的心声。

除此之外，伊丝还注意到一些令人好奇的地方。

海岛上的精灵大都相当丰满，之前一位自称还没有成年的精灵女孩为伊丝端来椰汁时，伊丝注意到，这位精灵女孩已然拥有可以与伊芙琳媲美的胸部，对比打劫海岛的海盗精灵，二者简直是两个物种，后者贫瘠到乍一看和玛丽没区别——即使她们的年龄已经超过百岁也是如此，精灵属于长寿种族，最少也能活四百岁。

直到进入夜里十点，围在篝火旁的人们才渐渐散去，伊丝一行也在村长带领下，来到一处以许多木质柱子为底的房屋住下，村子里的房屋大都是这种类似高脚楼的风格。因为人数太多，伊丝几人被村长安排进三间房才住下。至于海雾号的船员，由于不死者不需要睡眠，所以他们选择在海岛上闲逛，哪怕只是漫无目的的散步，在他们眼中也十分有趣，似乎只要不呆在船上，他们就很满足。

“不对，伊丝的情绪太平和了，要更愤怒一些。”

“虽然知道要更生气，但再怎么说也不可能突然一下就生气啊。”

挥了挥手，熄灭手心火焰，伊丝苦笑道。

进入住处后，莉娅并没有就这样放自己去睡觉，而是不依不饶的找上自己传授恶魔语。这些天里伊丝发现，比起『伊丝学会恶魔语』，莉娅更在意『传授别人知识』，是一种类似爱好的存在。

现在学习的魔法是火焰魔法，恶魔语相当生涩难用，简单形容的话就是，元音少，多以辅音组成，使用时对音节的长短有严格限制，仅仅一个尾音长短的改变，就可以使一个魔法变成完全不同的样子，二者综合起来，便令这门语言变得难以掌握。

伊丝也不是没想过，反正最初学习恶魔语的目的是刻画魔法阵，那么不学习如何发音也没问题，然而如此想法却遭到了莉娅的强烈反对，伊丝现在接触的只是最基础的、只需两三个发音就能施放的简单魔法，等到了以后，如果不学习发音，伊丝会很难自由的将恶魔语组合成想要的样子，这种感觉就好像在不清楚原理的情况下去修改某个东西。

站在桌子对面的莉娅停止摇晃尾巴，微微皱眉。

“伊丝就没有遇见过让人生气的事情么？把它们回想起来，不然火焰就永远只有这么大，决定恶魔语威力的除了魔力，还有情绪变化，让周围元素感染自身情绪也十分重要。”

“唔姆，不能用增加魔力输出的方式修正吗？”

“也不是不可以，但还是像我之前说的，伊丝现在学习的只是最基础的恶魔魔法，等到了以后，就会遇见必须要调动情绪才能使用的高阶魔法，不在愤怒、厌恶的情绪下使用，就无法让文字产生想要的效果。”

“啊啊……”

伊丝苦恼地敲了敲脑袋。见到伊丝这副模样，莉娅像是看着不争气的妹妹般叹了口气。

“算了，情绪也不是说改变就能改变的东西，今天就到这里。这个时代的精灵和我记忆中的精灵完全不同，在我不知道的时候，她们发生了某种改变，我想了解原因。”

“变化？”

莉娅沉着的表情不像在开玩笑，伊丝不禁感到好奇。

（26/30）

第三十章 精灵神

夜晚的森林一片寂静，凌晨的爱德格岛犹如一片没有生命存在的地域。除了月光以外再没有其他光亮，充斥耳畔的，也仅仅只有海浪冲刷礁石的哗啦声——这种声音放在白天十分悦耳，可换在夜深人静的森林里，便成为了加重恐怖氛围的音色。

两位少女正穿行于森林。

一位拥有灰色长发，头上长有犄角的少女，与一位将银发绑成双马尾的少女，虽说夜晚的森林十分危险，一旦迷路便几乎没有再走出来的可能，但此刻阻拦于两位少女面前的植物，就好像拥有了自我意识那样，藤蔓、荆棘以及伸到路中的枝丫，统统为两位少女让出道路。

仿佛恭迎女王的士兵。

突兀的，走在前面的莉娅停下脚步，回过头，目光直指伊丝头顶上的树杈。

“离开这里。”

“吱！”

长满针叶的树杈传来虫子叽叫，随着轻微振翅声，针叶深处发出点点红色光芒，随后，一只仅有指甲大小的发光虫体飞离树杈。

驱离了虫子，看着伊丝的莉娅微微皱眉，“这种程度的伪装术，不可能瞒过伊丝，为什么没有驱散它？血族的皮肤和人类没有两样，没有蜥蜴那样的鳞片，被刚才那只『石像虫』咬到，毒液流过的地方都会变成石头。”

“啊哈哈……因为有莉娅在，所以就没有太在意周围啦，莉娅很可靠嘛。”

伊丝尴尬地笑。

自己并不是没发现石像虫，只是因为很少有动物会袭击自己，加上就算有动物偷袭，自己也能在最短时间内反应过来，所以才视它为无物，刚才自己其实准备好了在手上附加魔刃，将跳下来的石像虫一刀两断。

“……我一点也不可靠。”

眼中浮现遗憾，莉娅以伊丝听不到的声音喃喃。

“不过没想到莉娅不止能让植物回避，就连魔物也可以命令啊。”

蒂娜过去也使用过让植物退避的能力，但那时候并没有命令魔物的效果。

“身为万物的长者，这些生命对我的尊敬早已铭刻在了血脉里，当然，最多也只是尊敬我的程度，如果我的命令与它们的本能相悖，比如我命令它们去攻击强于它们的人，又或者让它们送死，它们就不会听我指挥。”

“真方便啊。”

“算是吧。”

神色间有着一丝很难察觉的得意，莉娅的目光从伊丝身上收回，继续前进。

两人正在前往精灵艾琳娜的位置。当莉娅结束传授知识后，伊丝便向莉娅追问了莉娅想调查的东西。在莉娅认知中，精灵并没有像现在这样，对繁衍后代表现出强烈的渴望，同时精灵中也存在着男性，他们是更偏向于伊丝从动画与漫画中了解到的传统精灵。

尽管在伊丝看来，莉娅的表现有些可疑，但由于自己也好奇精灵为什么会发生这种改变，所以并没有问太多。至于为什么说莉娅的举动可疑，是因为按照莉娅的一贯表现，莉娅不应该对这种事情感到奇怪，即使觉得奇怪，也不会去特意调查，毕竟这是『这个时代』的事。

“选对了么……希里，那时候你到底做了多少恶行。”

低头思考着的莉娅小声自言自语，前进路线也逐渐偏离轨迹，伊丝轻拍了拍莉娅肩膀。

“莉娅，走这边。”

“嗯？森林的植物告诉我应该绕到右边，伊丝没有用探查魔法吧？”

“我的感知比较敏锐啦，从这里跳下去就到了。”

植物之所以引导莉娅绕路，大概是因为前方草堆后是悬崖。自己和莉娅都不是普通人，比起慢慢绕下山，还是直接用飞行魔法下去更快，图书管理员小姐领导精灵就驻扎在山崖下。

数量在六十人左右，多数人的体力都不剩多少，其中五十几人处于『睡眠』状态，显然逃命令她们十分疲惫。

由于伊丝与莉娅都没有隐匿自身存在，二人落地的声音惊醒了负责值夜的精灵。

“是、是白天的家伙，快带艾琳娜大人离开这里！”

“我们和周围植物定下了契约，周围植物怎么没有提醒我们她们靠近！”

“没有船，我们不可能离开这座岛，跟她们拼了。”

“对，拿她们当人质，说不定能换艾琳娜大人离开！”

“她们肯定迷路了，就趁现在！”

“我没有找你们麻烦的——”根本没有听莉娅说话，被惊醒的精灵提起武器，咬牙切齿地朝莉娅冲来，莉娅愣了一瞬，旋即叹了口气，“看来听不进我的话呢。”

总感觉像反派的台词。

一边做着邪恶的事，一边用傲慢态度和主角团的人说话，当主角团不听时，便说出“看来不听我的话呢”这样的发言，接着用所有人都无法反应的魔法，秒杀整个团队里除了主角以外的人。

在魔王身份衬托下，这种感觉变得更加明显。

但莉娅显然不是那种邪恶存在，面对精灵们的胡乱攻击，莉娅既没有还手也没有回避，只是从腰际抽出随身携带的红色单手剑，一一将砍向自己的武器斩断。

“我……我的武器！？”

“连弓矢都被弹开了？”

“魔法也不起作用，这里的植物根本不听我指挥！”

仅仅只是第一次接触，精灵们便失去了进攻手段，仿佛站在她们面前的不是活物，而是一座坚不可摧的壁垒，不论使用何种手段，最终都只会以失败收场。

而有了先头精灵的失败，落后于队伍的精灵开始心生退却，紧紧握着武器，一边紧盯莉娅，一边一小步一小步的后退，试图与莉娅拉开距离。从她们不时看向周围丛林的样子看，应该是在寻找逃跑路线。

要是让她们跑掉，找起来会很费事，落后于莉娅半步的伊丝轻打了个响指。

『岩壁』

以山脚下精灵们清理出来的空地为中心，周围升起足有十公尺高的坚实墙壁。月色被墙壁阻挡，岩壁内的空间跟着变得漆黑一片。由于岩壁升起，大地发出轰隆的震颤，精灵们在一连串惊叫中，慌忙寻找能够维持身体平衡的东西。

尽管自己只是来找这些精灵谈判，没有伤害她们的想法，但在这些精灵心中，自己和莉娅是敌人，不展示出自己的力量，让她们放弃抵抗，谈判就进行不下去。

伊丝走到莉娅前面。

“现在我们可以好好说话了。你们的首领叫艾琳娜吧？让她出来，你们的同伴如今在我手里，按照海上惯例，她们现在属于我的个人财产，如果你们对自己的同伴还有感情，就放下手中武器，我们来好好谈谈，条件允许，我可以把她们还给你们。”

“谁相信你！等我们放下武器，你肯定会把我们抓起来。”

“不……我不觉得你们有选择的余地。”

被伊丝的发言戳中痛处，精灵们神色间浮现动摇与不甘，不知道该怎么做才好。

“你……愿意把她们还给我？”

在精灵们面面相觑时，白天见过的艾琳娜从精灵中缓缓走出，大概是吸入了过多『迷乱花粉』，艾琳娜到现在都需要其他精灵搀扶才能走动，白天把身体裹得严严实实的长袍，此刻也换成了轻薄的、隐约能看见白皙肌肤的短衣。整体看下来相当狼狈，衣服和头发凌乱不说，还沾满了泥土与草屑。

出于礼貌，伊丝从艾琳娜饱满的胸前移走目光。

“当然，那些精灵无法给我带来好处，带她们去妖精之乡，路上反而会给我增添麻烦，不如还给你们。前提是，你们愿意支付对等的报酬，否则我就只能把她们寄放在岛上，委托村长把她们卖给沿路商船。”

这是为了增加谈判筹码的说法，自己并不会把精灵俘虏卖给沿路商人，不过，假如图书管理员小姐不愿意要回她的同伴，自己也不介意把这些海盗带到妖精之乡，将她们交给妖精之乡官方处理。

“库呜……”

发出不甘的声音，被手下搀扶着的艾琳娜咬了咬牙，步履蹒跚地走到队伍最前方，来到伊丝面前只有两步的位置。

“你想要什么。”

“艾琳娜大人，不要答应她！我们没有船，就算要回了那些人，我们也不可能离开这座岛啊。”

艾琳娜面露迟疑，她的手下没有说错，在这个远离其他岛屿的海岛，没有船基本不可能离开。

“我可以提供给你们船。”

伊丝补充。

“她在骗人！”

“我没有欺骗你们，我向尤弥尔女神起誓。”

“你……”仿佛看到了不可思议的东西，艾琳娜吃惊地张大嘴，在精灵中，以神明起誓的承诺是神圣且不可亵渎的存在，伊丝的话足以让她相信，“你到底想做什么？即使不和我们谈判，我们这些人也逃不出这座岛，船和人都是你的东西，你没理由帮助我们。”

“你不需要知道理由。”

虽然这么说很过分，但自己只是不想带一堆拖油瓶。此外莉娅也有话要问精灵，以此作为交换条件很不错。

伊丝继续说。

“你必须回答我接下来问的所有问题，我会根据你的表现，决定还给你多少同伴和船只，你应该不想看到一百多号精灵挤在一艘船上吧？”

对神明的誓言给予了精灵希望，艾琳娜身后的精灵开始发出细微交谈声。艾琳娜沉默片刻，轻轻扭头看了看同伴与围住所有逃生路线、足有十公尺高的石制墙壁。

除了答应以外没有别的选择。

如同老师般严厉的脸上闪过难以察觉的屈辱，艾琳娜深吸了口气。

“……我答应你，希望你信守自己的承诺。”

“那么首先是第一个，你们为什么来这座岛？爱德格岛周边还有其他岛屿，妖精之乡附近也有很多渔村，你们没有必要驾船行驶到距离妖精之乡这么远的海岛。我想知道你们这么做的理由。”

“爱德格岛的人口在所有岛屿里最多，把他们带回去，能换到一笔不小的金币。没有搜刮妖精之乡沿岸海岛，是因为那里现在被恶魔封锁，在那附近活动比到远海来更危险。”

和出海时听到的消息一样，最近妖精之乡不太平，有心理准备之下，伊丝没有觉得很糟糕。

“既然沿岸被恶魔封锁，你们怎么把抓到的人带回去换成金币？”

“可以提前靠岸，走陆路，那里有熟悉的树妖接应我们。”

“你们要金币的目的是什么？”

“说服更多人加入我们。”说到这里，艾琳娜脸上的不甘神色逐渐被坚定取代，“精灵不是淫^乱的种族，是因为先祖触怒了神明，被神明降下神罚，所以才变成现在这副模样，身为精灵族现今为数不多的正统，我必须改变这一切，这样下去，精灵总有一天会变成其他种族的奴隶不自知。”

“嚯。”

有趣的说法。

如果是熟悉异世界精灵的人站在这里，肯定会对艾琳娜的说法嗤之以鼻，但自己并非这个世界的人，加上莉娅对自己说过，现在的精灵与她印象中的精灵不同，艾琳娜的说法便变的可信。

或许是被否定过太多次，以至于下意识联想到对方会嗤笑自己，伊丝的轻吟令艾琳娜情绪激动起来。

“我没有欺骗你！在大陆诞生之初，精灵不是现在的样子，这是真的！证据就是我！”

虽然大概率是事实，但这应该发生在莉娅那个时代，也就是好几万年前，艾琳娜为什么会知道精灵曾经的样子，令人好奇。

“即使艾琳娜说证据就是你，在我看来，你除了比周围精灵发育的更好外，没有其他不同之处，仅仅一句话就想让我相信——”

说到这里时，莉娅责备似的悄悄碰了碰伊丝腰间，将伊丝现在的发言当成故意刁难艾琳娜。

没有因此露馅，伊丝继续维持着一本正经的模样。

艾琳娜为之一滞，犹豫了许久后才回答。

“因为我看到了神代壁画，那是先祖留下的遗迹，只有和我一样，不对男性起反应的精灵，才能触碰那里，这就是证据。我和现在的精灵不出自同一血脉。”

“原来如此。”

这样就和莉娅的线索接上了。伊丝若有所思地点头，而见到伊丝的满足神情，艾琳娜迫切问道。

“可以把我的同伴还给我了吗？我把我知道的都告诉你了！”

“先别着急，就算我把你的同伴还给你，现在没有船，你们也走不掉。想让你们光明正大的离开这座岛，得好好计划一下。”

伊丝回头看向莉娅。

“莉娅还有要问的吗？”

“嗯，”直到现在，一直落后于伊丝，被岩壁阴影遮盖住的莉娅才走上前，在魔法作用下，莉娅身边出现一个完全由暗红色魔力形成的人影，人影与之前袭击莉娅的『怪物希里』有着相同外形，“你们认识这个——”

并没有听完莉娅的话，艾琳娜目光紧紧盯视莉娅，片刻后，眼眶噙满激动的眼泪，双膝软下，扑通一声，整个人跪倒在莉娅脚下，额头紧贴莉娅脚尖。

“请收回您的惩罚，我愿意替我的先祖赎罪，神明大人，放过我们！”

整座森林瞬间安静到只剩下海浪拍打礁石的声音。

（27/30）

第三十四章 等待搜刮的恶魔巢穴

“啊～啊～”

仰躺在甲板沙滩椅上的伊丝打了个大大的哈欠，虽说现在同行者多了艾琳娜带领的一百多位精灵，但由于这些精灵要驾驶她们从妖精之乡开出来的船只，并不在海雾号上，所以原本想着可以多几个说话的人的伊丝又重新回到无聊时光中。

打开视野左下角的全知地图，伊丝将显示范围尽可能拉大，画面也调到占据整个视野的大小——如果伊丝愿意，全知地图可以放大到千公尺长宽，但那样做没有任何意义，首先自己的视力看不清千公尺以外的细节，其次全知地图只有自己能看见，连炫耀这种恶趣味都无法满足。

“下午就驶入死亡海域了吗。”

死亡海域几个字以血族海鲁恩特语标记在全知地图上，对比艾普丽交给自己看的海图，艾普丽使用的海图有不少标记错误的地方。

“这个实力分布……难怪叫死亡海域。”

海洋中的魔物比陆地上多得多，同时因为缺少冒险者捕猎，所以魔物的实力也普遍比陆地魔物强。拿死亡海域举例，等级超过四十级的魔物种类多达百种，总数更是超过五位数，而等级抵达超越英雄领域，也就是六十级的魔物，则足足有百位数之多，光是这样一批力量，就足以横扫阿莱克西亚大陆上的所有人类与血族国家。

不过这还不是最让伊丝惊讶的东西，最令伊丝意外的，是一种叫做『岩礁石像』的魔物，九十级的等级姑且不论，全知地图显示，这个魔物占据了死亡海域海底近一半的面积，起初伊丝以为这是一个由多种非生物魔物组成的族群，但放大后仔细看，发现这确实是一个单独的魔物，一路上不少冒出海面的岛屿，都是这个岩礁石像的一部分。

难怪艾普丽说死亡海域里的一切都很有价值，即便把死亡海域上的暗礁挖出来，都能拿到魔法咏唱者协会当成高阶魔物素材贩卖，原因是这些暗礁本身就是魔物身体的一部分，自然可以当成魔物素材。

值得一提的是，此前伊丝提问，既然连石头都可以卖钱，艾普丽为什么不多挖几块石头时，艾普丽的回答是，这些石头是神明用来镇压恶魔的封印，而挖掘石头等于毁坏封印，所以当有人尝试破坏岛屿时，死亡海域便会掀起海啸。现在看来，那只是因为岩礁石像察觉身体被破坏，翻身引发的地震而已。

“姐姐大人在想什么？”

“啊，”卡米拉姣好的脸庞出现在视野，将伊丝吓了一跳，后者挥了挥手，让全知地图缩回左下角，“在思考航线的事情。”

从躺着的伊丝后方绕到伊丝侧面，穿着保守礼裙的卡米拉坐在一旁木椅上。因为天气炎热，卡米拉又不愿意把身上的保守礼裙换成和伊丝一样的泳装，此刻卡米拉额头上布满细密汗珠，脖颈处的金发也被汗液濡湿，然而饶是如此，卡米拉也没有做出扇风之类的解暑动作，而是一副完全感觉不到热的模样，以淑女坐姿安静坐着。

“姐姐大人要是有心事，随时都可以告诉我。”

“倒不是心事啦，只是在检查死亡海域会不会有我没办法处理的敌人。”

如果对方的等级超过两百级，自己就得考虑绕路，倒不是说没办法解决两百级的魔物，之前在应对福音里的书中恶魔时，书中恶魔就召唤出了一个与自己一模一样，只不过等级在两百级的魔物，那时候自己一拳就将召唤出来的『伊丝』杀死，然而那是在福音中的世界，并非现实，放在现实里，万一战斗波及到海雾号，碰撞产生的余波可就不是让船断成两截那么简单。

眼中浮现担忧，卡米拉双眉颦蹙，身体微微前倾，双手放在伊丝手背上。

“结果怎么样？有那样的敌人吗？”

“没有，只是我多虑了。就连阿莱克西亚大陆公认的最强者魔王都不是我的对手，这个世界上不可能存在比我更强的人啦。”

伊丝不禁苦笑。现在船上只有自己和卡米拉，其他人都待在没有太阳的后甲板与船舷处乘凉，不死者虽然不像下级血族那样见到阳光就会烧伤，但也好不到哪去，尤其是对幽灵这样的能量体不死者，阳光等于是一种慢性的魔法伤害。

“那就好……”卡米拉肩膀耷拉下去，看起来松了口气，旋即又一副想起了什么的表情，“那个魔王——莉娅不是说封锁妖精之乡沿岸的东西不是恶魔吗？它们是未知的敌人，姐姐大人不能大意，一路上最好和我们待在一起。”

如果真是连自己都对付不了的敌人，待在一起反而很糟糕。

心中忍不住吐槽。

“是是，真遇见那种情况，我就带着卡米拉跑到大海的尽头躲起来。说起来，卡米拉是怎么看待莉娅的？”

明明对面琳和安德烈亚时，卡米拉都是一副不好说话的模样，当莉娅说与自己同行时，卡米拉却相当热情，扮演了一个体贴温柔的妹妹。

“快死掉的人。”

一本正经的回答。

“这样啊……”

伊丝苦笑着敲了敲自己的头。

因为把莉娅看成马上就会消失的人，所以卡米拉才对莉娅很好。确实很有卡米拉的风格。

“不过应该是姐姐大人做了什么，最近看不到莉娅眼里一直有的死气，最初见面的时候，我从她身上感到一股和过去的我一样的气息。”

“很明显吗？”

卡米拉说的『过去的我』，应该是指只会按照命令行事，即使被命令『去死』也毫不犹豫执行的时候，所谓相似，大概是对死亡的淡漠。

卡米拉认真地点头。

“嗯，至少我看不出来了。”

“哈啊，那是因为莉娅想找到究竟是谁在模仿她的妹妹啦，这种执念，我想想……就好像有一天我死——”

伊丝还没说完，卡米拉便连忙捂住伊丝嘴巴，俏丽五官浮现严肃。

“不许说那个字。”

如果自己没记错，类似的事情以前也发生过，卡米拉总认为说出『死』这个字会给人带来厄运。

“唔只吃米浴啦，米浴。”（我只是比喻啦、比喻。）

嘴巴被卡米拉吾主，声音有种瓮声瓮气的感觉，但即便如此，卡米拉也听懂了自己在说什么，眉头紧皱，闹别扭似的撅起嘴。

“其他人可以，但姐姐大人不行，因为是姐姐大人，所以不行。”

“欸……”

见到伊丝没有辩驳，卡米拉才缓缓收回捂着伊丝嘴巴的手。

“姐姐大人对谁都很温柔，唯独对自己不温柔……话说回来，姐姐大人有检查过恶魔巢穴吗？”

“是指蒂娜的结界世界？”

自己还没有带卡米拉她们去过蒂娜的城堡，理由很简单，那里随处可见奇形怪状的恶魔，需要有一定心理承受能力的人才能进入，否则肯定会连续做好几个月的噩梦，严重的还可能留下终生心理阴影。结界世界内的深红天空光线昏暗，整座城市都笼罩在阴影里，同时游走于城市中的种种恶魔又大都不具有人类外形，伊丝在结界世界里闲逛时，经常遇见转弯后眼前突然冒出一只刚刚结束进食，满脸鲜血的恶魔，换成小孩子来，肯定会被当场吓哭。

然而，卡米拉给予了否定答案。

“不是那里，我是指恶魔巴巴弗的巢穴。诺塔帝国和恶魔发生战争的原因，是恶魔欺骗诺塔帝国的上上任国王，让诺塔帝国的国王用阿莱克西亚之塔改变地脉魔力流向，辅助恶魔在大海里建立跳板，虽然布兰德利没有说跳板到底是什么，但也大概能猜到正体——肯定是恶魔驻扎的营地。现在战争结束，恶魔被姐姐大人清剿，巢穴里肯定不剩下多少恶魔，现在过去，说不定能从恶魔巢穴里找到高价值的魔法道具和魔法药。”

“咦？”从躺着的姿势一下坐起，伊丝不解地眨眼，“事后亚多尼斯没有带人去搜刮财宝吗？我以为那些东西属于诺塔帝国，就没有去。”

虽说那里的魔法药低级了一些，但许多魔法道具非常有研究价值，比如和亚多尼斯一起去窥探恶魔实力时，伊丝见过的一把巨型弩箭，那把弩箭的威力至少与第六位阶魔法相当，射出去的箭矢也完全由魔力组成，对自己没什么用，可对军事力量薄弱的血族而言，却是强有力的守城武器。

除此之外，那里还有一些其他便利道具，比如可以用来制作铅芯的『石墨蜂』，自己并没有在对巴巴弗的战斗中看见石墨蜂的身影，那些石墨蜂应该还在海底。另外巢穴里还有损坏了的魔力飞艇，尽管有卡米拉在自己身边，只要自己想要，随时都能借帝国长公主的名义，找亚多尼斯申请一艘魔力飞艇当做载具，但那始终是诺塔帝国的东西，同时魔力飞艇也肯定会由专人驾驶，那样旅行就多了许多不认识的陌生人，多少会妨碍到自己与伙伴们交谈。倘若自己把恶魔巢穴里的那艘魔力飞艇带出来修好，就能拥有一艘属于自己的魔力飞艇。

“从我打听到的消息，帝国将军卡尔曾带士兵去过恶魔巢穴上方，只是因为帝国魔法咏唱者使用的『避水加护』只能维持五分钟，潜入水中的士兵还没走到恶魔巢穴，『避水加护』的时间就临近结束，即使换成速度更快的卡尔，也只是堪堪走到恶魔巢穴边缘的程度，最后帝国士兵只能无功而返，放弃恶魔巢穴里的魔法道具。”

“只是放弃把道具打捞出来，不代表放弃那些魔法道具的所有权啦，那些名义上归诺塔帝国所有。”

“但我是诺塔帝国的长公主，拥有支配这些物品的权力，宰相布兰德利为了让我愿意加入诺塔帝国，临走前特意强调了我的身份。”说到这里，卡米拉手背抵着下巴，红宝石般的眼眸浮现狡黠，“而且帝国不知道下面到底有什么，我和姐姐大人就算拿走一些东西，也不会有人知道。”

“这不是偷窃了嘛……嘛，我也不是不想要那里的魔法道具，让我想想……”

还是先把里面能带走的魔法道具和魔法药全部装进仓库，然后再像对可妮莉娅之馆里，可妮莉娅从神代遗迹中偷出的魔法素材那样，把巢穴里的魔法道具和魔法药叫给亚多尼斯，接着再找亚多尼斯要其中自己想要的东西作为报酬，亚多尼斯肯定不会推辞。

这样就不算偷了。

事不宜迟，伊丝站起身。

“卡米拉，我要去恶魔巢穴一趟，会在下午之前回来。”说话的同时，伊丝从仓库中拿出艾普丽交给自己的海图，按照全知地图勾勒的范围，重新给死亡海域划定界限，“艾普丽使用的海图过于老旧，真正的死亡海域比海图标定的位置更近，卡米拉留在船上提醒艾普丽，如果海雾号开到死亡海域附近我还没有回来，就暂时不要进入死亡海域，那里的魔物很危险。”

“好的，要叫拉克西丝和您一起吗？”

卡米拉跟着起身。

除了莉娅，拉克西丝算是为数不多的，得到卡米拉认可的女性。

“不，我一个人就好，拉克西丝留在船上，那样遇见突**况，也更好应对。”

“我知道了。”

“要去哪里？”

卡米拉点头表示同意后，正好碰上身穿魔王服饰的莉娅从船舱里出来。

“啊啊，正好莉娅也来了，莉娅还记得我说过，不久前帝国和斯提克斯的手下发生过一场战争吧？现在我要去那些恶魔在大海里制造的跳板。那里有一扇固定的传送门，可能连通斯提克斯的巢穴。”

“传送门？”

和自己想象的一样，传送门提起了莉娅的兴趣。现在魔王斯提克斯和塔尔塔诺斯已经完全撕破脸，莉娅站在了斯提克斯的对立面，提到可以报复斯提克斯，莉娅势必不会拒绝，这与自己的想法不谋而合。

莉娅神情严肃起来。

“怎么不早说，有传送门的跳板在哪？这么多年过去，我倒要看看斯提克斯有多少长进敢挑衅我。”

“在诺塔帝国西南海域，我现在就动身，莉娅要一起去吗？”

“意思是要沿路返回么。”

莉娅稚气未脱的侧脸浮现犹豫，她还有精灵族的事情没处理。

伊丝苦笑着摆手。

“用传送魔法就好啦。”

“传送魔法？我们从诺塔帝国出发到这里花了十几天时间，即使是我的传送魔法，也没办法穿梭这么远的距离。”

明明蒂娜曾做到身在诺塔帝国，却把在血族被自己追逐的珊多拉救走，莉娅却不能传送这么近的距离？这十天路程，自己只需连续使用两次『高阶传送』即可完成。

伊丝略感意外，然后又恢复微笑，朝莉娅伸出手。

“那就由我带莉娅去吧——”担心莉娅察觉到自己的等级比她高出很多，伊丝又补充了一句，“我在那里留有坐标。”

（30/30）

第三十六章 支配领域之人

“嗯？”

伊丝下意识抬起头，说话的东西是宝库穹顶的一颗菱形宝石——只有玛丽拳头大小，以至于自己没注意到它。

虽说对方只是一颗水晶，但这里是存在非生物魔物的异世界，如果因为对方不会移动就放松警惕，总会在一些时候吃亏，比如这枚水晶趁自己大意时，使用魔法破坏宝库里的魔法道具，自己能硬吃魔法攻击，不代表这些魔法道具也可以。伊丝暂时将水晶当成恶魔的帮手。

“恶魔残党？”

“我是这片地下世界的管理者，由特丽诺97型研制，用以缓解第一位阶天使的压力。蒙受了重重苦难，沦落到与恶魔为伍。”

是神造天使发明的东西。

按照这颗水晶所言，当初神造天使制造它，是为了减轻第一位阶天使既要修理负伤天使，又要管理神之国内大小事务的负担。

作为神造天使的创造物，却成为恶魔的帮手，实在令人不齿。

伊丝双手抱胸，语气轻挑。

“嚯，既然是神造天使创造的产物，难道不明白神造天使和恶魔之间的争斗吗？还是说明知故犯？”

水晶沉默了片刻，旋即不好意思的回答，那副口吻让人联想到正低头搓手的投机者。此外应该是为了让人容易读懂水晶的情绪，水晶说话时，表面会随着话音闪烁蓝光。

“这、这也是没办法的事情，特丽诺97型把我制作成永久固定在这座宫殿里的圣灵，结果这片陆地在天使与乌拉诺斯的战斗中沉没，天使撤离阿莱克西亚大陆的时候，忘记了把我也带走，所以我就只能一直待在这片海里，直到被恶魔发现……”话说到一半，水晶突然急切起来，“我……我从来都没有帮它们做过坏事！这段时间里我一直伪装成没有自我意识的道具，恶魔也只把我当成管家型的石像傀儡。”

“你能做些什么？”

“我可以调动宫殿附近的魔力，还能替第一位阶天使为其他天使解答疑惑。”

类似机器人助手的东西吗？

伊丝微微皱眉，继续追问。

“恶魔平时都让你做些什么，老实回答，不然我会把你送到第三位阶天使司教之天使身边，作为阿莱克西亚大陆上最后几位天使，她有审判你的权利。”

“大陆上还有天使！？”仿佛听到了不可思议的事情，菱形水晶以比之前都要快的速度连续闪烁，过去了近半分钟才渐渐平缓下来，语气中多了一丝侥幸，“伟大而高贵的王啊，可、可以告诉我，那是哪位天使吗？”

“拉克西丝芙妮雅，特丽诺10043型。”

“咿！怎么会是她！”

听到特丽诺10043型，菱形水晶的希望顿时破灭，发出如同鸭子般的惨叫。

拉克西丝在天使中是这么有威慑力的存在吗？

“如果是那个不懂变通，没有人情味的10043型知道我帮了恶魔，不论我说什么，都肯定会被她拆掉！伟大而高贵的王啊，让我做什么都可以，恳请您不要把我送到那个10043型面前！”

嗯……

伊丝陷入沉思。

原来拉克西丝是出了名的不懂变通，自己还以为所有第三位阶天使都是这样严肃认真。

表情狡黠起来，伊丝用一种和善却令人胆寒的微笑看着菱形水晶。

“现在拉克西丝是追随我的天使，一颗没什么用的水晶和一个能传授我战斗知识的司教之天使，谁更重要，不用我多说吧？”

“我把我知道的都告诉您，只求您不要把那位带到这里！”

音调高到快要破音，水晶因为闪烁速度太快，到了和常亮没区别的程度。

“那就得看你表现了。你平时都帮恶魔做了什么？”

“保持宫殿和宫殿上方海域的清洁——主要是驱赶那些有攻击性的魔物，另外还有给恶魔开门，监视有没有偷偷潜入宝库的恶魔。”

“只有这些？”

“只有这些！”水晶用上快要哭出来的音调，“之前我一直装成没有智慧的魔法道具，统治这里的恶魔巴巴弗就没有对我做太多指望，那家伙只关心他的魔法研究，除了这些，我没有在其他地方帮过恶魔啊！”

“真的？这座城市的传送门和你一点关系也没有？”

从水晶的描述看，天使创造它的目的是为了让它辅助管理城市，和拥有自我意识的AI没有两样。加上水晶最开始说的，这里曾经是天使的城市，如此一来，城市中的传送门就应该也是神造天使留下的设施，传送门没理由不在水晶管辖内——起初自己还以为传送门是恶魔的造物，特地让莉娅来了一趟，现在看来，传送门和拉克西丝与尘世巨龙说的一样，是第一位阶天使的造物。

仿佛在思考开脱借口，水晶顿了顿。

伊丝见状从仓库里拿出一根森弓专用的绯金箭矢，将其投向距离水晶只有一指远的穹顶，伴随“啪咔”脆响，绯金箭矢稳稳插在天花板上，蛛网状裂纹瞬间顺着天花板蔓延开。

没有人会怀疑，如果这一箭击中水晶，水晶能完好无损。

“咿呃！”受到死亡威胁，水晶再度发出被掐住脖子的公鸭声，“我说！我说！传送门在我的掌控里！但巴巴弗也找到了使用传送门的方法，就算我不帮恶魔打开传送门，他们自己也能打开啊！”

“再有欺骗我，刚才那只箭就不会歪了。”故意发出冷哼，伊丝继续问，“这扇传送门接连到哪里？”

“原本连接斯提克斯的巢穴，但自从巴巴弗一个多月前带所有恶魔离开这里以后，传送门和斯提克斯的连接就切断了，啊！是斯提克斯那边切断的，和我没有关系！像巴巴弗那样的恶魔肯定和斯提克斯存在契约，巴巴弗这么久没回来，肯定死掉了，斯提克斯通过契约感受到巴巴弗死亡，于是切断了传送门，肯定是这样！”

“你不能再连接回去么。”

“伟大而高贵的王啊，那边不同意，我就算再努力，也不可能连接上啊。”

这也是理所当然的。

“唔……”

伊丝陷入沉思。巴巴弗自身的实力十分弱小，随便换一个八十级的人就能将其解决，斯提克斯仅仅因为感受到巴巴弗的死就切断传送门，未免太谨慎了。

还是说斯提克斯感受到了自己的力量，因为害怕，所以切断了连接？可自己收割海德拉与堕化神使时，距离传送门相当远，斯提克斯不可能感应到自己。

稍作思考，伊丝想到了羊头恶魔西普。

大概是羊头恶魔西普长时间没有回到斯提克斯身边报告，再加上巴巴弗的死亡，二者相加之下，让斯提克斯心生警觉。

传送门并非传送魔法，传送魔法只要满足坐标在传送范围内的条件就能使用，而传送门必须得有两扇连通的传送门才能启用，单独一扇传送门，就算定好了坐标，也没办法进行传送。现在摆在自己面前的只有一扇传送门，根本起不到作用。

“伟大而高贵的王啊——”

“等等，从你和我说话起你就一直叫我王，我不记得自己有这样的称呼，还是说，你对所有人都是这个称呼。”

“怎么可能！”水晶煞有介事地否定，闪烁的光芒也比之前明亮，情绪异常激动，“您身上有支配者的气息，支配着更上位的领域，如此庞大的魔力，在我见过的所有人里，只有乌拉诺斯可以与您比拟，除了王以外，我找不到更适合您的尊称！”

“更上位的领域……”

自己的魔力在生物里面算得上大量，但对比阿莱克西亚之塔这样的电池而言就显得偏少，至于上位领域之类的说法，自己顶多只是支配了可妮莉娅之馆，连阿莱克西亚之塔的掌控权都没有，非要说的话，自己只有魔力恢复速度比阿莱克西亚之塔快得多。

见到伊丝低下头喃喃自语，水晶迫切地说。

“您要将这座宫殿登记为您的属地吗？”

总觉得这如果不是水晶，而是一个有表情变化的人，肯定已经摆出谄媚眼神。

伊丝皱了皱眉。

“登记以后我能得到什么？”

“这片宫殿会归王您所有。这里虽然远不及您支配的土地，但多少能为您带来些许好处。”

“好处？”

“呃，比如可以让您拥有更快的魔力恢复速度，还有即使落入水中，也不会淹死的加护。”

前者还勉强能看，后者就显得多余了。

不过说到魔力恢复速度，自从自己掌控了可妮莉娅之馆，魔力恢复速度便从原本的每秒恢复一百点，变成了每秒恢复一百零一点。当然，这是第二形态下，第三形态要恐怖的多。

虽然提升很少，但总比没有强，而且这里原本是神造天使的地盘，自己应该代拉克西丝接手。

以防万一，伊丝多问了一句。

“可以换成其他人登记么。”

“作为上位者的您果然不屑这片弹丸之地吗……”水晶闪烁的光芒黯淡下去，声音中的期待与高兴也少了许多，“如果您有超越英雄领域的手下，可以把此处登记给她们。没有到超越英雄领域的人无法接收这处宫殿。”

不论拉克西丝、克洛莉斯还是艾诺丝，都没有到超越英雄领域，还是自己暂时替天使接手比较好，等拉克西丝三人中的一人抵达超越英雄领域，又或者自己遇见了抵达超越英雄领域的天使，就把这里物归原主好了。

“暂时登记我的名字。”

“好的！”

低落下去的声音重新变得富有活力，水晶上亮起将整座宝库变得宛如白昼的明亮光芒，刺目光线令伊丝闭上双眼。

“伟大而高贵的王啊，恳请您以血液为引，将此处化为您所有。”

虽然不知道具体该怎么做，但既然说以血液为引，肯定是要血液，伊丝将削弱防御的魔法施加到左手，然后以魔刃轻划在左手食指指腹处。

一滴血液就此滴落，只不过这滴血液并未受重力影响落向地面，而是笔直朝穹顶上的水晶飞去，并最终与水晶融为一体。

状态栏上多了一个叫做『伊丝·恩雅宫殿的掌控者』状态。

除此以外没有其他明显变化。

“不愧是支配了上位领域的王，比起宫殿对您的增益，您对宫殿的增益反而更大，我能看到比原来更远的距离了，大海里的元素对我也更亲昵，简直就像在拱卫它们的首领……”

声音中充满赞叹与尊敬。

自己还要去和莉娅汇合，如果浪费太长时间，让莉娅担心就不好了，伊丝打断水晶的喋喋不休。

“既然你一直监视这里，应该知道这些魔法道具和魔法武器的来历，恶魔来之前它们就在这里么。”

“有一部分是神造天使走时没来得及带走的道具，还有一部分是恶魔到来以后，袭击海面船只，从船只上搜刮回来的武器。”

“把它们分拣出来，天使没带走的放在一边，恶魔带来的放到另一边。”

既然这里原本属于天使，那么属于天使的物品就应该留下来交给拉克西丝她们，至于恶魔袭击往来船只得到的魔法道具与魔法武器，自己还是按照原计划，将那部分物品交给亚多尼斯处理，以亚多尼斯的品性，如果能找到身份证明之类的东西，应该会把有身份证明的魔法武器与道具当做遗物还给死者家属，如果找不到，会做充公处理。

这也是没办法的事情。自己到时候还是提醒亚多尼斯，在各个港口张贴告示，让尽可能多的死者家属知道，过来受领遗物好了。

“是。”

随着水晶闪烁起蓝色光芒，宝库一侧墙壁突然如同闸门那样向上拉起，紧接着，一队拥有羊头、狮身、鹰爪与蝙蝠翅膀的石像鬼飞进宝库，这些身高超过两公尺的石像鬼只有二十级左右，专门作为搬运道具的傀儡存在，搬运道具时以下肢抓握道具，接着张开翅膀飞行，将道具分拣到一边，动作相当熟练。

就伊丝观察，这些傀儡必须得受上方的水晶指令行动，否则会出现撞在一起的情况。

在石像鬼分拣魔法道具的空挡，伊丝打开全知地图，一路上有莉娅探查情况，自己一直没看全知地图。

“嗯？”

与莉娅告诉自己的，这处地下空间只有百位恶魔不同，此刻地图上到处是密密麻麻的光点。考虑到可能是自己忘记关掉过滤浮游生物的选项，伊丝把目光锁定到其中一个光点上，查看光点的详细信息。

然后脸色微微一变。

从仓库中取出破灭之剑莱瓦汀，朝一处什么也没有的墙壁挥出离剑魔刃。

墙壁应声破碎，露出一个长宽约半公尺的洞口，然而这只是开始，伴随粘液流动的哗啦声，一道与孵化之刃产生的黑色黏体无异的东西，如同获得了生命般，张开巨口，朝伊丝撕咬去。

（2/12）

第三十九章 踏入死亡海域

“只对塔尔塔诺斯有效果？”换好常穿的蓝白色连衣裙，伊丝重复了一遍莉娅刚才的推测，“我觉得最好还是多找几个人试试，然后再做决定更好哦。”

莉娅和自己间有超越两百级的差距，这把蛇形短剑——或者说孵化之刃能斩断莉娅凝聚出的魔刃，不代表可以斩断自己凝聚出的魔刃，就好像同样一个火球，自己使用和卡米拉使用，威力会有极大差距一样。

一只手拿着孵化之刃，另一只手抵着下巴，莉娅思索着点头。

“那就找人试一次好了。伊丝刚才说之前见过和这把短剑相似的武器，可以给我看一眼吗？”

“当然。”

伊丝把保存在仓库里的孵化之刃交给莉娅，与莉娅手中的孵化之刃不同，保存在自己仓库中的孵化之刃因为被使用过，呈现墙灰般的灰白色。

仅仅只是一眼，莉娅就察觉到这把孵化之刃已经失去作用。

“被使用过？还是说内部的魔力回路被伊丝破坏了？”

“这是我们和恶魔战斗以后，收缴的战利品。当时一个恶魔信奉者突然把这把叫孵化之刃的短剑**身体，然后那个人类就变成一摊黑水，孵化出种类不同的恶魔，恶魔又接着袭击驻扎在路口的诺塔帝国士兵。那时候我以为孵化之刃的作用是把恶魔从别处传送过来，现在看来，事实和我想象的差很多。”

那时候自己猜想，孵化之刃的作用要么是把恶魔从远处传送过来，要么是把人类变成恶魔。如今两个猜想都很牵强。一个普通人衍生出上百只恶魔，实在天方夜谭，与其这样，还是把人类看成祭品更合适，比如孵化之刃本身是一个上锁的宝箱，人类则是打开这个宝箱需要献祭的钥匙。

伊丝把自己的想法告诉莉娅，莉娅皱起眉。

“需要人类作祭品？又是我不知道的魔法。我知道了，下去以后我会做进一步调查。这把短剑就先保存在我这里。”

“嗯。”

就莉娅的推测，这把短剑只会伤害莉娅，保存在莉娅那里更能让莉娅放心。

结束了正事，莉娅严肃的表情逐渐缓和，坐到床边的椅子旁，一边摇头一边微笑。

“话说回来，在海底宫殿的时候，伊丝怎么知道我有危险？伊丝拿到想要的东西了吗？”

“哈，我还没来得及带走，就被莉娅偷袭了——偷袭莉娅的怪物用了希里的外表，偷袭我的怪物用了莉娅外形。还好那个怪物的伪装术低劣透顶，手和脚都还是粘液姿态，不然我就要犹豫到底该不该出手了。解决了『莉娅』以后，想到莉娅肯定会被希里迷惑，所以我就立刻动身去找莉娅。”

拜此所赐，自己之后还得再回海底宫殿一趟，把遇难者留下的遗物交给亚多尼斯。

“肯定会被希里迷惑……连伊丝都能看出来，我却深陷其中，总觉得以后很难在伊丝面前自称前辈了呢。”

莉娅一脸困扰的苦笑，虽然此刻她正用蒂娜不那么成熟的身体说话，但笑容却给人成熟大姐姐正在苦恼的感觉。

“不不，莉娅要是用同辈的语气和我说话，我会伤心欲绝的。”

莉娅要是就这样变成自己的同辈，根本是在暴殄天物。

“同辈不好吗？”

“莉娅可是大姐姐，温柔体贴的大姐姐。”

“欸，看不出来伊丝是喜欢依靠别人的类型。”

“哼哼，我的梦想是被有钱的大姐姐包养。”

伊丝微微挺胸，一副得意与骄傲的模样。

“我倒觉得事实和伊丝说的完全反过来了。”比起被大姐姐照顾的妹妹，伊丝更像照顾调皮妹妹的姐姐，莉娅微微正色，“下次遇见希里，我不会再手下留情，希里已经死了，死者无法苏生。”

说到这里，莉娅摊开手，手心浮现象征传承的结晶。

“另外蒂娜的事情，我想是时候开始下一步了。”

下一步是指释放更多传承，减弱莉娅的力量，以此让蒂娜出现，这是莉娅早些时候对自己说过的事情。

伊丝点点头。

“嗯，一点一点的开始吧，我会留在这里监督情况。”

作为结果，没有出乎伊丝预料，这次释放传承也同样以失败告终。

即便连续从194级降低到189级，蒂娜也依旧没有出现的迹象。虽然莉娅打算直接一口气降低到184级，但由于莉娅面色苍白，头发和衣服都被汗液打湿，体力严重透支，伊丝便强行叫停了莉娅的逞强，放到之后几天继续。

◇

“英雄大人，前面就到死亡海域了。”

指着前方被乌云与浓雾笼罩，仿佛即将展开暴风雨的天空，艾普丽兴奋地说。

因为即将进入危险海域，所以包括伊丝与莉娅在内所有人，此刻都站在甲板上，准备好武器严阵以待。

伊丝不由得苦笑。

“不是说死亡海域很危险吗？艾普丽看起来很高兴。”

“那不是当然的嘛！马上就能看到英雄大人的英勇身姿，身为英雄大人的崇拜者，当然会兴奋。这下等回到港口，那些和我一样崇拜英雄大人的家伙，肯定会涌上来，希望我告诉他们英雄大人这次出海的事迹。开头我都想好了，英雄大人和她的随从轻松击溃上百人的精灵海盗，并且一个不漏的全部俘虏，这可是连帝国海军都要自惭形秽的功绩！”

“不……卡米拉她们不是我的随从，是同伴。”

“那就改成英雄大人和她的同伴们！”

“重点不在这里啊……”

伊丝略微尴尬地瞥向身后，那里正站着精灵海盗的首领艾琳娜，艾普丽的发言让艾琳娜板着脸，面色发青。

由于会牵扯出希里的事情和莉娅的魔王身份，所以伊丝没有向艾普丽解释很多，导致一路上艾普丽一直把图书管理员小姐艾琳娜当成伊丝的个人财产，也就是奴隶看待。

伊丝苦笑着转移话题。

“艾琳娜，从死亡海域到多琳城需要多久？”

“如果不遭遇魔物，最快只需三天。”

声音依旧充斥冷冷的感觉，艾琳娜对待自己和对待莉娅，根本是两种态度。

“比预想中快很多啊。”

多琳城是艾琳娜的故乡，也就是保守精灵聚集的都市。据艾琳娜说，随着城市发展，如今多琳城除了在灾难中侥幸逃生的传统精灵，还有部分受到诅咒，却依旧不像大多数精灵那样淫^乱的保守精灵。由于多琳城的精灵不会将男性当成家畜，所以人类与树妖还有其他种族，更愿意与多琳城的精灵进行贸易、交流，在多琳城的众多精灵努力下，多琳城正逐渐成为妖精之乡的核心。

“不愧是死亡海域，只是一眼看过去就有种呼吸困难的感觉。虽然我不介意变强，但这里未免危险过头了。”

依蒂丝皱起姣好眉毛，比起在不熟悉的海上进行战斗，她更愿意待在陆地上。

尝试着在手心汇聚『火球』，结果却只出现了一簇和饭团差不多大的火焰，卡米拉挥了挥手，令火焰散去，面色凝重。

“元素也变得难以调动了，在这里使用魔法，会消耗比平时更多的魔力。姐姐大人，我申请使用永冻之黄昏。”

“嗯，许可了。”

“我也有种不舒服的感觉呢……”

接在玛丽之后，图书管理员小姐艾琳娜沉声道。

“死亡海域不是虚有其名，里面除了魔物，还有在这片海域遇难后化身不死者的人类、精灵和兽人，甚至连骨龙这种有极高抗打击能力和魔法抗性的魔物都有出现。现在改变航线还来得及，为了提升实力而踏入危险之地，太欠缺考虑了。”

“都已经来到这里，自然没有回头的说法，救世主需要历经磨难才能成为值得依靠的强者，即使出现万一情况，我也会立刻帮助吾主，我的记忆里，精灵不是会怯懦的种族。”

拿出一根有着一人高的枪杖，拉克西丝用格外认真的语气宣言。原本作为司教之天使时，拉克西丝的武器就一直是枪杖，过去之所以使用长剑，是因为手中没有枪杖这种武器。如今伊丝见过战斗天使艾诺丝手中的枪杖，便知道了枪杖的样子——杖尖为长枪的形状，而靠近杖尖的部分，则是被翅膀包裹的魔法水晶，相当符合天使的印象，既可以作为近战武器，也可以拿来释放魔法，美中不足的是，因为什么都会，所以什么都不精，很中庸的武器。

此外，在把枪杖交给拉克西丝时，伊丝没有说这是自己打造的武器，而是以这是可妮莉娅从神代遗迹中偷出来的东西，现在应该物归原主为由，将其交给拉克西丝。这把枪杖上有『Ragnarøk』的材料，品质相当高，说成自己打造的武器，会打击拉克西丝的自尊。

作为结果，拉克西丝在拿到这把枪杖时，露出了震惊之色，将这把枪杖说成是『十三圣器』之一的『苍天之杖』，是首席司教之天使才能使用的武器，即便作为天才的她，也只有远远望着的资格，接着以自己没有资格使用为由，拒绝接收。

不过因为伊丝说现在大陆上的司教之天使只有拉克西丝一人，所以拉克西丝就是首席司教天使，拉克西丝便只好异常珍惜的收下枪杖，即便在平常没有战斗的时候，也会把枪杖待在身边，把枪杖当成了天使荣耀的象征。

“全员，马上要驶入死亡海域，做好战斗准备！”

““是！””

伴随艾普丽的大喊以及船员的齐声回答，海雾号彻底驶入这片比正常海水颜色深许多的区域。

平稳驶出约十分钟后。如同嗅到了血液味道的捕食者，弥漫在海面上的灰色雾气逐渐聚成团，然后迅速朝海雾号发起冲锋。

“诶？这些雾怎么动起来了？以前来从没有这样过！”

艾普丽大惊失色。

对比艾普丽的紧张，图书管理员小姐艾琳娜摊开起法杖作用的魔法书，身后先后浮现三颗人头大小的火球。

“它们是吞吃腐肉的蚊虫，饥饿情况下会主动猎杀生者。你们是不死者，身上没有生者的气息，所以以前这些苍蝇才没有找上你们，但现在不一样，快把火把拿出来，它们过来了！”

“□□□——『焰轮』。”

卡米拉的咏唱很快结束，伴随挥动永冻之黄昏，一道由红色烈炎形成的巨大圆盘席卷上食腐蚊，伴随一连串噼里啪啦的炸响，无数食腐蚊化为黑色尸体落入海中，凡是『焰轮』刮过的地方，都会留下一道异常干净的空白区域。

然而，相比食腐蚊在整片海域铺开来的数量，直径仅有一公尺的『焰轮』只是杯水车薪，依旧有无数食腐蚊朝海雾号扑来。

“啧。”

略显焦急地咋舌，艾琳娜也操控身后共计五个『火球』飞出。正常情况下，艾琳娜最多只能同时使用三个『火球』，否则将无法控制『火球』的飞行方向，但现在到处是食腐蚊，完全没有操控方向的必要，只要把火球朝前丢出去，不论打哪里，都能带走大批敌人。

作为结果，艾琳娜的努力和卡米拉的『焰轮』一样，虽然也将大量食腐蚊烧成灰烬，可依旧有数以万计的食腐蚊继续朝海雾号扑来。

“英……英雄大人，我们还是撤退吧？我们这些不死者不会有事，但您和您的朋友都是生者，这么多魔物，我们根本应付不过来啊！”

明明刚才还一脸兴奋，此刻却陷入慌乱与焦急，艾普丽拽着伊丝手臂，一副快哭出来的表情。

伊丝微笑着摇头。

“不用着急，它们马上就跑掉了。”

任由艾普丽拉扯自己手臂，伊丝用空出来的手朝远处海面抛出一个拔出木塞的药瓶。这是自己出海前特意购买的炼金产物『诱涎』。『诱涎』的使用方式是在船只遭到海兽围攻，无法脱身时，由弓箭手将这种药物绑在箭矢前方，投射到远处，这样海兽就会被『诱涎』吸引，船只便得以逃出重围。

而现在，用来吸引大型魔物正好合适，食腐蚊的等级太低，可以获取的经验值很少，同时又只有魔法咏唱者可以应对，对队伍中像玛丽、佩佩还有蕾菲娜这样的近战职业太不友好。

“拉克西丝，暂时协助卡米拉阻拦这些蚊子。”

“是。”

比起卡米拉与艾琳娜的主动攻击，拉克西丝选择了被动防守，枪杖杖尖施放的火焰形成一堵巨大火墙，阻拦在海雾号前方，而第一批食腐蚊也因此与火墙亲密接触。

一股烧焦的肉味传进鼻腔，但这股肉味并不会让人流口水，反而令人作呕——有股腐肉的臭味。

如此光景过去近半分钟，海底传来鲸鱼般仿佛来自远古的鸣叫。

而伴随这道声音响彻海面，那些不顾被烧焦也要朝海雾号冲锋的食腐蚊，就如同见到猫的老鼠般，立即四散逃窜，仅仅几个呼吸时间，海面上的『雾气』便消失不见。

然后。

噗——！

随着庞然大物跃出海面的声音，众人视野骤然黯下，接着，一个黑色的，比海雾号还要大上一圈的巨鲸出现在众人眼前。

如同看到了死神那样，一直保持镇定的艾琳娜张大嘴巴，失声大喊。

“是海龙！快掉头回去！”

不不，这怎么看都是大鲸鱼，怎么可能是龙。

内心吐槽的同时，伊丝对鲸鱼使用鉴定魔法。

45级，种族名为海龙。

一时语塞。

之前的尘世巨龙也是，异世界的龙真是有够奇怪的。

“嘛，45级也算在狩猎范围内。佩佩、玛丽、蕾菲娜，用『浮板长靴』接近战，蒂芙尼，为近战上『避水加护』。”

“了解。”

“我出发了！”

蒂芙尼与玛丽的声音先后落下，众人飞离海雾号，将战场转移到远离海雾号的海面。

（5/17）

第四十二章 高洁之精灵

HP一口气降低了60%。

伊丝的目光从全知地图上收回。

以不到30级的队伍短时间内对45级的海龙造成如此伤害，绝对是一件值得骄傲的事情。在自己最初的设想里，卡米拉她们至少得花一小时，耗费大量魔法药，最后可能还要自己出马，阻止海龙逃跑，海龙才可能化为经验值，结果仅仅不到一刻钟，海龙就已经陷入濒死境地。

剩余HP不足20%，同时由于『灼烧毒』深入内脏，HP还在迅速下降，加上喷水口附近的肉被高温烫熟，海龙基本失去了抵抗，接下来要做的只有防止海龙潜逃到海里，静候『灼烧毒』渗入大脑即可。

“这可真是……”虽然依旧是板着脸的模样，可眼中却有难掩的震惊与赞叹，将卡米拉一行精彩配合收进眼底的艾琳娜喃喃，“不仅全员都能使用『飞行』，彼此间的默契也无可挑剔，除了最后的血族太过激进，简直是完美的以弱胜强。”

“英雄大人，依蒂丝小姐不会有事吧……”

双手攥着衣角，艾普丽望向海面的眼睛里充满担忧。因为战斗处距离海雾号有着一百公尺以上的距离，以艾普丽的视力，没能看清最后细节，在她的视角，三道声势浩大的『焰轮』就像没看见依蒂丝一样，直直撞上海龙脊背上的依蒂丝。

伊丝微笑着指向逐渐散去的烟雾。

“看那边。”

随着发出痛苦呻吟的海龙翻过身体，『焰轮』爆炸产生的烟雾也逐渐散开，被蕾菲娜搀扶着的依蒂丝出现在人们视野，逐渐向海雾号飞来——与其说飞，实际上是跳跃着前进，浮板长靴并非让人拥有飞行能力，而是在脚下制造肉眼难以看见的支点，使人能够在空中行走。

与此同时，飞行在战场最高点，防止近战职业出现意外的拉克西丝也撕碎『烟花』卷轴，向伊丝示意，战斗已经结束，接下来她会收拾残局，监视海龙，以免海龙逃跑。

“辛苦了。”

伊丝微笑着为回到船上的依蒂丝递出水杯，一同回来的蕾菲娜与玛丽，也被待命的海雾号船员接待。三人的魔力都已见底，其中消耗最大的依蒂丝更是喘着气，汗液顺脸颊淌下。

“只是稍微努力了一把。”嘴上说着逞强的话，依蒂丝不客气地接下水杯和毛巾，擦了擦脸颊，“要是没有你的触发式魔法道具，肯定早就没命了。”

“要是没有保命手段，说什么我也不会让大家和海龙接近战。”伊丝一边苦笑一边转向蒂芙尼，“蒂芙尼，接下来到你了。”

“嗯。”

拿出森弓与绯金箭矢，蒂芙尼以『浮板长靴』离开海雾号，赶往拉克西丝的方向。尽管蒂芙尼已经通过为其他人附加强化魔法的方式，参与了这场战斗，但强化与辅助魔法在结算经验值的时候，机制令人摸不着头脑，有时蒂芙尼可以获得与其他人一样的经验值，有时却少得可怜，所以稳妥起见，蒂芙尼需要在魔物彻底死亡前上去补刀。

至于其中缘由，伊丝猜测可能是与强化魔法的持续时间，以及强化魔法有没有起到作用有关系，比如一个人本来就能一剑杀掉魔物，而这时蒂芙尼给她施加『力量提升』，得到的经验就会比直接参与战斗的人少很多之类。

“卡米拉，可以拜托你把玛丽的衣服烘干吗？”

“……去船舱里换一身衣服不就好了。”

“这可不是换身衣服就能解决的啊。”

虽然撇着嘴一副不情愿的模样，但卡米拉还是举起永冻之黄昏，用生活魔法将玛丽身上的衣服烘干。海龙喷出的水柱有冰冻效果，而玛丽在掩护佩佩的过程中，正面接下了海龙喷出的水柱，即使有『莹盾』保护，玛丽的衣服和头发也还是没能逃过一劫，沾到水的衣角和发梢被冻成块状。

不过，由于衣服里穿着贴身软甲『永续天使之祝福』，玛丽本人并没有受到水柱伤害，只是不停朝双手哈气，让冰冷的双手暖和起来。对此，伊丝把用厚厚蒙皮包裹的日暮之眼交给玛丽，用以取暖。蒙皮可以防止日暮之眼被贪财者盯上，同时还能隔绝日暮之眼滚烫的温度，至于不小心摔碎，日暮之眼本身十分抗摔，普通高度的掉落甚至用力砸向地面，都不会让它碎成几瓣，此前帝国士兵成功引动日暮之眼，是因为他们使用了尖锐硬物，强行在日暮之眼上凿出了一道裂纹。

伴随一道悲怆的鸣叫与庞然大物砸在水面的声音，海龙结束了鲸生中最后一次跃出水面，化为尸体，落向海底。

虽然有着鲸落这样的壮美词汇形容如此景观，但那是吃饱穿暖的人才有心思欣赏的美景，对在场的人而言，海龙有更能发挥它价值的地方。

海雾号船员用含蓄的期待目光不时瞟向伊丝，伊丝很快意识到船员们的意思，微笑着回过身，向船员们挥手。

“去把海龙打捞上来，还是和以前一样，我只要魔核，其他的交给海雾号的大家！”

““噢噢噢！！！””

“多么美丽的少女啊。”

“伊丝小姐是天使！”

一边笑着送出夸赞的话，海雾号船员们一边准备起捕鲸弩与带有勾爪的捕网，艾普利的父亲更是直接跑到船舱底部，打开魔力炉，推动海雾号前往海龙处。

“英雄大人，可以把您的船借给我们吗？这头海龙太大，海雾号装不下，我想把它分成几块保存……”

虽然也有拖行选项，但那是万不得已才采取的方案，在死亡海域拖着海龙这么大一头魔物，和自己给自己判死刑没有区别，先不说会引来海龙的兄弟姐妹，那些饥饿的其他魔物在看见海龙后，也会立马上来分一杯羹，更不用提海雾号能不能拖动海龙都是一个问题。

艾普丽一边说着，一边悄悄努嘴，指向站在众人后面的艾琳娜。

『您的船』应该是指艾琳娜她们的船。

伊丝低头思考道。

“可以倒是可以，但我要先和艾琳娜说一声。”

“虽然是奴隶，但也得让奴隶有自己得到重用的感觉对吧？我懂的，英雄大人，我会配合您，答应您将一部分海龙肉交给她们当报酬，反正我们不死者吃不了东西，到下一个港口也需要好多天，把那些放着不用就会腐臭烂掉的东西给她们也没关系。”

“不……”

欲言又止，伊丝只好苦笑，原本自己打算让艾普丽自己去和艾琳娜交涉，但担心艾琳娜拖出她不是奴隶的理由，进而将莉娅的魔王身份供出来，所以最好还是由自己去和艾琳娜说。此外艾琳娜她们之所以出来当海盗，就是因为缺钱，自己去商议，还能替艾琳娜它们争取到一些好处——原本只打算要一些龙骨，现在有了艾琳娜提醒，还多出了龙肉。

离开爱德格岛时，岛上村民只给精灵的船上准备了最低限度的食物，不说新鲜蔬菜，就连腌菜都没有。这几天里，精灵们的食物仅仅只有放久了的面包树果实与精灵们自己从海里打捞上来的鱼，以至于艾琳娜来到海雾号上时，看着玛丽的午餐直吞口水，想要品尝却又不好意思开口，样子相当可怜。于是出于人道主义精神，伊丝便把仓库里的存粮拿出来为精灵们丰富食谱，而即便是在严格控制份量的情况下，这两天存粮也到了快见底的地步。新鲜蔬菜、水果、面粉、甚至是准备给查理斯的海德拉肉，都被精灵们吃光。

走到艾琳娜身边，伊丝为了不被人偷听到谈话内容，揽过艾琳娜肩膀，在他人眼中装出自己和艾琳娜很熟的模样，背朝艾普丽悄悄说。

“我们想把海龙尸体装在船上带走，但光靠海雾号一艘船装不下，需要艾琳娜你们的船帮忙，事后海龙身上的魔物素材会给分你们一份，怎么样？”

“库。”

比起回答伊丝的请求，艾琳娜表情僵硬，肩膀也抖了抖，眉宇间更是有生气的味道。

把自己揽着肩膀的动作当成轻佻举止了。

意识到这里，伊丝收回手，声音压得更低。

“呃，对不起，一时忘记精灵是高洁种族。不过是在为艾琳娜你们考虑哦，如果同意把海龙的一部分尸体装在船上，作为酬劳，海龙身上的部分魔物素材会在下船时送给艾琳娜你们，要考虑一下吗？”

“你是想用肮脏发臭的金币，买下我身为精灵的高洁吗？”

艾琳娜目光瞥向伊丝刚刚从她肩上放下去的手，在她看来，伊丝刚才的举止简直像在对待那些被诅咒过的下等精灵，身为保守精灵，她无法接受这种精神上的侮辱。

当然，伊丝并不知道艾琳娜的内心想法，只是回过头瞥了眼朝她投来微笑的艾普丽，面色有些着急地说。

“好处不止有魔物素材，还有海龙肉，我保存的那些食物已经见底，接下来最快也有三天路程，如果不想接下来的日子顿顿只吃鱼——”说到这里，伊丝顿了顿，虽说海龙不是龙，鲸鱼也不是鱼，但海龙的口感大概和鱼没什么两样，显得缺乏诱惑力，伊丝再度补充，“我还可以从陆上带牛羊肉还有精灵喜欢的奶油甜点。”

“奶……奶油甜点？”

情不自禁的，艾琳娜喉咙滚动了一下。

并非贪吃，而是身体的本能反应，她甚至感到自己嘴里开始分泌唾液。自离开爱德格岛到现在过去了一周多，这一周里，她的食谱除了面包树果实，就是手下打捞到的海鱼。虽说这些食物也不是不能吃，偶尔吃一顿还会觉得美味，但顿顿都只有这两样，再加上船上早就没有了调味料，最近她只觉得吃饭不是享受，而是在跨越神的试炼。

至于伊丝分发给精灵，用以增加食谱的食材，因为相对精灵百人的数量而言实在太少，大家只能轮流享用，而艾琳娜又身为团队的大姐，为了有长辈风范，艾琳娜选择把那些食材让给手下，所以她到现在都没有享受到伊丝给予的福利，于是也就有了听到海龙肉与奶油蛋糕后，忍不住吞咽口水的样子。

强行绷住想要一口答应下来的嘴巴，艾琳娜捋直舌头，尽可能装出之前的严厉。

“虽然不知道你怎么到岸上，但既然你敢把话说出来……比起奶油蛋糕，我更希望有赫尔斯王国酱油和辣椒粉这类调味品。”

因为自己都觉得这些要求得寸进尺，艾琳娜不禁不着痕迹地瞥了眼伊丝脸颊。尽管这些东西在妖精之乡不算稀少，但也不是一般人可以天天享用的调味品，尤其是赫尔斯王国密产的酱油，因为没有制作方法，所以精灵想吃到就只能依靠海运，而赫尔斯王国距离妖精之乡极远，运输困难之下，在妖精之乡的价值便极为昂贵。

害怕伊丝被自己的要求劝走，艾琳娜连忙补充。

“没……没有酱油也没关系，我只要有盐就够了。”

艰涩地把话说出口，艾琳娜闭上双眼，向精灵的高洁忏悔。

庇佑精灵的亚莉克希亚大人啊，请原谅我的罪过，我虽想保持精灵之高洁，可试炼难以已凡人之身跨越，我输给了它，如果有机会，还是下次再挑战吧。

“只要调味品吗？其他东西呢？”

艾琳娜的要求过于简单，以至于伊丝第一次听到时，觉得是耳朵出了问题，直到艾琳娜再度强调，才敢确认。

“如果有足够数量的牛羊肉就更好了。”

“我知道了，就这样决定。”

伊丝一言敲定结果。

不愧是想恢复高洁之名的精灵，连要求都这么简单，就算把调味料的价格翻十倍，也肯定是海龙身上的魔法素材更值钱，伊丝内心对艾琳娜送去赞赏，刚才听到艾琳娜说“你想用肮脏金币买下我身为精灵的高洁吗？”的时候，自己还以为不论说什么，艾琳娜都不会答应，现在看来，大概是自己一上来就提魔物素材，让艾琳娜有种被钱侮辱的感觉，没有意识到这一点真是对不起。

之后趁天黑，回一趟可妮莉娅之馆，购买各种调味品与新鲜肉好了，正好自己要回收放在海底宫殿里的遇难者遗物。

海底宫殿的管理者曾提到『天使临走前没有带走』，这句话透露出，神之国不是被恶魔消灭，而是搬到了别的地方，与自己的猜想一致。如此一来，把拉克西丝也带过去，让拉克西丝亲耳听到神之国还存在的消息，就能解开拉克西丝心中没能拯救神之国的心结。当然，自己得看管好拉克西丝，以免自己不在时，拉克西丝因为管理者曾投靠恶魔，把管理者拆掉。

想到这里，伊丝顿了顿，现在海雾号正行驶在死亡海域，就这么走掉，万一魔物趁自己不在时袭击海雾号，情况会变得复杂。

临走前在每艘船上都设下驱魔、净化与防御结界，然后再拜托莉娅替自己守护船队好了。

做出如此决定，伊丝艾普丽身边，将自己搞定了艾琳娜的好消息传达给艾普丽。

（7/18）

第四十四章 再遇希里

平静的海面。

放眼望去一片漆黑，死亡海域即便是在风平浪静的日子，也一向看不见月亮与太阳，天空始终被厚厚浓云遮蔽，倘若不是死亡海域内有着众多海岛与礁石，在缺乏参照物的情况下，哪怕经验老道的船员，也必定会在此处迷失方向。加之魔物有着昼伏夜出的习惯，选择晚上在死亡海域行船，实在不是明智之选。

但是，也不是没有例外，假如船上有一位习得『神明之指引』魔法的圣职者，那么情况就会不一样起来，不论身处海上的哪里，不论在何种禁魔领域，尤弥尔女神都会为她忠实的信徒指明方向，当然，这里的方向并非指朝哪个方向可以逃离危险之地，而是指为人们指明太阳升起的地方——简单来说就是类似指北针的魔法，区别只有这个魔法确实没有装神弄鬼，只有对尤弥尔女神抱有敬意的人才能使用，否则指针会像发疯了般飞速旋转。

结束巡察，正好路过伊丝房门的莉娅慢下脚步。

“差点忘了检查这里。”

朝路边挪了一步，莉娅右手贴在伊丝房门。按照计划，她打算在今天对伊丝进行一次恶魔语的考核，而考核内容，则是实战，仅使用恶魔魔法击杀一只三十级魔物，恶魔语讲究使用魔法的同时调动自身情绪，因此实战是最能体现学习成果的方式。

然而，计划因伊丝的行程变化不得不改变，伊丝以需要回去拿白天遗落在海底宫殿的物品为由，逃过了自己的考核，并且希望自己可以在她不在的时候保护海雾号与精灵的船只。

倘若不是莉娅没有对伊丝说过，今天是考核的日子，她一定会怀疑伊丝在故意偷懒，莉娅度过了悠久岁月，见过不少为学习苦恼的恶魔与人类，在她看来，伊丝也属于其中之一，而这也是最让莉娅感到不可思议的地方。

人类、血族、兽人等等种族与恶魔不同，大多数恶魔的智慧都不如这三者，绝大多数恶魔只需要物质上的温饱即可心满意足，这便注定了它们感情单一，生气就是生气，不会为了达成目的而装出笑脸，相比起来，人类要聪明许多，部分人类拥有即使内心异常愤怒，脸上也能摆出和善微笑的能力，甚至连压下心中怒火，表露出暂时的善意都可以做到，这是恶魔难以追赶上人类的地方。

因此莉娅一直认为，人类才是更适合使用恶魔语的种族，然而，伊丝的出现让她对自己坚信的事情产生动摇，身为智慧与人类无异的血族，竟然连调动自身怒意都做不到，哪怕脸上一副生气表情，施放出的魔法也依旧软绵绵的、缺少威势，明明愤怒是最基本的感情之一。

仔细想想，不仅愤怒，像是嫉妒、傲慢、贪婪这种情绪也都很少在伊丝身上见到，甚至可以说没有，非要说的话，也就只要贪睡（懒惰）和喜欢吃美味食物（暴食），这两种可以被划为原罪的感情比较明显，作为一个血族，实在太奇怪了。

深究原因的话，除非伊丝本人实力强到不会烦恼，同时还拥有数不清的、多种多样的财富，并且她所拥有的东西比普通人高出数个数量级，以至于不会再对其他事物提起兴趣，看待其他人的开心就和看后辈或者小动物一样，否则无法解释伊丝表现出来的一切。

但那样未免太夸张了。

也许世上确实存在不会生气、无欲无求的人吧。莉娅头一次感到自己见识浅薄，苦恼地摇头。

“万年时间……改变的东西实在太多了呢。￭￭——『探知』。”

身边浮现无数萤火虫般散发微微光芒的暗红色光粒，接着，这些光粒在莉娅意念下融入墙壁，在伊丝房间内环绕一圈。

没有感知到活物。

“没有人么。”

假如没有去过海底宫殿，莉娅会就此离开，不过有了被黑色怪物瞒过探查的经历，探知魔法便变的不那么可靠起来。莉娅轻轻转动门把，从门缝里窥探了眼伊丝的房间——泳装和穿过的礼裙胡乱糅在床上，简直像一堆垃圾，莉娅表情微妙起来，带上房门。

“表面看上去像贵族，私下里完全没有淑女的矜持。算了，还是装作没看见更好。我也该去做我的事情。”

海雾号与精灵驾驶的另外六艘船上没有危险，这点已经确认过，在睡觉以前，自己可以先去船舱底部施放传承。早点找到与蒂娜之间的临界点，自己也能早点放心。

想到这里，莉娅再度召唤出象征传承的水晶，自己的等级已经从195级降低到189级，而被剥离出来的传承，也从拳头般大小变成了需要双手捧着的体积。

“不知道还需要多久吗……”

自己是为了后人不被斯提克斯侵吞才留下传承，如果被剥离出的传承太多，以至于后辈继承不了太多等级的话，传承就失去了存在意义。

“到底是哪里出了问题。”

迄今为止，自己在占据历代魔王身体后，只需要消失一次，就能把身体还给原来的主人，但这次却出现了差错，自己检查过传承的术式，术式既没有被篡改，也没有因为运行太久崩坏，蒂娜的种族也并非很难杀死的恶魔种，问题不出在自己身上。

虽然也不是没想过可能是自己与伊丝间存在的眷属契约有问题，可仅仅凭借一个眷属契约，就让自己拥有不死不灭的肉体，又未免天方夜谭。

啪嗒、啪嗒。

耳边传来骨骼拍打在木板上的声音，莉娅立即收起手中捧着的传承水晶，后退一步，离开伊丝房门。

紧接着，一位骷髅船员伴随微弱火光出现在莉娅视野。

“啊！”刚刚转过弯就看见莉娅的骷髅被吓了一跳，见到是莉娅后松了口气，连忙拍打着肋骨，“啊啊啊，吓死我了，还以为遇见鬼了，莉娅小姐，已经到深夜，快回房间去吧，大半夜站在走廊里，会把人魂都吓丢的。”

喘了口气，骷髅船员又看了眼莉娅头上的犄角。

“如果不是认识莉娅小姐，刚才我肯定会大喊救命，恶魔来了。”

“我就是恶——”

话还没说完，莉娅突然顿住。

因为希里，恶魔已经成为恐怖的代名词，自己不该随便在人面前说自己是恶魔。

放下搭在胸脯前，仿佛要自我介绍的手，莉娅展现出难以察觉的微笑。

“要是被认错，会很困扰呢。”

“哈哈，莉娅小姐要是愿意像英雄大人和小玛丽她们那样，多出来走走就好了。在船上过去这么久，大家都很少看见莉娅小姐说话的样子，哪怕是像卡米拉酱那样，对我们诅咒几句，大家也都会熟悉起来啊。船上没什么事可做，大家除了相互谈及自己的过去，就只有英雄大人送的纸牌可供消遣，莉娅小姐不要太压抑自己了。”

“过去么……听伊丝说，这艘船上的船员都是为了给家里挣钱，所以才变成不死者。不死者的执念如果长时间得不到实现，又不陷入沉睡的话，执念会渐渐变质，最终化为怨念。你们有回过家吗？”

“这个嘛。”骷髅船员以白青色的指骨挠了挠脸颊，尽管看不见表情变化，但从动作也能分辨出他在苦恼，“我和船长他们不一样，我死的时候还没结婚，家里只有老人，我死以后，为了方便见面，就把他们都接到妖精之乡了，嗯……”

骷髅船员双手抱胸，轻吸了口气凉气。

“回家……回家……上次回去是什么时候？啊啊，到底过去了多久——”

戾气变重了。

就好像坏掉了的发条人偶一样，这名骷髅船员不停重复着『过去了多久』这句话，身后也散发出淡淡的黑色烟雾。

再继续下去，执念就会变成怨念了。

手心凝聚起平静精神的魔法，莉娅拍了拍骷髅船员肩膀，微笑着转移话题。

“想不起来就先放着吧。既然亲人在妖精之乡，等我们下船以后，你就可以和亲人见面了。”

骷髅船员如梦初醒般全身一震，尴尬地摸了摸后脑勺。

“啊！说的也是，哈哈，在船上待太久，都快没时间概念了。船长说伊丝小姐给了我们两年不用干活的金币，算上以前攒下来的，这次回去，肯定能好好和邻居炫耀一把。”

“嗯，加油吧。”

尽管说着鼓励的话，莉娅看向骷髅船员的眼神却多了许多同情与怜悯，不死者不可能忘记让他成为不死者的执念，出现如此情况，答案只有一个。

“等等，莉娅小姐。”

在莉娅准备循着骷髅船员来时的路回到自己房间时，骷髅船员突然歪了歪头，莉娅下意识问道。

“有什么事吗？”

“英雄大人和莉娅小姐的队伍一共有八个人，是这样吧？”

“是的。”

“可是您身后的那位小姐……”

船员的话音还没落下，莉娅便有股全身汗毛炸立的感觉，身后凝聚起魔力翅膀的同时，背朝骷髅船员的方向后退，与身后可能存在的东西拉开距离。

正如船员说的那样，船上多了一个人。

有着黑色披肩双马尾的、眼白呈黑色的少女。

不是希里的希里。

瞳孔忍不住放大，但有了白天的经验，莉娅并未失态，先命令船员离开，接着在仅能让两人并肩通行的狭小走廊内与希里对峙。

眉头紧皱，莉娅打量起站在面前，毫无生机的『希里』。

“希里——不，应该称呼你为希里的冒充者，为什么你会出现在这里？”

『冒充者……我确实是希里哦，姐姐。力量多少恢复一些以后，就想和您好好打招呼，但这艘船上的结界太稳固，我费了好长时间才找到机会，附着在跳进海里洗澡的船员身上，不过就算是这样，我的魔力也消耗殆尽了。』

“不用再装下去了，你只是有希里记忆的怪物。”

抽出腰间的血色长剑，莉娅微微弯下膝盖，做好随时都能进入战斗的准备。

然而希里却并未有任何害怕，依旧站在原地不动，可怖的眼睛内流露落寞。

『姐姐很肯定呢……』

“我知道的希里不会对我刀剑相向。”

『明明姐姐亲手杀死了我，却要求我不对姐姐您刀剑相向，您知道当我知晓是您杀死我以后，我的内心究竟有多难过吗？一直为姐姐您奔走，最后却被您所杀……不过希里本身就是姐姐您创造，姐姐怎么处理我，我都不会有怨言。在那座宫殿里，我也亲眼看见了姐姐的真心，您应该也很痛苦吧，那么希里就更有行动的必要。希里多少想反抗一下死亡的诅咒，想将玩弄我们命运的神明从宝座上拉下来。』

白天见到的希里？

保持警惕，莉娅思索着。

以海底宫殿到海雾号的距离，即便自己都需要一天时间，更不用提白天的希里已经被伊丝消灭，那时候遭遇的事情应该只有自己和伊丝知道。

可是，如果只有自己和伊丝知道，现在的希里又为什么会说『在那座宫殿见证了姐姐真心』？

不，这些都可以下去之后再思考，莉娅重新打量了一遍希里，比起白天见到的希里，现在的希里十分理性，疯狂氛围消失不见，更多的是悲伤。

“希里的灵魂和肉体都被我绞碎，不可能存在于世，你——”

『希里不会欺骗姐姐，即使姐姐杀死了我，希里的感情也不会变化，白天的攻击……是呢，那时我的力量还很弱小，没有足够的理智，以牙还牙的对象不应该是姐姐您，希里应该向姐姐道歉。』

说到这里，一直站立不动的希里向莉娅伸出手——与人类一样的肤色，四肢末端也不再像白天那样没有固定形状——随着魔力凝聚，希里摊开的手心出现蛇形短剑，而蛇形短剑的剑柄，则朝向莉娅。

『就由姐姐来惩罚白天那个不理智的我吧，太久没有见到姐姐您，就算是疼痛，对我也是莫大的喜悦。』

“唔。”

『姐姐不愿意吗？因为我就是希里，所以不舍得？姐姐还是和以前一样，很纵容我呢……那样的话，我可以请求姐姐像以前那样，牵起我的手吗？』

刚才的蛇形短剑就像没出现过那样瞬间消失，希里上前一步，满怀希望之色地朝莉娅伸出右手。

这真的是希里吗？

脑海浮现如此疑问。

即便不是，自己也愿意相信这就是希里，哪怕只要自己的手牵上去后，希里会杀掉自己，自己也觉得这是罪有应得，不如说是最好的消失方式。然而，那是自私的选择，如果自己死亡，不论面前的希里是真是假，今后都没有人会去处理，而倘若这是真正的、没有被自己彻底杀死的希里，那么自己就有了向希里道歉，然后让希里为当初的所作所为赎罪的理由。

并没有接过希里的手，莉娅收回拔出的血色长剑。

见到莉娅的选择，希里脸上先是闪过失望，然后像是明白了什么那样，微笑着收回手。

『果然会这样吗，我知道了，那么，不解风情的打扰者到了，我也该回我该去的地方。』

“等等，你要去哪里？”

“莉娅。”

及时赶回来的伊丝奔行到莉娅身边，与此同时，希里也像是溶解在了空气中那样，渐渐消失。

『希望得到答案就去妖精之乡吧，在那里就能见到我，见到过去的一切。』

留下最后一句话，走廊便只剩下伊丝、莉娅与拉克西丝三人。

（9/19）

第四十五章 多琳城

“哦哦哦哦！！！看见陆地了！是森林，森林！船长，英雄大人，我们马上到妖精之乡了！”

“已经到了？！”声音中充满惊喜，船长室里昏昏欲睡的艾普丽一下来了精神，急忙跑出船长室，登上瞭望台，“噢噢！确实是妖精之乡，快去把英雄大人手下的那只下^流精灵叫过来，让她做好和港口官员沟通的准备，要是碰上较真的家伙，就凭我们那点精灵语，肯定会被敲诈一大笔钱。”

下^流精灵是艾普丽对艾琳娜的称呼，作为无法成长的幽灵，前者对后者丰满的胸部颇有怨念。

在艾普丽命令下，船员慌慌张张地跑向船尾，搭乘小船前往后方艾琳娜的船只，而甲板上的伊丝一行，也露出了松了口气的神情——早在早餐时间，伊丝便通过全知地图观察到海雾号即将抵达多琳城，悄悄告诉了同伴，所以此刻众人全都站在甲板上。

不断撩起脑后的白色长发，试图让被长发盖着的脖颈凉快一些，依蒂丝嫌弃似的叹气。

“终于要到了，这种待在船舱里闷热，走出来又只有太阳的鬼地方，我不想体验第二次。”

“而且还被海龙家族追了一路呢……虽然多亏了它们，我们才能升到三十级。”

身着女仆装的蕾菲娜困扰地笑。

由于刚进入死亡海域时杀死一头海龙，而海龙的血迹又粘在了船底，导致这一路上，海雾号与精灵们的船都在被海龙家族追赶。起初只有死去海龙的兄弟，到后来，变成了叔叔阿姨祖父曾祖父一起上的局面。在如此数量下，卡米拉几人自然陷入寡不敌众的窘境，于是伊丝采用了边跑边打的策略，一边让海雾号继续行驶，一边暗中以限制魔法，减缓海龙的行动速度，保证休息充足的伙伴们每次只会面对一头海龙。

当追逃进行到第三天，海龙才终于察觉到不对，家族中的海龙以相当有规律的速度，一个接一个的消失，面对如此危机，海龙选择抱团取暖，即使伊丝解除了其中一只海龙的『迟缓』状态，被解放的海龙也绝不冒进，导致双方陷入诡异的对峙。

只不过计划进行到那时，团队中的主要输出手卡米拉到达了三十级，可以不受等级限制的随意使用第三位阶魔法，加上海龙已经察觉到危险，再拖下去，它们可能会选择放弃——自己不怕逃跑的海龙报复，但海雾号上的人不行，它们以后还要在海上生活，所以伊丝决定对海龙进行歼灭战。

由莉娅保护海雾号与拉克西丝先一步离开船队，拉克西丝则在必经之路上设下第四位阶的魔法阵。当船队越过魔法阵，紧跟在后方的海龙群踏入陷阱后，拉克西丝便启动布置好的攻击性魔法阵，对海龙进行最直接的打击。

随后，等候已久的，包括海雾号在内的七艘船排成横列，以船侧朝向追赶过来的海龙群发射魔法，双方在接触的第一时间，船队便击杀了先头的部分海龙，而剩下的、反应过来的海龙选择潜入水下，试图从魔法触及不到的海底摸到船队下方，然而水下部分早已被伊丝用『冰墙』封冻，海龙没办法下潜太深，它们便不得不顶着精灵们的魔法发起冲锋。

必须要说的是，即便船队人数是海龙数量的十倍有余，海龙整体超过40级的实力也完全压制了海雾号一方。当海龙顶着魔法输出接近船队后，战况便立刻胶着起来，作为结果，三艘精灵搭乘的船只在短短十分钟内被撕碎，考虑到继续下去可能会出现伤亡，伊丝便自己出手，将剩下的三头海龙解决。

经过这场实力相差悬殊的歼灭战，除了原本等级就落后的蒂芙尼还在三十级以下，其他所有人都到达了三十级，而同样参与了战斗的精灵，也都有不同程度的收获——大部分精灵都增长了一级。

拜此所赐，精灵们对制定战术的伊丝不再有原来的警惕，看向伊丝的眼睛里明显多了许多钦佩。至于损失的三艘船，最开始伊丝还打算找机会道歉，自己制定战术时考虑不周，没想到海龙踩中陷阱后的反应不是逃跑，而是朝船只发起冲锋，再加上为了尽可能让伙伴获得更多经验值，自己和莉娅没有直接参与战斗，导致己方出现财产损失。

但根据精灵的反应，比起失去三艘船，她们更为等级提升与斩杀海龙家族的功绩振奋，在精灵眼中，这些树妖用魔法造出来的船本就是一次性用品，三个月后便会自行坏掉，因此用船无伤交换到等级提升，是笔划算过头的生意。伊丝与莉娅虽然没有直接参与战斗，但及时救起了所有落水的精灵。

“唔，解脱。”

就连蒂芙尼也露出松了口气的表情。

“这是其他人想要都没有的机会哦，蒂芙尼不能太贪心了。”

以妈妈般的口吻，玛丽一本正经地告诫。

蒂芙尼因为等级落后太多，就算结束了歼灭战，也依旧卡在27级，所以伊丝不得不对蒂芙尼进行特训——带着拉克西丝与蒂芙尼一起，前往死亡海域中魔物最密集的地方，先由拉克西丝使用范围杀伤性魔法，对一群三十级左右的魔物造成大额伤害，然后再由蒂芙尼补刀。因为拉克西丝的等级与蒂芙尼相差不是很大，所以就算拉克西丝参与了战斗，蒂芙尼也能分得不少经验。

值得一提的是，由于这样做无法学习到新技能，所以这种升级方法不能经常使用。同时，也只有拥有『全知地图』的伊丝能做到，换在其他人身上，还没找到魔物聚集地，就已经变成沿路魔物的食物。

“哈啊，就算是我，也有种终于解放的感觉啊，这段时间里白天太闲了。”

连莉娅也跟着感叹。

将这一幕收进眼底，伊丝不禁莞尔，回头看向即便在大太阳下也要穿保守长裙的卡米拉。

“马上就要靠岸，大家回房间准备行李吧，不要把东西忘在了船上。卡米拉，路上收获的魔核装好了吗？”

“全部装在袋子里，四阶魔核二十一颗，二阶和三阶魔核加起来有上百颗。”

“嗯，到岸上以后把它们交给多琳城关口的精灵。”

精灵族王族很早之前就因诅咒断绝血脉，在缺少有资历的领导者的情况下，原有的精灵国度分崩离析，分裂成数个城邦体制的国度，而作为保守精灵聚集地的多琳城，制度自然也与这些城邦体制的国度相同，区别只有多琳城并不自称城邦，而是以精灵族正统『妖精国度』称呼。相比于帝国与王国的体量，城邦的各种资源与力量要小许多，所以制定了往来商旅必须把得到的魔核卖给城邦，否则会被关进牢狱的法律，这是艾琳娜很早之前就告诉伊丝的情报。

虽然那些持有『审问』技能的人没办法看出自己是否撒谎，自己把魔核藏进仓库就没人能发现，但他们能从船上其他人嘴中察觉端倪，四阶魔核对自己而言，只是让魔导炮发射一次的消耗品，没有藏着掖着的必要，自己也不想引起事端，所以还是卖给多琳城更好，有精灵族正统之名做信誉担保，价格不会低于市价太多。

“这么多魔核，英雄大人把这趟出海的钱都赚回来了啊。”

“姐姐大人明明给过你魔物素材，还想对魔核有主意么。”

“诶嘿嘿……”

吐了吐舌头，艾普丽尴尬地笑。

“这就是高等级的冒险者啊，随随便便就赚到我们所有人两年的工钱。”

“你这家伙，冒险者也不是那么好做的，”面对发出感叹的僵尸船员，艾普丽父亲降下铁拳——也许说成骷髅拳更合适，“前几天那场血战你也看到了，冒险者时刻都在进行那种程度的战斗，能成长到主教大人这个等级的冒险者，都是刀口舔着血过来的，不想被吞进魔物肚子里，还是老老实实当个普通人。”

“我也只是随口一说啦。”

明明感觉不到痛，僵尸船员却双手捂着脑袋，装出很痛的样子。

没好气地摇头，艾普丽的父亲向伊丝挥了挥手。

“主教大人，我要去后面清点收获，把那些烂掉的魔物素材分拣出来，有什么事可以随时叫艾普丽喊我。”

“嗯，我也要回房间整理自己的东西了。”

海雾号上的多数船员都把自己的亲人接到妖精之乡，自己的旅程结束，不代表船员们的旅途到达终点。船只靠岸后，船员们会把海雾号停靠在港口，从陆路一路南下，最终停留在沿路的其他城邦，带着积攒的财富，回到亲人身边。

“我也要下去整理行李～母亲大人和妹妹就在多琳城，原本接到英雄大人的单以后，我还以为要绕到更南边的菲斯城，下船以后得多走好几天的路才能回家，现在直接停靠在多琳城，方便了很多呢。”

艾普丽庆幸似的叹了口气。

“艾普丽的家人就在多琳城——嗯？”

话说到这里时，伊丝突然感到自己肩膀被莉娅拍了拍，好奇扭过头，得到莉娅微微摇头，示意自己不要继续问下去的表情。

发生过不愉快的事情吗？

莉娅不会无缘无故让自己停下来，伊丝立即停止追问，不过艾普丽已经听到了伊丝的发言，富有青春活力的脸庞浮现笑容。

“是哦，我和父亲之所以出海，就是为了给母亲大人和妹妹赚钱。如果不是我们，母亲大人和妹妹也不会搬到妖精之乡，所以我们得多赚点钱回去，给妹妹多加些被人看上的筹码。毕竟妖精之乡的男人很少，如果没有吸引力，妹妹会一辈子都找不到丈夫，作为姐姐，我会愧疚的。”

艾普丽没有犹豫的回答令莉娅皱起的眉头舒展开——这释放出可以继续将对话进行下去的信号，伊丝回以艾普丽微笑。

“原来是这样。既然就在多琳城，下船以后，我可以和艾普丽一起，去艾普丽家里坐坐吗？”

“诶？英雄大人您是认真的吗？我家没有贵族大人的家那样豪华，妹妹也没有学过贵族礼数，肯定会怠慢您哦？”

“没关系，我不是讲究贵族礼仪的人。”

像是受宠若惊那样，艾普丽嘴里发出“噢噢”的惊叹。

“那我得好好准备一下才行，不能让英雄大人笑话。”

“是是，到时候就麻烦艾普丽了。”

一边微笑一边挥手，伊丝跟上卡米拉几人，回到船舱整理个人物品。

◇

“艾琳娜大人，您怎么在这里。”

一位身材贫瘠的精灵小跑着进入船底存放物品的仓库。

手持弯刀，正进行分拣工作的艾琳娜拂起袖子擦了擦脸上汗珠。所谓分拣，其实就是将捕杀到的魔物分尸，同一魔物的不同部位价格相去甚远，有的魔物骨骼值钱，有的魔物则是血液值钱，而这还是最基本的分类，就和同一头牛，不同部位上的肉卖出的价格也不同一样，魔物的头骨与肋骨往往比腿骨更值钱，越是靠近魔核的地方，魔法价值就越高，因此分拣工作十分有必要，否则就会被买家钻空子占便宜。

“怎么，我看起来像没碰过尸体的魔法研究者，所以不能做这些？”

“我怎么会小看您，只是这些脏活累活交给我们干就行了，怎么能让艾琳娜大人来，”看着艾琳娜沾染了大片魔物血迹的围裙，贫瘠精灵眉宇间流露出生气，转过身朝门外走廊大喊，“你们还不快进来！艾琳娜大人是为了我们才出海，居然把艾琳娜大人一个人丢在这里，我看你们都想去海里喂鱼！”

“等等，她们是受我命令才出去。海龙是不可多得的珍贵素材，浪费任何一个地方都不可原谅，更不用提我们分得的部分还有珍贵的海龙头部。就连我也只是在魔法书上见过海龙的资料，更别提她们，要是把昂贵的地方和便宜的地方混在一起，就卖不出好价钱了。有钱你们才能被接纳，不是吗？”

艾琳娜的话让贫瘠精灵一滞，不高兴地撇嘴。

“唔，话是这么说，多琳城也不是我们交了钱就会接纳我们，交钱只是给我们接受考核的机会，先不说我们能不能通过考核，就算考核过关，我们也会被打上外来人的标签，处处受限。”

“那也总比在其他城邦里受人白眼强，你们不就是受不了那种氛围，所以才来投靠多琳城。现在因为恶魔，有了被议会接纳的机会，应该好好珍惜，我作为革新派的执政官之一，自然要帮你们一把。正好你来了，和我一起把这块海龙肉翻过去，注意动作不要太大，如果里面的胆汁流出来，整块肉都会毁掉，损失好几枚金币。”

“啊！我知道了！”

明明有和依蒂丝对枪的实力，此刻却为几枚金币战战兢兢，作为船队二把手的贫瘠精灵小心配合艾琳娜，抬起一块刚刚被分解，有着门板大小的肉块。

就在此时。

另一位贫瘠精灵冲进仓库。

“大、大姐，那些不死者来了，他们通知我们马上就要到多琳城，叫我们早点做好准备，我已经看到那些官员的船了！”

“什么？”

“这么快？”

艾琳娜与贫瘠精灵一同对通知做出反应，作为结果，两人手上的力道放松下去，海龙肉也就此摔在地上。

啪。

看着从海龙肉边缘溢出的墨绿色胆汁，两位精灵的脸一同黑下去。

几枚金币消失了。

（10/22）

第四十七章 城邦制的国度

当船驶入多琳城港口狭窄的出入口时，一艘负责检查的小船靠向海雾号，依次清点海雾号与后方三艘精灵船只。

“包括不死者在内，一共一百三十七人，虽然有执政官大人担保，但我还是得完成我的职责，你们没有私藏魔核和活着的魔物吧？”

说话时，清点人数的精灵以锐利目光扫向伊丝一行与海雾号的船员，尽管不明显，但伊丝还是能察觉到，这位身穿保守长袍的精灵使用了『审问』魔法，『审问』能够诱导人说出事实，同时还可以鉴别出谎言。

身为船长，站在最前方的艾普丽摇了摇头。

“没有。魔核都交给你们了，船里也只有被分解过的海龙尸体，我们打算在多琳城把这些海龙尸体卖掉。”

“哦哦，”艾普丽的话让精灵眼前一亮，“竟然是猎杀了海龙的捕捞船，难怪执政官大人都在你们船上。多琳城需要你们这样的实力者，欢迎来到多琳城。”

“队长，魔核清点完了，二阶魔核93枚，三阶魔核70枚，四阶魔核21枚。”

立在精灵队长身边，负责清点魔核的纤瘦精灵严肃汇报。

被称为队长的精灵顿时瞪圆双眼。

“21枚四阶魔核！？你确定没有数错？”

“非常确定，队长，虽然我也不相信，但确实有21枚四阶魔核。”

“21枚……平时要半年才能收到这么多魔核，”眼中的赞许之意更加浓厚，精灵队长难掩喜悦，“你们是魔核商人吗？如果是魔核商人，不需要把魔核交给我们，可以直接把魔核带到议席，那里会有专人招待你们。”

因为提到了专人招待，站在队伍最前方的艾普丽转过头，朝后面的伊丝投去求助视线。

伊丝微笑着走上前。

“我们只是来妖精之乡寻找旧友的旅客，不是魔核商人。”

“旅客？旅客怎么会有这么多魔核，多琳城回收魔核的价格虽然公正，但不会比市场价更高——难道你们想用魔核交换妖精泪滴？最近因为那些黑色怪物，我们减少了去森林里的次数，现在不那么容易换到。”

“妖精泪滴？那是什么？”

“来妖精之乡的人竟然不知道妖精泪滴！那可是我们妖精之乡最出名的美酒。”

按照这位队长的说法，妖精泪滴是一种味道清甜，类似果酒的低度酒，因为获取困难，加上有延年益寿的效果，是妖精之乡各城邦金币的来源。

“甜甜的果酒……有机会的话一定要品尝一次。不过我们只是来找一位树妖小姐，然后打探和这孩子有关的消息。”

一边说着，伊丝一边向旁边挪了挪，轻抚玛丽的栗色长发。

精灵和树妖都是寿命悠长的种族，尤其是后者，就之前在塔里斯领里见过的水树树妖，就是一位度过了至少六千年岁月的女性，在那众多树妖之中，说不定就有见过玛丽双亲的树妖。

“原来如此。”若有所思地点头，精灵队长拿起笔和纸，开出收下魔核的证明，“拿着这个，就能去那边那座楼里兑换等额金币，说话回来，这里面哪一枚是海龙的魔核？我们需要标记出来，以免不小心带出海。”

海龙魔核会散发出只有海龙能感受到的气味，尽管这股味道无法扩散的太远，但要是船只刚好途径这只海龙的亲戚的巢穴，嗅到味道的海龙便会立刻展开报复。在大海上，一切和海龙有关，同时又没有经过加工的东西，都算得上危险品。

一直注意着魔核的卡米拉上前几步，从队长拿着的袋子里拈出一颗红色魔核，队长立刻恍然。

“噢噢，就是这颗吗？不愧是海龙的魔核，光看着就很有威势。”

“不，那是巨型狮鹫的魔核，除了这颗，袋子里剩下的四阶魔核都是海龙魔核。”

“诶？”

队长露出一瞬间的茫然，下意识看向几步远外的伊丝一行，结果所有人都是一副面不改色，甚至带着微笑的表情。

哪怕没有使用『审问』，队长也能从众人的表情里看出，卡米拉并没有撒谎，拿着魔核袋子的手下意识抖了一下，接着如同接到了烫手山芋那样，急忙将袋子丢给一旁副官，而副官四下了望一阵，发现身边并未有手下后，只能苦着脸收下。

大概是害怕海龙魔核的味道沾染到身上，以后出海会遭到海龙亲属报复吧，伊丝不禁莞尔，最开始进入死亡海域猎杀了那头海龙时，艾琳娜也有相同表现，不过自经历了那场歼灭战，这支海龙家族被自己一方全灭后，艾琳娜便不再有担惊受怕的表现。

队长脸上先后闪过害怕与惊愕之色，最终变成铁青与着急。

“居居居居然有二十枚海龙魔核，你们是挖开了海龙的埋骨之地吗！有没有沿路洒驱魔粉？有没有发现有什么东西跟着你们？”

“我们被海龙先生追赶了一路哦。”

玛丽说出了令队长感到眼前一阵发黑的话，后者脸色一下糟糕起来，哆哆嗦嗦地收拾纸和笔。

“我得赶紧汇报给议会，让他们做好迎击海龙的准备。挖开海龙的埋骨之地，海龙肯定会唤来整个家族报复……只靠多琳城绝对没办法守住，要让议会立刻召集周边城邦还有森林里的树妖，大家联合起来。”

慌张转过身，队长一副要跳下船的模样。

“站住，海龙家族已经被我们剿灭，不必召集其他城邦。”艾琳娜连忙叫住准备跳下海雾号的精灵队长，神情严肃地强调，“这件事我会汇报给议会，你现在只需要让我们进港口，再安排一些龙车。”

所谓龙车，并非巨龙拉着的马车，而是地龙或双足走龙拖行的板车，伊丝曾在赫尔斯王国里见过这种运载工具，它们无法长时间高速奔跑，食量也比马匹大很多，优点是耐力极强，可以带动马匹无法带动的重物长途跋涉，一般用来运载攻城器械或其他大号货物。

“执政官大人的意思是？”

“既然歼灭了海龙家族，除了魔核，自然还有其他海龙身上的素材。你只需要按照我说的去做即可，不出意外，过几天就能在露天剧场看到海龙尸体。”

听到露天剧场，精灵队长眼前一亮。

“剿、剿灭了整个海龙家族！？哦，我的神明大人，这下赚发了！我现在就去叫龙车，还请各位跟随我们的船停靠！”

相当有干劲地做出宣言，精灵队长与副官一起，叫上还在船舱内进行检查工作的其他精灵，直接跳下海雾号，落入来时的小船。

-----------

*半小时后后还有一更，写了快三更的量，所以校对慢了。

第五十章 赌局

但自己和莉娅还不是那么亲密的关系。

而且莉娅这么提议，大概是看出了自己心情不好。自己不是没见过认识的人在身边死去，比如尼鲁教区的副神官长欧恩，可欧恩与艾普丽的父亲对自己而言区别很大。在前者眼中，自己只是利用对象，而后者把自己看成值得尊敬的人。自己的魔法可以让人起死回生，但没办法把不死者变成生者，正是这种无奈，才让人生气。

莉娅微微挑起眉，橙红色眼眸中浮现认真。

“话先说在前面，艾普丽父亲的消失是他的心愿，伊丝没必要像现在这样烦恼。而且我觉得最好阻止艾普丽继续留在海雾号上，让海雾号就这么消失，对所有人都好。”

“为什么？”

像是要把胸中浊气全部吐出来般，莉娅轻呼了口气。

“呼……上面的船员已经忘记了他们成为不死者的初衷。之前伊丝去海底神殿，希里来找我的时候，我和其中一位船员聊到他的家人，结果他连自己多久没有回去都记不清，差点在我面前变成没有理智的不死者。

不死者存在，是因为他们有未了的心愿，对海雾号的船员而言，唯一的心愿就是家人，就连人类都不会遗忘自己到底多久没有回家，更不用提执念更深的不死者，他们的存在本身注定他们不会遗忘这种事情，发生如此情况的唯一可能，是他们回家时见到了亲人死亡，内心无法接受。现在那些船员回家，再度见到真相，执念会变成怨念，化为憎恶生者的不死者。即便这一次没有失去理智，以后想起来，也一定会闹出麻烦，这就是我昨天为什么临时改变主意，和伊丝一起去艾普丽家里的理由，当时我以为艾普丽也是这样。”

“这样吗……”

脑海中浮现船员们没事做时，呆愣在原地的样子，那时候的海雾号就和幽灵船一样死寂无声。

也许莉娅的猜想是正确的，先不说这些船员很可能没机会回到海雾号，其次即便回到海雾号上，也是一颗随时都可能爆炸的定时炸弹，到那时，对艾普丽肯定是一个不小的打击，甚至会和那些失去了亲人，却又不愿意接受现实的船员一样，化为失去理智的不死者。而那绝对是要避免的情况。

眉头紧皱，伊丝喃喃着。

“只是怎么让艾普丽接受现实，又不至于让她消失或者失去理智，这是一个问题……”

“他们是已经死掉的人，应该回到该回去的地方，伊丝身为红衣主教，帮助他们升天才是真正为他们着想。”

“……莉娅是在暗示自己吗？”

莉娅也同样是死去的人，现在这番话，很难不让自己猜想，莉娅是在为今后让自己接受现实做铺垫。

眼睛微微睁大，似乎就连莉娅自己也不敢确定那样，莉娅歪了歪头，“也许是？虽然可能有股自大的味道，但看到伊丝现在苦恼的样子，我大概能猜到以后遇见我消失时，伊丝会是什么样，所以忍不住说了刚才的话。不过伊丝，我要强调，刚才我没有歪曲我的真实想法，现在艾普丽放心不下的家人有了避风港，海雾号也没有继续存在的必要，与其让艾普丽察觉事实以后疯掉，不如让她平静升天。”

“不。”眉头皱的更深，伊丝低下头，无意识间轻咬拇指，“我不会允许那种事情发生，艾普丽不应该看着海雾号的船员全部失去理智后，自己也失去理智，不然这个世界对她就太不公平了，她有权力去过自己的生活。我只需要替艾普丽把船员的事情隐瞒起来，再把她送到能接纳她的地方，克洛伊公国也好，血族也好，都可以接纳她，让她回归到正常人的生活里。不死者和人类之间的差别和精灵与人类之间的差别没什么两样，这和是不是死过一次无关，有的贵族活着和死了也没有区别，重要的意志。艾普丽和她的父亲不同，她的生活还没有开始，她有这份权利。莉娅也一样，你现在活——”

话还没说完，伊丝的视野便突然黯下，紧接着，鼻腔涌入温香气息，脸颊也传来碰到了某种温暖且柔软的触感。

稚气未脱却显成熟的俏丽脸庞浮现温柔，目光就好像在看后辈一般，莉娅一只手抱在伊丝颈后，另一只手抚摸着伊丝的银色发丝，将伊丝抱进怀中。

“不要擅自把责任背到自己身上，伊丝没有这样做的理由。不论艾普丽还是我，都是应该消失的人。难道伊丝以为，我和艾普丽对未来没有做好觉悟吗？”

被莉娅抱进怀里，伊丝不禁全身僵硬。但这样的僵硬只持续了一瞬，伊丝没有选择赖在莉娅怀中，而是轻轻挣脱莉娅，看向莉娅双眼——多少有些不好意思，下意识撇开视线，不敢注视莉娅眼睛。

伊丝忍不住为这样的自己咋舌。

“啧，照这么说，不就和因为害怕背叛，所以选择不相信任何人的自虐狂一样么。就算寿命悠久的精灵，也总有死亡的一天，比起把时间用来考虑消失的时候怎么办，还是想想怎么解决手头的难题。另外有一点莉娅说错了，我不是因为大发善心才选择帮助艾普丽，而是因为艾普丽是我的朋友，我不能眼睁睁看着她走向绝路。”

说到这里，伊丝停顿了一小会儿，依旧没有看着莉娅眼睛。

“——莉娅对我也很重要。既是作为友人也是作为学生，我不喜欢莉娅现在这样，总是一副把自己看的很淡的样子，老实说，这样让我很不爽，非常、非常的不爽。”

“……友人吗。”似乎在揣摩这个词的意思，莉娅低声重复了一遍，旋即笑道，“最开始我还以为这只是社交辞令，没想到伊丝是认真的。”

苦笑着，莉娅投降似的举起双手。

“我知道了，今后我不会再说那些自以为是，给身边人带来困扰的话，但是，我也不会停下让蒂娜回来。”

没有就此打住，伊丝神情认真地追击。

“在那之前，我会找到让蒂娜和莉娅各自独立存在的方法，所以莉娅最好做好一直留在这个时代的觉悟。”

“嗯……这算是对赌吗？看谁先一步。”

“当然，我可不希望自己费尽心思找到方法以后，莉娅又说些让我不愉快的话。”

“啊啦，真是霸道的说法，我可没有继续留在这个时代的理由了。”

“所以才像莉娅刚才说的那样，是对赌，而不是商议，赌局有了胜负以后，胜者会为了顾及败者心情，不要败者的赌资吗？血族只有两百年寿命，如果我成功了，莉娅就留在这个时代，继续做我的友人和老师，直到我消失，在那以后，莉娅想怎么样就怎么样，我不做任何干涉，同时这两百年里，莉娅还可以看着自己衰败的魔王城重新繁荣，”盯视着莉娅深不见底的橙红色眼眸，伊丝一字一顿地说，“愿意参与这个赌局吗？”

“两百年的老师……对我而言只是一恍的时间。话说到这个份上，继续回避，就是怯战了呢，我姑且以魔王自称，”十分罕见地，莉娅微微弯起嘴角，笑容不再有过去的一直有的沉郁，而是饶有兴致之色，“伊丝，你真是个有趣的后辈，各自独立存在的方法根本是不存在的东西，却偏要设下这个赌局。嘛，对我而言，结局不会改变就是了，不存在的东西不会因为赌局无中生有。”

“感谢夸奖。我最擅长的就是无中生有。”伊丝手心朝向莉娅，脸上浮现笑意，“那么，一言为定。”

不再迟疑，莉娅同样伸出手，与伊丝手心贴合在一起。

“一言为定。”

（14/24）

第五十七章 不死者与见习修女

“『高阶传送』。”

仿佛置身云端的恍惚感与漂浮感席卷全身，随后又很快消失，再度睁开双眼时，眼前已经从随处可见的绿荫，变成颇具宗教气息的建筑群——这里是尤弥尔教会圣城，脚下的朝圣者还有一般民众脖颈上挂着的十字架，向旅者们说明了他们此刻身在何处。

脚下传来踩在坚实地面的触感，伊丝松开握着艾普丽的手。

“艾普丽，我们到了。”

“啊……”

睫毛微微抖动，艾普丽以一种害怕似的表情怯怯睁开双眸。在伊丝第一次发动『高阶传送』时，艾普丽曾悄悄睁开过眼睛，结果看到身边漂浮的云彩以及脚下如同蚂蚁般的城市，恐高感瞬间令她身体蜷缩在一起，如同八爪鱼般贴着伊丝，现在距离传送结束只过了不到一刻钟，全身发软的感觉还没有从艾普丽身上退去。

“没……没有云，啊啊……终于到了。”

为了确认自己真的到了地面，艾普丽还刻意用力踩了踩教会的光洁地板，发出的“咚咚”声响令艾普丽全身放松下来，长吁了口气。

“英雄大人，这里真的是尤弥尔教会吗？总感觉和我想象的有点不一样。我还以为我出现在这里以后，马上会有圣骑士把我抓走。啊，不对，妖精之乡离尤弥尔教会那么远，英雄大人一会儿就到了，肯定是魔法！”

『高阶传送』的确是魔法。

忽略艾普丽瞠目结舌的表情，伊丝指了指落地窗外的景色，这里是尤弥尔圣城中央神殿顶层，透过窗户向下看，可以俯瞰大半个城市。

“这里确实是尤弥尔教会哦，另外自从新教皇上任后，只要是信奉尤弥尔女神的人，不论人类还是血族，就连不死者，也同样可以得到尤弥尔教会的认可，这是伊芙琳冕下亲自解释的教义，艾普丽不用担心自己的幽灵身份被人排斥，而且我可是尤弥尔教会的红衣主教，哪里会有圣骑士敢在我面前把艾普丽抓走。”

至于为什么带艾普丽来到尤弥尔教会，起因自然是海雾号现在已经是一颗定时炸弹，不能再让艾普丽待在上面。姑且不说那些无法接受家人离世，选择性失忆，随时都可能化为邪恶不死者的船员，首先即便是那些家人还存活于世的、心智正常的船员，今后也总会有消失的一天。让艾普丽继续留在船上，和让艾普丽等死没有区别——要么平静的接受现实，像她父亲一样自行消散，要么无法接受船员们失去神志的状况，自己也跟着疯掉。

艾普丽之所以没有和她父亲一样，知道家人有了安稳日子后便自行消失，原因是想作为船长，看着船员们的执念得到满足，回到他们该回去的地方。如今有一部分船员注定迎来悲惨结局，自己自然不会看着艾普丽也因为心愿无法了结，成为失去理智的不死者。

因此自己便带艾普丽来到了尤弥尔教会，让艾普丽在人类世界里生活一段时间。海雾号的船员已然回家探亲，并且得益于伊丝开出的高额报酬，可以两三年都不用再工作，换言之，艾普丽能在人类世界里待至少两年，而两年时间，足够让一个人与周围人缔结牢固关系。

肩膀向内收拢着，艾普丽小心翼翼地转动脖子，打量了一圈无人的开阔走廊，接着就好像衣衫褴褛的人步入高级餐厅那样，自卑感油然而生，声音下意识变小。

“可是……我没有信仰尤弥尔女神大人……”

“没关系啦，带艾普丽来这里，只是为了让艾普丽有一个安稳的住所，海雾号有两三年都不会起航，这两三年里，艾普丽总不能睡在大街上吧？”

带艾普丽来尤弥尔领之前，自己认真思考了一番把艾普丽带到哪里最合适，最初自己认为克洛伊王国与血族都是不错选择，但与卡米拉提及以后，卡米拉建议带艾普丽来尤弥尔领，理由是尤弥尔领的环境更为融洽，同时艾普丽生前是人类，生活在人类世界，她也更容易接受。此外，尤弥尔教会如今在伊芙琳领导下，成为更为务实、关注弱小的教会，倘若艾普丽能在这种氛围下拥有精神支柱，对她也更有裨益。

不死者的心愿长期无法得到满足，又没有陷入沉眠的话，执念总有一天会变成怨念，到那时，不死者就会变得失去理智，而在尤弥尔领内，只要向女神献上祈祷，心中的负面情绪便会被尤弥尔之塔的效果消除，因此只要艾普丽不时像尤弥尔领的人那样，向尤弥尔女神献上祈祷，便不会被负面情绪左右神志，自己可以放心把艾普丽安置在尤弥尔领里。

为了让艾普丽放心，伊丝又特意强调。

“这里的修女和神官都是心地善良的人，这段时间，我会让艾普丽以见习修女的身份进入教会，艾普丽可以在这里认识很多朋友，另外因为是见习修女，所以没有诚恳的信仰也没关系。实在不习惯的话，我还可以再把艾普丽带去血族或者克洛伊公国。”

“不用那么麻烦！英雄大人愿意帮我，我就已经很感激，怎么还能挑三拣四……我会努力不给大家添麻烦！”

“嗯，那就挺起胸，自信一些，我们先去神官长那里，安排好住处。啊，对了，如果艾普丽表现的不错，以后还有机会去修道院里学习魔法。”

“学习魔法？”听到可以学习魔法，艾普丽不自信的眼睛里迸射出强烈渴望，猛地走上前，胸膛拉近到几乎要与伊丝贴在一起的距离，“可以像英雄大人这样，几次眨眼就从妖精之乡到尤弥尔教会吗？如果学会这样的魔法，以后我就专门替有钱人送贵重物品和信函，肯定可以赚很多钱！”

“这个就……”

大概学不会吧。

为了不打击艾普丽，伊丝斟酌片刻，对艾普丽比出噤声手势。

“我会传送魔法这件事艾普丽要替我保密哦，这是我的秘密，遇见打不过的敌人，我可以用传送魔法逃跑。如果让很多人都知道我会传送魔法的话，以后那些想找我报仇的恶人就会提前准备好对策，那样我就跑不掉了。”

“诶？！”伊丝的话令艾普丽露出『糟糕了』的表情，连忙看了看周围有没有其他人，“我、我会保密的，英雄大人。”

“拜托了。”

只要艾普丽不对周围人提起传送魔法，就不会知道学习传送魔法的困难了。对艾普丽递去笑容，伊丝打开全知地图，带领艾普丽前往神官长所在的区域。

第六十三章 第二位希里

与伊丝分开后，莉娅降低飞行高度，落到山谷侧面的制高点。

哗啦。

耳边传来液体流动的声音。

在自己落地的一刻，从山谷外涌入的黑色魔物就像嗅到花香的蜜蜂那样，一改朝山谷内涌入的势头，直奔自己而来。

“哼。”

低低冷哼，莉娅抽出挂在腰间的黑色长剑插入地面，紧接着，以莉娅为中心，周围三公尺内的巨树与灌木被一股无形强风连根拔起，包括地面的细小砂石以及朝她涌去的黑色魔物，没有任何东西存留在这片力场中。

塔尔塔诺斯拥有两把单手剑，血色长剑拥有命中敌人后吸收生命力与魔力的效果，而剑身带有裂纹的黑色长剑，则是逆转因果的强大武器，当莉娅将这把逆转因果的武器插入泥土之时，除了莉娅自己，便没有人可以踏足这片禁区。

凡是朝莉娅涌来的黑色魔物，哪怕只是稍微触碰到无形力场，便会立刻化为齑粉，倘若此刻有人从上空向下俯视，就一定可以发现，在声势浩大的火焰墙壁附近，还存在着一个令人胆寒的死亡领域。

无视周围发出窸窸窣窣之声的黑色魔物，莉娅沉下心，平伸右手。

“￭￭￭——『魔力视』。”

放在以往，莉娅在寻找想要找到的东西时，只需要在脑海里思考对象的模样，放出的光粒状使魔便能替莉娅找到对象，此外，光粒使魔还拥有向莉娅反馈周围生物的能力，一旦察觉到危险靠近，莉娅便能立即感受到。只不过，在海底的秩序神殿时，莉娅施放的使魔没能发现形成希里的黑色魔物，黑色魔物可以躲避使魔探查，因此莉娅便不再使用常用的探查魔法，改为直接感知附近魔力的方式。

尽管『魔力视』有很大缺陷，比如对象没有魔力，或正处于魔力耗尽的状态，『魔力视』会感知不到对方存在，但放在现在的情况，无疑是最优解。

闭上橙红色双眸，再度睁开时，橙红色瞳孔变为飘荡着淡淡幽蓝色彩的青色眼眸，与之一同的，眼前的景物也发生变化。

没有魔力的东西，诸如大地和周围树木变得一片漆黑，而具有魔力的，像是精灵和周围的黑色魔物，则是颜色相当深的蓝色，如果伊丝看见这样的视角，一定会以为这是感知魔力版本的红外线成像仪，然而要说的是，莉娅现在的目光能够穿透大地，即使埋藏在地下数百公尺的魔物，也会无所遁形。

“到处都是魔力……”

整个山谷遍布着黑色魔物，倘若说这不是蓄谋已久，莉娅一定会将对方当成笨蛋。

没有为黑色魔物的数量感到棘手，莉娅转而仔细检查山谷内的隐蔽地点。魔力越密集的地方，在『魔力视』中就越显眼，以包围了精灵们的火焰墙壁举例，这些火焰是精灵们以魔法创造出来的存在，因此在自己视野中呈现魔力相对浓郁的偏绿颜色，至于人群中最为显眼的存在，则是伊丝。

并不是因为伊丝呈现宛如太阳般的白炽光芒，恰恰相反，伊丝在『魔力视』中表现出比大地还要黝黑的颜色，简直像世界上最缺乏魔力的存在，但是，在伊丝身边，却每时每刻都聚集着大量魔力，因为身边的魔力过于浓郁，以至于在魔力视中形成蓝色的魔力流，而伊丝本身就像黑洞一样，仅仅只有魔力进入，却没有魔力出来。身体周围存在许多魔力，本人却一片漆黑，所以伊丝便成为最刺目的一个。

伊丝肯定用了隐藏自身魔力的魔法。

自己探查不到伊丝的等级，一定是这个原因。可惜隐藏的方法太粗糙，如果换成自己，会把周围那些涌来的魔力也一并抚平。

下去再提醒伊丝好了。对于这个在学习上有些怠惰但是又很有天赋的学生，虽不至于让自己想起希里，但依旧让自己喜爱。相比于希里的活泼，伊丝更像比自己小那么一点的同龄人，可靠的同时，又有一些不像大人的天真——更重要的是，在传授伊丝恶魔语的时间里，是自己短暂的可以不去思考希里，全心全意认真做一件事情的时候，而这便加深了自己对伊丝的关注。以伊丝的天赋，大概能把自己所有的魔法与战斗技巧都学过去吧。

“这是要接过塔尔塔诺斯的位置吗。”

寻找指挥者的同时，莉娅忍不住苦笑，以伊丝的品格，确实有成为塔尔塔诺斯的资格，只是自己已经和伊丝有约定，只要伊丝不死，自己就不能说和做些让她不愉快的事情，虽然现在赌局还没有真正结束，但在自己心里，已经结束了，神键的存在给出了解决方法，如今结束赌局，仅仅只是时间问题。

还是快点找到指挥者，赶紧回去，把传承的力量塞进神键里吧。

心中升起如此念头，莉娅将『魔力视』探到更远的位置，然后，青色眼眸中浮现些微疑惑，眉毛也跟着皱起。

大地之下，一团红色物体正朝精灵的方向移动，准确的说，是已经游动到了精灵们脚下，只是就在莉娅以为这团红色物体要朝精灵们发起突袭，准备提醒下方山谷中的精灵们时，红色物体却越过精灵，直奔精灵形成的防线内部而去，仅仅只是眨眼时间，就到了防线最中心。

糟糕了。

橙红色意味着魔力量相当高，倘若让这样的存在从防线内部发起突袭，位于最内圈，那些躲在阿莱克西亚之塔周边的精灵学员，肯定会尸骨无存。

然而，出乎莉娅预料的是，这团红色魔物固然到了防线最内圈，但它的目标并不是学员，而是停在了地底，与地底中象征阿莱克西亚之塔的幽蓝光柱紧贴在一起。

这是要……？

莉娅心中升起疑惑。自己的『魔力视』可以看见那根幽蓝光柱上设置了许多禁止他人靠近的防御结界，那应该是精灵设置的、防止他人登上阿莱克西亚之塔的魔法阵，只是这团红色光芒进入阿莱克西亚之塔做什么？

阿莱克西亚之塔是在自己时代之后才出现的产物，自己虽然在威弗列德城里见过，但并没能进入阿莱克西亚之塔，详细探查这究竟是怎样一种存在，只知道叫做阿莱克西亚之塔的东西储存着大量魔力，并且从伊丝口中得知，它可以被人类或血族控制，成为改善气候，避免人们遭受自然灾害的便利工具。

“等等……”

如果魔物是想借用阿莱克西亚之塔的巨量魔力，使用杀伤性魔法呢？

心中升起不妙预感。

拔起插在地上的黑色单手剑，莉娅急速咏唱起冗长咒文。

『短距离传送』

一股让人头晕目眩的恍惚感包裹莉娅全身，紧接着，莉娅来到地底深处，这里有精灵留下的通道，虽然靠近地面的半截已经封死，但埋入地底的部分还有些许空位。

莉娅皱起眉。

自己设置的传送地点并不在这里。

如果传送成功，自己此刻应该在阿莱克西亚之塔内部的空间才对。

“有阻碍传送的结界么。”

再度运用『魔力视』，莉娅开始确认自己的方位，寻找魔物所在。

——魔物在自己上方约十公尺的位置，并且已经进入阿莱克西亚之塔，到达塔中能够操控阿莱克西亚之塔的平台上。这座阿莱克西亚之塔处于沉眠状态，暴露在地表的部分只有二十公尺，而二十公尺仅仅只是塔的尖端，保存核心的平台部分依旧在地底。

只能跟过去了。

由于阻碍传送的结界存在，莉娅只能一边以破土的魔法挖出垂直向上的通道，一边借由通道直达阿莱克西亚之塔的平台。结界只会阻碍传送，不会阻拦靠双脚走进去的人。

来到与平台平齐的位置，莉娅视野顿时空旷起来。

这是一个位于地底的大殿，阿莱克西亚之塔的天花板、脚下平台以及四面的岩石，构成一个高度与直径约二十公尺的、极为封闭的空间。现在，这处封闭大殿正中心，一个具有人型的红色光团正伫立在另一个颜色较为暗淡的光团前。

从腰间抽出能够吸收生命力与魔力的血族长剑，莉娅解除魔力视，橙红色的眼眸中有着无可置疑的威严，一步步走向大殿中心。

站在大殿中心的人正是希里，至于魔力视显示的另一个光团，则是一位有着深绿色长发，身体呈半透明的年幼少女，少女并没有实体，仿佛幻象制造的产物。

“阿莱克西亚之塔是主人创造的，为了平息战火的伟大造物，利用阿莱克西亚之塔，可以完成——”

“闭嘴，我只需要你登记我为主人。”

“留在这里的我虽然只是幻象，但依旧代表着我——特丽诺Ⅰ型，特丽诺的主人只有女神大人，请你收回刚才的话。你要将这座阿莱克西亚之塔登记为你的所有物吗？”

说话的语气和面无表情的模样，让人想起蒂芙尼，两人甚至连发色和眼眸都同样呈绿色。

站在虚像前方，背对莉娅的希里微眯起眼。

“登记为我的名字，我需要魔力。”

“收到。按照主人留下的命令，幻象应该为第一任阿莱克西亚之塔的拥有者解释阿莱克西亚之塔的作用，我会向你解答你想知道的事，时间不多，请珍惜。”

“果然是这样。告诉我，在哪里才能找到尤弥尔女神。”

“无可奉告。”

“哼。”

被虚像的话激怒，希里手中浮现袭击精灵的黑色粘液，在一阵液体蠕动的哗啦声中，粘液化为一把刃部呈暗红色的黑色长镰。

“你还有最后一次机会，告诉我，女神在哪。”

“这座阿莱克西亚之塔未被启动，攻击引导者，将使阿莱克西亚之塔永远沉睡。”

“我不需要和女神狼狈为奸。”

没有迟疑，希里将手中长镰斩向眼前的虚影。

下一秒。

铿！

从后方来到的莉娅，一剑将希里挥出的长镰斩断，长镰刃部砸落在地，接连发出金属的脆响。

“嘁。”

察觉到身后有人，希里转过身体的同时，朝远离莉娅的方向移动，最终，眼白呈黑色的眼眸中倒映出莉娅的影子，表情不禁变了变。

“姐姐？”

现在的希里并没有之前歇斯底里的疯狂，相反非常理性。而既然在这个时刻出现在阿莱克西亚之塔内，就说明上面偷袭精灵的黑色魔物就是为了掩护希里，它们甚至是受希里指挥。

自己没有教过希里可以无视生命。

莉娅声音冷下来。

“希里，我需要你的解释。我可以接受你的埋怨和报复，但这不代表我会纵容你继续残杀无辜。放弃抵抗，否则我就只能行使姐姐的权力。”

“可我做这些都是为了姐姐你——”

“你想说是为了复活我？也许最开始确实是真心为我着想，但后来这股执念逐渐变质，成为让你发狂的东西。现在我不需要你复活，活着的我此刻就站在这里。希里，你应该清楚，即使你成为不死者，我也不会远离你。”

精灵陵墓中壁画提供的线索虽然少，但关键的地方并未遗漏，壁画首先描绘了世界树复活已经死去的精灵国王的故事，然后又写了希里向精灵国王索要世界树，如果说这还不足以让莉娅肯定，希里是想知道怎么复活一个人的话，希里后来去人类世界寻找尤弥尔教会教皇，向教皇索要头冠的经过，就让莉娅彻底肯定了，希里是想得到复活魔法。

至于复活的对象，一开始或许是为了自己，但到后来，希里表现出的疯狂足以说明，她还在为她的寿命将尽而急躁。作为创造出希里，又陪伴了希里大半个人生的自己，希里的举动是因为什么，自己再清楚不过。

自己的牺牲并没有让希里意识到，只要是活在世界上的生物，就必定会迎来死亡的一天。

这是最让自己失望的地方。

“我……我……”

牙齿咬住嘴唇，希里的目光开始躲闪。

自己猜对了。

希里的表现告诉了自己答案，不论是寻找世界树还是向教皇索要头冠，都是为了得到复活的魔法。

莉娅目光软化下来。

“让上面那些黑色的魔物停下来，然后和我回到精灵族。事到如今，道歉早已无法挽回希里你犯下的过错，恐怕不论做什么，都无法弥补你的罪行。但是，希里是我的至亲之人这件事，不会因为希里做过什么而改变，我会和希里一起弥补希里你对精灵族造成的伤害，不论发生什么，我都不会允许她们伤害你，这一点我可以保证，即使我被扣上徇私的帽子，我也一样可以坦然对待。”

只要自己表现出会宽容希里的态度，做了错事的希里就会听从自己教导，过去一向如此。莉娅静静等待着目光摇摆不定的希里回答自己。

（24/30）

第七十四章 孤注一掷

“来者何人！”

才刚出现在结界世界上空不到半分钟，一位头上长有犄角，背生黑色蝠翼的大恶魔便出现在二人身后。

伊丝与莉娅很自然地回过头，从大恶魔身着简易铠甲、手持武器的样子看，他是守护结界世界的普通士兵。

“本该是长官的大恶魔现在却担任岗哨士兵一职吗……”打量着士兵的着装，莉娅摇了摇头，“那些普通士兵应该在重建城市吧。”

见到莉娅与伊丝的样貌，大恶魔收回武器，连忙低头行礼。

“魔王大人，伊丝阁下。”

“没什么，现在魔王城的恢复工作怎么样了？”

“这个……”似乎是觉得成果令人羞愧，大恶魔面色迟疑，完全不敢正视莉娅，“赫蒂和狄多大人正在协调中，被羊头恶魔毁灭的土地魔力变得贫瘠，我们不能直接住在上面，目前只能由夜魔让土壤里的魔力重新活跃起来，另外珊多拉大人也带部分夜魔离开结界世界，在人类的世界里寻找能改变土壤活性的东西。”

“也就是说，还没有开始建设对吧。”

这一点不需要问出来，往下一看也能明白，城市里四分之一的地方光秃秃的一片，什么东西也没有。

大恶魔羞愧地低下头。

“是……”

“抬起头来，你不该为此羞愧，这是我们和斯提克斯的恩怨，虽然那时候领导你们的人会是蒂娜·亚莉克希亚，但不论我还是她，都会让斯提克斯把这笔账还回来，下去吧。”

“是！”

面带感激与尊敬地抬头，大恶魔再度对莉娅行了一礼，接着便回到原来的岗位中。

莉娅不耐地咋舌。

“哼，等解决了模仿希里的灾祸，我就去找斯提克斯算账。”

“我也要去！”

伊丝适时举手，但这个动作却让莉娅面露担忧。

“那玛丽她们怎么办？先不说过去了这么久，斯提克斯肯定比以前强了许多，首先光寻找斯提克斯的位置，就得花上数十年。如果斯提克斯的老巢距离阿莱克西亚大陆很近，也就没必要利用威弗列德城外海底神殿里的超远距传送门，比起启动传送门消耗的海量魔力，不如让恶魔自己游到大陆——阿莱克西亚大陆和斯提克斯老巢的路程至少要以年计算。”

“哼哼，别看我之前没抓住希里，我可是很强的哦，等下次希里再出现，我不会让她跑掉了。”

伊丝微微挺起胸。

“嘛，比起寻找斯提克斯那种久远的事情，莉娅那边怎么样了？搭建在多琳城的传送门还需要多久？”

“最迟明天就能完成，但目前有一个即便我也无法解决的问题。”

没有打断莉娅的发言，伊丝等待莉娅继续说下去，莉娅则干脆回答道。

“魔力，启动超远距传送门需要大量魔力，这份魔力量甚至超越阿莱克西亚之塔能储存的魔力上限。倘若是从多琳城传送到威弗列德城附近的海底神殿，我姑且可以用妖精之塔调集魔力，不足的部分再以魔法水晶填充，但我们需要的是把恶魔输送到多琳城，欠缺魔力的一方是海底神殿的传送门，没有阿莱克西亚之塔输送魔力，除非我们有整整一座山的魔法水晶，否则就算构建好传送门之间的连接，也没办法把人送过去。”

“唔姆唔姆。”伊丝轻轻点头，“这个问题就交给我解决吧。”

“要去拜托控制了威弗列德之塔的人类皇帝吗？”

“不，我来就好。”

清空一次阿莱克西亚之塔的魔力，阿莱克西亚之塔需要一个月时间才能重新充满，总是拜托亚多尼斯，自己会不好意思。既然启动传送门需要的是魔力，那么自己就能解决，对自己而言，最不值钱的东西就是魔力，不论是第三形态上限一万点的魔力值，还是每秒三位数的魔力恢复速度，把自己比喻成一个移动电池完全没问题。

莉娅微微皱眉，一副难以苟同的表情。

“伊丝不会想着用魔法药恢复魔力，然后再自己向传送门输送魔力吧？”

“没有那种事啦。我们先下去找赫蒂，到时候要有一些恶魔协助防守才行。”

抓住希里很容易，但普通的灾祸并不那么好处理，假如自己和莉娅在对付希里的时候，希里让她的分身和灾祸袭击精灵聚居区，自己总不能一个范围魔法，把灾祸连带着精灵的城市一起推平。因此需要强力的、数量足够多的援军，而最适合成为援军的人选，既不是人类也不是精灵，而是恶魔。

没有像之前那样直接从空中进入城堡，而是落到城堡入口以后再走进——空中有足以重创堕天使的禁制，之前自己没有注意到这层结界，直接穿了进去，把守卫们和莉娅吓了一跳。按照记忆中的路线前进，二人很快便找到正在与其他堕天使激烈争辩着的赫蒂。

“去人类世界，把人类掳过来帮我们造房子，顺带还能补充如今稀缺的食物与布匹。指望以现在的人手一边警戒一边重建，得拖到什么时候。等魔王大人回来看到魔王城还是那副乱糟糟的样子，成何体统！”

“赫蒂，你什么时候对人类这么仁慈了？我们和人类敌对也不是一天两天的事情，难道你指望和人类谈判，请人类的工匠过来？他们没有当场把你净化就该庆幸。”

名为狄多与戈列格的堕天使向站在对面的赫蒂发起责难，但后者没有不仅退却，反而瞪视着前面两人。

“对人类的征伐必须得到魔王大人点头，这是魔王大人亲自定下的规矩，你们两个是想谋反吗？”

“我知道赫蒂你的意思，但我们也说的很清楚，把人类工匠带回来，是为了日后魔王大人归来时，让魔王大人看到一个恢复如初的魔王城，而不是像现在这样一片废墟。”

“哼，恐怕魔王大人归来后看到你们违背她的命令，私自对人类发动战争，失望就不是一星半点。我绝不同意任何违背魔王大人意志的事情，也会阻止你们违背魔王大人的意志。”

说到这里，赫蒂从仓库中拿出武器，剑拔弩张的氛围任谁都能看出，双方随时都可能扭打在一起。

好在对峙持续了不足五秒，狄多与戈列格便败退下来，目光从赫蒂好强的脸上移开。

“我们没想违背魔王大人的命令，只是现在要有合格的工匠才能重建城市，魔法虽然也可以创造房屋，但最多持续一天就会崩坏，长久下去，那些习性不同，又不得不住在一起的恶魔，肯定会闹出矛盾，没有魔王大人震慑，我们怎么调停它们？现在结界世界里的一切都由我们负责，身为上位者，既然预见到了问题，就该避免这些事情发生。赫蒂，倘若有那么一天，你打算怎么解决？”

三人的对话陷入停滞，站在门口的莉娅张了张嘴，打算说些什么，伊丝则握住莉娅的手，对莉娅摇了摇头，示意莉娅不要在这种时候站出去。

理由很简单，莉娅的位置太过尴尬了。

虽然是原初的魔王，但这个身份对堕天使并没有多少强制力，失去记忆的堕天使只认如今的魔王蒂娜，而莉娅却又占据着蒂娜的身体，倘若不是莉娅出现，现在摆在面前的问题便不会棘手，恶魔对魔王的服从要远高于人类对人类国王的服从，只要有魔王的一句话，再大的矛盾也会被搁置。

因此现在莉娅站出去，只会成为众矢之的。

主动站在莉娅前面，伊丝轻轻敲了敲门，示意自己与莉娅的到来。

“赫蒂。”

“伊丝阁下？”见到伊丝，赫蒂微微挑眉，接着目光放到伊丝身边的莉娅身上，眼睛里顿时浮现喜悦，连忙走上前，“是、是魔王大人吗？”

伊丝伸出双手，示意赫蒂与自己保持距离。

“这是莉娅。赫蒂，我们已经找到让莉娅和蒂娜二人各自独立存在的方法，现在需要你们帮助。”

眼中先是浮现一瞬间的失望，接着又迅速恢复期待。

“已经找到方法了？我们需要怎么做？”

伊丝将神键与莉娅的关系简单描述了一遍，然后又抛出灾祸和希里的存在，盯视着赫蒂双眸。

“所以我们需要赫蒂派一批有足够实力的恶魔，帮助我们对付灾祸，至于报酬，除了消灭继承希里记忆的灾祸以后，莉娅可以放心将力量转移到神键内，令蒂娜重新出现，我们还可以协调精灵，让精灵帮助你们重建家园。”

自己曾在多琳城里见过，精灵利用自然魔法召唤藤蔓，再让藤蔓卷起石块与木头，垒砌房屋的样子。相对于人力，这种方法省事许多，自然魔法甚至可以让两块来自不同树木的木头紧密粘合在一起，化为一个整体。

身背阔剑，名为狄多的男性堕天使双手环抱在一起，神情凝重。

“不能现在就让魔王大人和亚莉克希亚分开么？既然已经找到方法，让魔王大人与亚里亚克希亚分开，然后亚莉克希亚再去对付灾祸，我认为这才是最佳选择。至于出兵，我没有意见，只是外面的生物不待见我们恶魔，她们到时候不会把我们当成意图攻击她们的人吧？”

“第一个问题，把传承剥离出来放到神键里需要时间，而进行仪式就在后天，我们来不及把莉娅与蒂娜分开。至于第二个问题，我们无法让精灵对你们放下戒备，但可以保证精灵不会对你们刀剑相向，另外可以的话，尽可能派出蒂娜这种拥有人类外形的恶魔种，这样精灵会更愿意与你们合作。”

这也是为了长久考虑，恶魔是因为希里才与其他生物敌对，而这也就代表，恶魔不是不能和其他生物和谐相处，有了今天的合作，误会多少能消解一些。

狄多先是将目光转移到莉娅身上，接着遗憾地咂嘴。

“那就没办法了。不过话说回来，伊丝阁下口中的灾祸，为什么和之前袭击我们的羊头恶魔很相似？必须以魔法歼灭，用剑只能斩断而无法杀死，难道灾祸是斯提克斯创造的恶魔？这些天我们在结界世界里也发现了这个做灾祸的东西，神出鬼没，连堕天使找起来都很麻烦。”

狄多的发言令伊丝睁大双眼。

“连结界世界都有灾祸？”

“嗯，没错，那些东西虽然没有主动攻击我们，但我们怀疑那是斯提克斯的阴谋，一直在派人搜查、清剿。”

“啧。”

脑海里浮现了一些不好的可能，而与此同时，伊丝身后的莉娅也像是意识到了什么那样，上前一小步，姣好的眉毛皱在一起。

“它们的数量大概有多少？”

“几乎每天都能听到目击报告，这应该是羊头恶魔入侵魔王城时，一起带进来的部分。虽然普通的火魔法就能把它们烧干净，但谁也不清楚它们究竟藏在哪里，探查魔法也搜索不到它们的位置。”

眉头皱的更深，莉娅忍不住看向伊丝。

二者都意识到了问题所在。

希里的触角比自己一行想象的远得多。

这还不是最棘手的地方，最棘手的地方在于希里的分身能力。现在已经知道，希里可以从灾祸里重生，甚至出现在众人眼前的希里，也只是继承了希里记忆的灾祸，而非真正的希里，换言之，希里也许能够借任意一块灾祸重生。这便意味着，不消灭掉所有的灾祸，希里就会不断地重生，甚至当妖精之乡的灾祸被消灭后，希里也可以在远离妖精之乡的结界世界出现，而到那时，无疑是毁灭性的灾难。

同时这也回答了莉娅过去的疑问。为什么希里可以在短短半天时间内往返死亡海域与海底神殿。此前伊丝带莉娅去海底神殿时，莉娅便在海底神殿的传送门附近遭遇了希里，差点被希里所伤，而就在当天晚上，莉娅留守海雾号的时候，希里又再度出现。理论上说，以那时候的希里拥有的实力，根本达不到这一速度，要知道，如果不是伊丝的『高阶传送』，从死亡海域到海底神殿，即便莉娅也很难在半天内赶到。

但假如希里不是通过双脚行走，而是灾祸早已遍及很多地方的话，答案便呼之欲出，那时候希里只不过是把意识从海底神殿的灾祸转移到死亡海域的灾祸，又或者海底神殿与死亡海域的都是希里的『分身』，而『分身』与『分身』间共享意识，所以才有莉娅看到的，希里一日千里。

计划还要继续吗？

莉娅的眼神仿佛在问伊丝。

答案是肯定的。

先不说自己能用对付书中恶魔的方法，以『西尔芙之弓』封锁空间，阻止希里的意识在各个灾祸之间跳跃，首先就算目前出现的希里全都是拥有自我意识的个体，只要自己一行把主力剿灭，剩下的希里实力也会大打折扣，就像最初莉娅看到的希里那样，只有一个模糊的外表，连语言能力都不具备。

更不用提希里本身不可能有完胜莉娅的实力，否则用不着躲躲藏藏、以目前的情况看，在阿莱克西亚之塔被激活的当天，自己与莉娅见到的希里，很可能就是全部的希里。

得到伊丝没有动摇的眼神，莉娅微微颔首。

“那就做好准备吧，赫蒂，调集人手的事情就拜托你了”说到这里，莉娅顿了顿，眼睛里飘动象征『魔力视』的蓝色流光，回头看向整座魔王城，“在那之前，得把后院清理干净。”

（6/14）

第八十章 完全相同的战斗

与此同时，另一边。

『石造物创造』

在露天剧场地下即将崩塌之时，莉娅抬起手，以『石造物创造』维持住不断抖落灰尘的地下空间，同时身体向一旁跳开，回避希里自上而下的斩击。

为了不陷入以一敌二的窘迫局面，灾祸希里从一开始就选择以分身应对莉娅，另一个自己则去阻拦伊丝，尽管现在应对伊丝的希里化为灾祸之卵，但这对位于地下的希里而言，影响并不算大，不如说，由于力量分散，灾祸中属于希里的部分变得更多。

将长镰背至身后，灾祸希里停下脚步，以灾祸构成的她不需要像普通生物那样呼吸，之所以停下追击，仅仅是为了恢复魔力。

“姐姐的魔力应该不足一半了吧？”

“但和希里你比起来，我的情况要好得多。”

同样停下动作，莉娅收回双手剑，轻轻喘息着，胸口有着明显的起伏。虽然现在的希里力量不如之前阿莱克西亚之塔上全盛状态的希里，但这里的『不如』也只是相对而言，希里的整体实力依旧与自己相差无几。

眉头挑了挑，希里朝一边伸出手，充斥地面的黑色粘液仿佛宠物狗般，直奔希里手心而去。可以清晰观察到，这些黑色粘液接触到希里以后，化为了希里身体的一部分，而那些被吸收的黑色粘液，则像是失去了生命的尸体，无力坠向地面。与之相对的，希里的气势以惊人速度恢复。

吞噬同类的身体成长吗？

果然不能把灾祸和寻常生物相提并论，这绝对不是阿莱克西亚大陆的产物。

做出如此判断的同时，莉娅深吸了口气，重新摆好架势。阿莱克西亚之塔的引导者并未欺骗自己，成为阿莱克西亚之塔的掌控者以后，自己的魔力恢复速度比之前快了不少，只要自己想，还可以消耗阿莱克西亚之塔的魔力，窥探妖精之乡的任何一处地方。

“姐姐看上去没有要停手的意思呢。”

“伊丝已经替我做出回答了，从你出现在这里的一刻，我们的结局就注定了。”莉娅停顿片刻，缓缓吐出结论，“今天只有一个人可以走出去。”

“我有妥协方案哦？”继续从同类身上汲取魔力，希里从容不迫地回答，“只要姐姐把阿莱克西亚之塔交给我，我就立刻离开妖精之乡，不消灭神明便不会回来。对姐姐来说，阿莱克西亚之塔只是可有可无的东西，我的离开既满足姐姐的愿望，也达成了我的目的，这是双赢。”

“但留在这里的精灵会灭绝，妖精之乡将不复存在。”

希里需要的是魔力，并且是让土壤魔力耗尽的魔力，结界世界已经有了前车之鉴，灾祸所过之处，土壤魔力变得极度贫瘠，假如把阿莱克西亚之塔交给希里，整个妖精之乡都会化为不毛之地。

而这是无法允许的事情。

希里是自己创造的存在，自己缔造的因果，必须由自己了结。

如同被触碰到逆鳞的巨龙，希里的气势瞬间凶厉起来，神情变得异常愤怒。

“精灵？作为下级生物的精灵到底有什么资格与我们站在一起！姐姐！她们根本不珍惜我们的恩赐！”

这是自己没有的记忆，莉娅没有反驳希里，任由希里继续说下去。

“当我向这些下级生物询问世界树的消息时，她们居然以精灵神叮嘱为由，不告诉我世界树去向？姐姐您替精灵开化出文明，但她们不仅不珍惜这份恩赐，还让我放弃复活您，接受生老病死的现实？开什么玩笑！姐姐是不死的圣灵，根本不会死亡，她们是在践踏我对您的敬仰与爱慕！”

“……”

依旧沉默着，莉娅静静注视着情绪愈发激动的希里，后者开始撕扯头发，发丝崩断的噗噗声连接响起。

“没有人记得我们，没有人！我们对他们的教诲与恩情被他们忘记的一干二净，他们甚至想刻意隐瞒我们的历史，让我们恶魔成为敌人！这些背信弃义，不知廉耻的牲畜没有资格与我们平起平坐，所以我以神的名义降下神罚，让他们在神的怒火中哭喊祈祷，没有人会回应他们，他们背弃自己的信仰，这是他们应得的结局！诅咒、屠戮，只有疼痛才会让他们想起姐姐您的恩赐，只有这样！他们才会对别人的赠予甘之如饴，感激姐姐的恩泽！”

希里上前一小步，看着莉娅的目光也充斥着近乎疯狂的爱慕。

“姐姐，我所做的一切都是为了您啊！我不求您的回报，但至少，但至少不要阻止我！”

“……不行。希里，我不会允许你继续杀戮下去。”

并非为了正义、天理一类的理由，而是因为自己是希里的姐姐，希里的创造者。正如自己踏入这里时就抱有的觉悟那样，这段因果应该由自己这位缔造者了结，所谓觉悟，就是不论遇见什么都不会改变的意志，即便希里是为了复活自己才疯狂，自己也不能停下挥剑、纵容希里。她犯下的罪已经不可饶恕，而自己身为创造者，是最应该挥下裁决之刃的人。

因此哪怕错误的人是自己，假如自己不那么溺爱希里，对希里稍微严苛一些，希里便不会有今天这副模样，自己也必须前进。

“您已经毁灭过我一次，现在还要毁灭我第二次吗？！”

“我已经给你机会了，”说到这里，莉娅眼中浮现些微不忍与沉郁，目光瞥向一旁，声音也低沉下去，“但希里拒绝了我。”

“我只是想向神明复仇！”

“既然希里是为了复活我才去寻找世界树，向人类教皇寻求复活魔法，现在又为什么要向神明复仇？因为神明把灾祸带到阿莱克西亚大陆上，让你变得疯狂吗？如果是这样，为什么不憎恨灾祸，而是憎恨神明？”

声音中充斥着无尽的无奈，莉娅悲戚地说。

从自己在蒂娜身体上复活以后，自己就一直在了解这个时代的事情，如今所有情报都说明，神明对阿莱克西亚大陆上的几乎所有生物都带来了希望的种子，事实也的确如此，神明带来了各种便利工具与躲避灾难的方法，甚至创造出天使这样比人类强大许多的物种帮助人类成长，而拥有如此实力，她本可以享受众生皆蝼蚁的权利。

神明没有理由带来灾祸，更多可能性指向是灾祸自己跟随神明一起来到阿莱克西亚大陆。

而面前这个有着希里记忆的灾祸，不可能不清楚这一点——也许在希里的记忆冲击下，这份遥远的过去变得模糊，但它的潜意识并没有忘记。灾祸不能憎恶自己，那么可以憎恶的，便只剩下神明。希里的记忆与灾祸自己的记忆发生冲突，希里憎恶着精灵与人类，又因为神的出现，间接使她灭亡，当这份憎恨之情转移到灾祸身上以后，便化为了对神明的厌恶。不用提灾祸本身就很可能憎恶女神。

“呜——”

莉娅悲戚地质问令希里一滞，片刻后，无法理解原由的她犹如发狂的狂犬，胸口急速起伏，大口喘息起来。

“我……我是为了姐姐才向女神复仇！是为了姐姐……为了亚莉克希亚……亚莉克希亚……亚莉克希亚！！！”

震天的怒吼令整间大殿都颤抖起来，仅仅只是一步，希里便跨越十公尺距离，贴近到莉娅身前，而与之一同的，遍布整间大殿的黑色粘液也发疯了般形成无数尖刺直奔莉娅，即使莉娅使用『瞬间移动』，也无法躲闪这些充斥了整间大殿的尖刺。。

“只要吞噬了姐姐……只要吞噬了姐姐，就能永远和姐姐合为一体！永远！！！”

“……希里。”

仿佛在做最后的告别，莉娅低声念出希里的名字。接着将逆转因果之剑插入地面，阻挡一切的圆柱形立场顿时出现在莉娅周围，包括希里的斩击在内，所有撞在立场上的攻击都只能发出砰砰巨响。

“姐姐已经逃不掉了，不解除逆转因果的立场，姐姐就无法离开这里，继续下去只会耗尽魔力被我抓住。不论姐姐逃到哪里，都离不开我的手心！”

“如果知道我的能力，就更应该清楚，我不会做没有准备的陷阱。『幻象告破』。”

砰。

如同被巨石砸中的薄玻璃，整间大殿无端响起清脆破碎声，而与之一同的，则是无数等待在大殿边缘，分别被莉娅与伊丝的结界魔法与幻象魔法遮蔽的高阶恶魔。

几天前在多琳城搭建简易传送门，就是为了将高阶恶魔从海底神殿内的传送门运送到多琳城，而高阶恶魔来这里的理由只有一个——扼制灾祸蔓延，在自己对抗希里时，高阶恶魔限制并尽可能消灭普通灾祸，防止希里重生、利用灾祸逃跑。

在伊丝的幻象魔法与自己的结界魔法双重作用下，赫蒂一行被完美的隐藏起来，不仅希里的『魔力视』没有发现他们，就连顺着墙壁蔓延下来的灾祸，也完美与他们擦肩而过。

而此刻，他们成为了对抗灾祸的最强力量。

出现的第一时间，赫蒂的凛然声音便响彻大殿。

“全员以灾祸为目标扫荡，不要靠近中心区域，一旦遇见希里，立刻散开！”

““是！””

如同早就演练好了那样，高阶恶魔开始咏唱魔法，一层暗红色光芒以高阶恶魔为中心，朝大殿另一头蔓延。光芒的存在就好像将开水淋到薄冰上那样，黑色粘液迅速消散，尤其是将莉娅埋没其中的尖锥粘液，就好像被碰到触角的昆虫，迅速收回攻势，防线步步紧缩。

“不可能！恶魔怎么会出现在这里？精灵不可能接受恶魔的帮助！”

回答她的人是赫蒂。

赫蒂微微仰起下巴，目光仿佛在看笼中困兽。

“拜你所赐，确实不可能。不过我们的出现并没有告诉精灵，所以才挑选在地下大殿里等你，不然你以为为什么我们偏偏选在人多的露天剧场设下埋伏？”

“赫蒂！狄多！又是你们这群背叛者！”

见到赫蒂，希里双目喷出愤怒的火焰。

当初如果不是赫蒂与狄多心念莉娅，在关键时刻违背希里的命令，希里也不至于被联军围堵在结界世界内，因此当希里再度见到赫蒂与狄多二人时，心中很自然的升起愤怒火焰。

肉眼可见的，希里身体开始消融。

不用说莉娅也知道，希里想改变位置，先去解决赫蒂、狄多一众高阶恶魔。

拔出插在地面的逆转因果之剑，莉娅解除立场的同时，以手中的血色长剑横向划过希里身体，刚才的战斗里自己已经确认，只要希里受到伤害，她的传送便会被打断。

果然，处于半溶解状态的希里瞬间恢复原样，被迫抽出手，以长镰长柄抵挡莉娅的挥剑，然而仓促之下的防御并不足以挡住莉娅攻势，在双方接触的第一时间，希里便以出膛炮弹般的速度被莉娅打飞，身体重重撞在墙壁上，力道之大，使整间大殿都震颤起来。

“呜呃！”

嘴里发出痛苦闷哼，希里因剧痛失神片刻，也就是在这时，莉娅再度出现在希里身前。

自己能做的只有尽快结束希里的痛苦，将希里遗留在这个世界的记忆从这具丑陋外壳里驱逐出来，令其与真正的希里一同消散。

面无表情的，莉娅右手反握血色单手剑，以身体为轴，剑尖划向希里腰间。

“￭￭——『重力操纵』。”

“￭￭——『重力操纵』。”

前者为莉娅使用，后者则是希里的魔法。

二者在同一时间做出相同反应，莉娅的『重力操纵』使希里紧贴墙壁，而希里的『重力操纵』则令莉娅承受的重力骤然增大，作为结果，希里身后的墙壁就像被巨人用力殴打了一拳那样，呈圆形重重凹陷，整个人嵌入墙内，莉娅则因希里的魔法，半个身体都陷入地面。

追击被打断了。

令人不快。

虽然早就预料到希里会使用和自己一模一样的魔法，甚至可以看破自己的动作，预知自己下一步要做什么，但真正遭遇的时候，这种不快^感还是如同咏唱咒文时接连被人打断那样，让人的耐心不断削减。

然而这也是策略的一环。

双方实力相差无几的时候，先失去耐心的一方往往先暴露破绽，而那时候便是最脆弱的时候，因此不断地打断对方咏唱，消磨对方耐心，当对方变得愤怒，疏于防御的时候，便是毙命之时。

这同样是自己教给希里的战斗方法。

简直像在和另一个自己战斗。

流淌于全身的血液开始沸腾，心脏仿佛要从胸膛内窜出来一样剧烈跳动，视野里的每一个细节，就连一粒浮动的微尘都没放过，所有一切都变得缓慢。

『战斗狂热』

蒂娜的种族天赋。

莉娅不曾体验过的境界。

视野内的希里消失了。

然而其他感官却告诉自己，希里正在自己侧后方。

虽然希里的『重力操纵』令自己无法移动双腿，但躲过这一击方法不止一种，其中最合适的，自然是希里消失在自己眼前的魔法。

『瞬间移动』

以『瞬间移动』回应希里的『瞬间移动』，莉娅出现在希里侧面，回避希里长镰挥击的同时，维持失去平衡的身体，重重拍打翅膀，一共十枚拳头大小的黑色球体缓缓追踪向希里。

“￭￭——『噬暗』。”

使敌人失去对体内魔力的控制，令敌人从内部消亡的魔法，尽管没有直接攻击性，但对魔力量庞大的人无疑是致命一击。

不过。

“￭￭——『暗魔法壁垒』。”

希里侧面浮现一面厚达三尺的黑色壁垒，莉娅施放的『噬暗』全部被黑色壁垒吞噬。

双方再度以『瞬间移动』消失。

下一秒。

铿！

金铁碰撞交织出火花。

没有人看清这一瞬内究竟发生了什么，反应过来的时候，希里的长镰便与莉娅的单手剑面对面重重撞击在一起。这一次，双方没有一击即退，而是彼此僵持着，互不退让。

单纯的力量角逐。

距离近到能感受对方的吐息。

咬紧牙关，希里挑衅似的笑起来。

“一模一样的战斗方式……这种感觉真讨厌啊。”

“这句话应该由我来说。”

橙红色眼眸中充斥认真，莉娅回敬道。

谁也伤害不了谁，不论怎么出其不意，最后结局都一样，这种战斗实在无法让人感到愉快。

（12/21）

第八十一章 不同之处

以黑色为底的血色眼眸中疯狂更甚一分，希里一边向手中长镰施加力道，一边朝下方以血色长剑抵御挥劈的莉娅冷笑。

“现在的我不再是以前的我，现在我拥有比姐姐更强的力量。姐姐的魔力不足一半，而我的魔力还在巅峰，这就是灾祸的力量！”

没有被希里的挑衅激怒，相反，莉娅以看着不成熟的后辈般的神情摇了摇头。

“希里，我应该教导过你，魔力与力量不是决定胜负的关键，不论何时都保持警觉的心理，比上面两个更重要。”

“但姐姐现在根本不是我的对手，不是——吗！”

仿佛要给予莉娅必杀一击那样，希里猛地向手中灌注力量。

不过。

“哈啊，面对使用双手武器的敌人，必须时刻注意敌人的另一只手。”

“什么！？”

似乎想起了什么，希里双眸骤然睁大，但这时候反应过来为时已晚，莉娅以右手撑住希里下挥的同时，左手逆转因果之剑直奔上方的希里腹部挥去。

扑哧。

长剑轻易贯穿希里身体。

“呃！”

喉咙里涌出热流，希里无法遏制吐出什么东西的欲望，构成身体的黑色粘液一下从嘴中喷出，而下方的莉娅则趁希里力竭之时，以用来抵御长镰的血色长剑将希里反推开，接着左手抽出插在希里腹中的逆转因果之剑，整个人以左腿为轴，带动身体，右腿重重抽向坠落下来的希里。

砰！

沉闷的肉体接触声，希里再度如炮弹般弹飞，倘若希里身体里有骨头一类的东西，此刻一定会有骨骼破碎的音效。

得到片刻喘息时间，莉娅微微俯下身，开始调整自己的呼吸。自己看似取得上风，实则毫无进展，仅仅只是刚才这段时间，自己的魔力便又减少了一分，原本自己可以借用血色长剑吸收生命力与魔力的效果，不断在战斗中恢复，可不知为何，如此效果对希里并不起作用，而对比自己，希里不论受到多少次伤害，都可以通过吞噬同类恢复，这样战斗下去，完全是慢性死亡。

莉娅瞥了一眼正在剿灭灾祸的高阶恶魔，高阶恶魔使用的魔法虽然排除了近一半灾祸，但剩下的、占据了大殿另一半的灾祸却无法继续排除下去。不论恶魔们如何增加魔力输出，灾祸都无法消失分毫，仿佛这就是他们的极限，灾祸通过收缩防线的策略，赢得了绝对阵地。

不把所有的灾祸都处理掉，希里就能无限制的消耗自己，而如果使用强力魔法，希里就会以对应魔法，阻止自己的魔法，就好像之前在阿莱克西亚之塔上，自己的『消逝于须臾』被希里『重生于亘古』破坏那样，希里太了解自己，所以从一开始就做好了应对，恐怕不论自己选择哪一个高阶魔法，只要开始咏唱，就会立刻被希里以对应的恶魔魔法破坏掉吧。

莉娅清楚的事情希里也同样明白，随着无数呈丝状的黑色粘液从地面浮起，希里再度出现在莉娅眼前，左手捂着被莉娅打击的腹部，撇了撇嘴，朝一旁吐了口掺着黑色血液的唾沫。

“嘁，是我疏忽了，不过我不会再给予姐姐这样的机会，￭￭——『崩落』。”

莉娅脚下的地面突然崩裂。

令人失去平衡的偷袭魔法。

这种小孩子都会的把戏莉娅当然不会中招，有身后魔力凝聚的双翼存在，莉娅并不会受地面变化影响。

“哼，竟然以为这种把戏会让我失手。”

“还没有结束！￭￭——『重力操纵』、￭￭￭——『死亡囚笼』！”

分别是第九位阶与第十三位阶的魔法。

前者能够增加重力、改变重力方向，防止莉娅逃跑。后者则是无数由灾祸形成的，从破碎大地中窜出的刃牙。这些弯曲的黑色尖刺仿佛要将莉娅穿在空中那样，先是在莉娅周围冒出，接着尖刺一同朝莉娅身体弯曲。

“￭￭——『瞬间移动』。”

应对从四面八方袭来的魔法，『瞬间移动』是最好选择。

然而在这个瞬间，位于囚笼之外，漂浮在空中的希里向莉娅伸出手，冷冽咏唱着莉娅从未听过的魔法。

“￭￭——『移动破坏』。”

砰。

玻璃破碎的轻响。

『瞬间移动』发动失败了。

希里以恶魔语创造的、专门用以限制莉娅『瞬间移动』的魔法。

毫无悬念的，灾祸形成的刃牙命中莉娅，漆黑尖刺先是受魔王的恐怖防御影响，在莉娅皮肤表面停顿一瞬，然后这份防御很快在刃牙之后施加的力道上破碎，尖刺轻易穿破莉娅防御。

以血肉之躯，肯定会在巨大刃牙贯透下血肉四溅吧，希里仿佛看到了那份壮观景象，一想到姐姐洒下的温热血液将与自己融为一体，尸块与骨骼也将被自己仔细舔^舐、啃食，希里便兴奋到止不住的颤抖，全身每一处地方都在发出高昂欢呼。

“没想到吧，姐姐！为了这一刻，我把这个魔法一直留到现在！我早就猜到，您会在这时候使用『瞬间移动』，而如果我限制『瞬间移动』，迎接您的就只有死——呃呃！？？”

扑哧。

兴奋的颤抖还没停下，希里便感到胸口传来一阵剧痛，本应被刃牙穿刺的莉娅，此刻已经不见踪影。

她费劲地回过头，瞳孔骤然紧缩。

是莉娅。

“你……”

“身为创造者，正如你了解我那样，我也了解你。希里，我也在等待这一刻。”

声音里既没有憎恨也没有喜悦，莉娅只是以创造者之姿平静诉说。

至于她为什么能在『移动破坏』下转移到希里身后，答案是阿莱克西亚之塔。

早在从阿莱克西亚之塔上下来时莉娅就在思考，希里知道自己的所有战斗方式，而自己又无法单纯以等级碾压，希里甚至还能瓦解自己的一切高阶魔法，在如此劣势下，自己要用怎样的方法，才能摆脱困境？

答案显而易见。

就像刚才希里所做的，想出一种全新的手段，制造出信息差，以对方不知道的魔法打对方一个措手不及。

而万年之前的自己与现在的自己相比，多出来的东西十分明显。

阿莱克西亚之塔就是其中之一。

只要不离阿莱克西亚之塔太远，阿莱克西亚之塔的拥有者便能借用阿莱克西亚之塔进行传送，不然像伊芙琳与亚多尼斯这类实力不足、却拥有阿莱克西亚之塔的人，会根本登不上高达数千公尺的阿莱克西亚之塔塔顶。过去，这份传送效果只能将拥有者召回阿莱克西亚之塔，但阿莱克西亚之塔上的魔法术式从来都不是一成不变，而是能根据使用者的智慧，随意更改的存在，否则过去堕天使亚列就不会想着夺走阿莱克西亚之塔，将休眠的火山唤醒。

莉娅所做的，就是修改阿莱克西亚之塔的术式，保留最低限度的对地脉魔力操控，同时将其他可以更改的术式全部转化为对自己的提升。相当于一个魔力高于自己数倍的人在远处辅助自己，甚至还是只需自己一个意念，就能如臂使指的存在。

“呵呵呵呵……”尽管奇袭失手，但希里还是毫无畏惧的笑起来，维持着被血色长剑贯穿腰间的姿态，轻声却又残忍地质问，“即便如此，我也拥有无限的魔力，我可以不断重生、恢复，姐姐你有什么办法？”

“办法在这里。”

莉娅空着的左手先是敲了敲脑袋，然后又指向嘴里叼着的东西。

魔法药。

米斯特汀之恩赐·最下级。

能够瞬间恢复三万点HP与三万点MP的魔法药。当初伊丝一共给了莉娅三瓶，而只要合理控制喝下的魔法药的量，三瓶就已经足够莉娅战斗很久。

“是那个银发女人！”

希里声音中出现一丝愤怒。

“伊丝现在是我的亲人——”似乎觉得哪里不妥，莉娅顿了顿，再度补充，“妹妹。”

不再多言，莉娅将喝光的玻璃瓶吐到一边，眼中闪过冷光，右手进一步施加力量，手中的血色长剑插^的更深一些。

仿佛在回应莉娅的话，莉娅手中的血色长剑绽放出异样红芒，而伴随红芒发散，希里表情迅速被慌张与恐惧填满。

与以往受到攻击后，灾祸会自动修复身体不同，希里惊恐的发现，自己的身体就好像被人戳出一个洞一样，魔力与生命力以快到令自己心惊胆战的速度流逝。恐惧令她下意识推开莉娅，但此刻双方力量早已不在同一水平线上，不论她怎么用力，都无法推开莉娅分毫，莉娅的血色长剑疯狂吸收着希里的魔力。

“放开我！”

没有回答希里，莉娅任由希里双手捶打在自己身上，进一步增加魔力输出，削弱希里的力量。

看穿莉娅抱有的必杀之心，希里如同发疯了那样，将自己能用的一切手段全部使用出来，把身体的一部分变为武器斩击，或者使用强力单体魔法，但不论斩击还是魔法，都被莉娅使用的一层又一层防御魔法抵御，一层防御被击破以后，就重新施加新的防御，就算没有完全防住，攻击抵达皮肤时也不剩多少力量，魔法药带来的恢复效果很快便能令自己恢复。

“为什么！为什么你能吸取我的魔力！我身上有破坏血剑『魔力吸收』的魔法，血剑为什么能吸收我的魔力！”

希里顾不上自己的形象——头发因挣扎胡乱披散，双手也因为直接与防御魔法碰撞皮开肉绽，充当血液的黑色粘液几乎沾满了全身，以狂乱的声音嘶吼。

正如希里说的那样，莉娅的血色长剑本无法对希里生效，为了避免自己的力量被莉娅吸收，希里早早就在自己身上铭刻了对应的魔法术式，就算血色长剑贯穿全身，血色长剑也无法从自己身上带走分毫魔力。

只是她算漏了一点。

莉娅拥有的不止阿莱克西亚之塔，还有所有塔尔塔诺斯的记忆。

数万年流转，魔王的传承早就不止是莉娅一个人的东西，这里面不止莉娅，还有其他所有魔王的记忆、魔力甚至灵魂——莉娅的灵魂能被包含在传承内，其他魔王自然也可以。

而为了应对希里，莉娅读取了传承中所有魔王的记忆，从中得到无数后辈创造、开发与总结的经验，一言蔽之，莉娅与希里存在数万年的信息差，而这之中，就包含着能够吸收他人魔力与生命力的魔法——没有说错，就是魔法，莉娅发动的吸收效果并不来自血色长剑，而是另一种具有吸收效果的魔法，虽然最后呈现的状态同样是吸收，但中间的过程天差地别，比喻起来就好像借用寒冷将水蒸气液化成水，以及用炎热将冰块融化成水一样，得到的结果相同，但方法截然相反，希里的术式无法对这种吸收魔法生效。

希里挣扎大口喘息着。

“你、你也提前准备了魔法吗！”

“是我那些可爱后辈留给我的记忆。”

“可爱……去死去死去死去死去死！！！”

伴随希里的歇斯底里，整个地下空间都开始暴走，徘徊盘旋于地下大殿的灾祸不再选择将力量放到对抗高阶恶魔上，而是一窝蜂朝莉娅攒射。

防御魔法无法抵御。

迅速做出判断，莉娅双手握住剑柄，横向移动剑身，仅仅只是稍微用力，希里胸口便被切出一道触目惊心的缺口。接着，莉娅再度发动阿莱克西亚之塔的传送效果，躲过灾祸的攒射。

来不及改变方向的灾祸瞬间将希里埋藏其中，尖锐物体没入肉体的扑哧声以及重物高速撞击在一起的声音几乎同时响起。

“啊啊啊啊啊啊！！！”

尽管自身就是由灾祸构成，但冲撞的力道并不会因同为灾祸而减弱，希里痛苦的惨叫伴随空中爆散的烟花一起充斥整间大殿。

“呼——呼——”

出现在赫蒂一方，莉娅大口喘息着，抬起头，以『魔力视』扫视被烟尘与灾祸残渣覆盖的空中。

希里的魔力正迅速增强，但她已经没有继续战斗下去的想法，而是借着爆炸掩盖，悄悄朝地面移动。

“亚莉克希亚。”

所有灾祸都因希里调动退下，得以脱身的赫蒂一行来到莉娅身边。

擦了擦额间浸湿灰发的汗珠，莉娅神情凝重地抬起头，那里存在着一个极为庞大的、魔力反应比希里更强的东西。

“去地上，那里才是她的本体。”

““是。””

没有多言，恶魔各自张开翅膀与『飞行』魔法，直奔地面而去。

（13/22）

第八十二章 瓦尔哈拉的呼唤

“这就是最后一个了。”

以『赫尔墨斯之翼』在上千公尺的高空拉满西尔芙之弓，伊丝瞄准下方飞行速度渐渐减缓的阿撒兹勒。

没有迟疑，松开弓弦。

嗤。

宛如陨星划过，西尔芙之弓的箭矢划破苍穹，尽管阿撒兹勒的飞行速度很快，但在西尔芙之弓面前，就如同人类与猎豹的差距，二者根本无法相提并论，带有虚弱效果的箭矢眨眼命中最后的阿撒兹勒，飞行中的阿撒兹勒顿时失去力量，坠向地面。

没有给予阿撒兹勒恢复机会——『异常状态抗性Lv8』会使虚弱的持续时间减弱许多。在增幅魔法效果的层面上，西尔芙之弓远不如永冻之黄昏，如果现在永冻之黄昏在手，哪怕只是『空间禁锢』，也能限制阿撒兹勒至少一秒。

『瞬间移动』

出现在阿撒兹勒头顶。

感受到伊丝的气息，阿撒兹勒试图转过身来，但由于骑士枪与骑士盾在之前一系列追逃中被伊丝折断，就连穿在身上的盔甲也被『强制剥离』卸下，魔力与体力均见底，阿撒兹勒根本无法阻止伊丝，此刻的他就有如脱光了衣服的少女，只能任由伊丝宰割。

“你逃不掉了。”

语气里有着一丝不悦，伊丝左手收起西尔芙之弓，右手朝向阿撒兹勒使用『重力强化·四阶』，重力暴增之下，阿撒兹勒“啪”的一声跌倒，就好像被重物压在身上那样，被迫五体投地，全身紧紧贴在地上。

伊丝则趁此机会一脚踩在阿撒兹勒后背，如同抓家禽那样，右手一把揪住阿撒兹勒翅膀，为了防止阿撒兹勒双手撑地挣扎，还特意以『岩锢』限制阿撒兹勒四肢——一种类似地环，将阿撒兹勒四肢腕部固定在大地上的魔法。

“结束了。”

“使用的魔法体系与阿莱克西亚大陆完全不同，你不是这片大陆的人！”

仿佛在PVP中被开挂玩家打败的人，阿撒兹勒不甘吼道。

“那又怎样，能把你抓住的魔法就是好魔法。”

呼吸稍显急促，伊丝踩着阿撒兹勒后背的脚用了用力，强行令其脸颊与地面亲密接触。

为了活捉阿撒兹勒，自己费了不少功夫。阿撒兹勒虽然脑子不够灵活，但战斗天赋并不差，简直是为战斗特化出来的存在，『空间禁锢』不起作用不说，还能反过来使用各类下三滥的魔法限制自己，比如在空中进行追逐战时，会朝自己丢些散发着恶臭的道具，以自己的防御，固然可以无视那些道具的杀伤力，直接用身体撞开，但谁都不想让那些恶臭物体沾染到身上，自己不得不使用防御魔法或者做出躲闪，而这便会浪费时间，因此一趟下来，抓住阿撒兹勒的时间比当初抓珊多拉还要长。

手段简直有愧于他第一堕天使的称谓。

努力别过脸，试图看向伊丝脸孔，然而伊丝只是在脚上微微用力，阿撒兹勒便一脸龇牙咧嘴，只能努力从牙缝中挤出声音。

“你……你是灾祸那边的人？”

“灾祸那边的人？”

伊丝声音中多了些升调，自己没有直接用西尔芙之弓把阿撒兹勒送回老家，就是为了拷问出情报，在阿撒兹勒口中，灾祸似乎不止是一个个体，而是一类生物的种族名。另外自己还想询问关于环大陆的消息，目前各种情报都指向玛丽的家乡在雷暴之海以外，而不论书中恶魔还是阿撒兹勒，都提到过一个叫做环大陆的地方，那里应该就是玛丽的故乡——至少是玛丽双亲中某一位的故乡。

“咦？”伊丝不解的声音令阿撒兹勒微微睁大双眼，虽然他现在是伊丝的俘虏，魔力也在和伊丝的追逐战中耗尽，但因为堕天使不会真正死亡的特点，阿撒兹勒并不害怕伊丝，和其他堕天使不同，拥有『不死鸟之庇佑』状态的阿撒兹勒不需要经历极长的复活时间，当他死亡的瞬间，就可以在天空岛瓦尔哈拉上重生。“你不是灾祸那边的人？可环大陆上只有魔族与神人族，没有你这样人不人血不血的家伙。”

“你只需要回答我的问题，否则——”

伊丝开始在双手上用力，而换在阿撒兹勒身上，则是身后的一对翅膀被逐渐向后拉扯，骨骼的嘎吱响动，令阿撒兹勒本就龇牙咧嘴的样子变得更加夸张，眼睛紧闭，嘴巴则大大张开。

“痛痛痛痛！！！”

“那就回答我的问题，灾祸是什么？”

“我、我是乌拉诺斯大人手下的第一堕天使，有堕天使的荣耀与尊严——咿！要断了要断了断了断了断了！”

没有顾忌阿撒兹勒的惨叫，伊丝以极为缓慢却又没有回旋余地的动作，将阿撒兹勒的整对翅膀以顺时针扭转。

阿撒兹勒顿时像落到岸上的鱼那样，身体疼到打挺。

“我……我说！我说！”

放缓手中力道，给予阿撒兹勒好好说话的机会，然而阿撒兹勒就像是突然意识到了什么那样，原本妥协的表情渐渐僵硬起来。

“我……我不能说……”见到伊丝又要开始对翅膀动手动脚，阿撒兹勒的犹豫迅速转化惊恐，在伊丝开始用力扭转翅膀之前，连忙解释，“我身上有乌拉诺斯大人的禁制，说出重要事情以后，整座城市都会和我一起毁掉，我真的不能说啊！”

“嚯？没有欺骗我？”

“痛痛痛痛痛！！！真的！真的不能说啊！我没有说谎，快住手！”

翅膀被拧成一个惊心动魄的弧度，可即便如此，阿撒兹勒都依旧重复着他身上有禁制的说法。

就算继续问下去也不会有结果，万一阿撒兹勒没有说谎，他身上的确存在禁制一类的东西，自己不能拿多琳城当赌博的筹码，伊丝换了一个问题。

“告诉我你来找我的理由，还有那个『圣女大人的命令』，距离乌拉诺斯死亡已经过去两年，别告诉我，这个命令在两年前就已经下达。我知道堕天使死亡以后会在城堡里复活，所以我不会让你痛快的回去，敢欺骗我，我就把你变成没有魔力的普通人，留在精灵世界，当精灵的家畜。”

“精灵的家畜？”仿佛饥饿的人闻到食物香气，穷困潦倒的人见到金山那样，阿撒兹勒双眸反而闪亮起来，“还有这种好事吗？”

“你。”

这家伙到底有没有作为堕天使的尊严，实在得打一个问号。难怪乌拉诺斯要做出给他设下禁制这种不信任手下的事情，乌拉诺斯肯定早就料到，阿撒兹勒会轻易招供。

伊丝故意让自己目光冷下来。

“你还有最后一次机会，回答我的问题。”

“好……好！圣女大人叫我来这里，是为了带你回天空岛，你身上有乌拉诺斯大人的圣骸，我们不能让乌拉诺斯大人落到外人手里，原本这个任务由萨麦尔完成，但萨麦尔几次刺杀失败，就连亚列和拉哈伯也都败在你手里，现在圣女大人即将进行洗礼仪式，所以就派我来带你回去。”

“圣女大人是谁？”

“希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯，是即将继承乌拉诺斯大人位置，接手天空岛瓦尔哈拉-赫尔梅斯的人类！我的翅膀、翅膀！！！”

“嚯。”

由于陷入思考，自己一时忘记控制手上力道，不小心把单片翅膀拧成了麻花。

不过阿撒兹勒一直喊痛，HP却不见减少，大概和自己一样，属于防御力很强，却依旧能感到疼痛的类型吧。

伊丝稍稍放松下来。

“所以你们是为了乌拉诺斯的遗骸而来？如果我去瓦尔哈拉，向那个圣女询问灾祸的真身，她会告诉我关于灾祸的事情么？”

如果自己没记错，自己的状态栏里有一个叫做『瓦尔哈拉的掌控者』的状态，自己一直不知道这个状态的用处，现在想起来，大概和天空岛有关。

“其实只要你把乌拉诺斯大人的圣骸交给我们，就不需要和我一起回去，把你这样的家伙带回去，到底谁做魔王还说不——”

“乌拉诺斯的尸体很早之前就从我的储物空间里消失了。”为了让阿撒兹勒理解，伊丝刻意补充，“凭空消失。”

阿撒兹勒身体绷紧，瞪圆了双眼。

“凭空消失？怎么可能？”

“现在是我在问你。既然是魔王的继任者，圣女大人——希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯是现在天空岛上权力最高的人么。”

“是的，圣女大人几乎能决定一切事情，除非所有人都反对她。”

“姆……”

伊丝微微皱起眉思考，而也就是在此时，几百公尺外的露天剧场突然爆发出石块崩裂的炸响，就好像有人将整个露天剧场连根拔起那样，大地不稳定地摇晃，甚至连带周边建筑也跟着东倒西歪，倘若不是住民因铁锈色天空察觉到大事不妙，加上艾琳娜的疏散，此刻已经出现伤亡了吧。

伊丝有如此预感。

“啊啊啊啊啊！！！我不会让你跑掉，姐姐！姐姐！！！”

声音脱离了人类范畴，偌大的露天剧场内，一只身高接近三十公尺，有着蜘蛛下半身与人类上半身的希里出现在伊丝视野，虽然蜘蛛部分异常庞大，人类部分只比正常人类稍微大一点，但却意外地没有违和感，不，准确的说，因为已经将她划为怪物的一类，所以不论长得如何怪异，都不会觉得奇怪。

紧跟在歇斯底里的希里后面，莉娅、赫蒂、狄多以及众多高阶恶魔一同出现在空中。有了恶魔西普的前车之鉴，现在堕天使与高阶恶魔已然有了应对这种单个实力远强于己方的庞然大物，由一位堕天使带领一队高级恶魔，两队高阶恶魔彼此协作，配合莉娅进行攻防。

只是即便如此，实力的差距也一目了然。

与无法使用魔法，只能凭肉体攻击的羊头恶魔西普不同，灾祸希里能使用数量极为庞大的魔法，即使处于发狂状态，也会主动打断莉娅咏唱高阶魔法，加上此刻的灾祸希里比之前强大许多，莉娅与高级恶魔不得不陷入被动防御的境地——两个希里合二为一，灾祸之卵结束孵化，进入最终的成体阶段，灾祸希里的最终等级超过了两百级，实力与完全时期的尘世巨龙相当。

头顶传来『飞行』的风声，伊丝抬起头，映入视野的是刚从城外飞回多琳城的奥西维莉与各城邦代表，她们在发现阿莱克西亚之塔处实际上没有任何变化，多琳城上空又被狂乱的魔力风暴笼罩后，便立刻掉头朝多琳城赶来，结果正好看见此刻的灾祸希里。

“那、那是什么？”

“蜘蛛？可为什么恶魔也在……”

“喂喂喂……连亚莉克希亚小姐都挡不住它的攻击？谁都好，快用探查魔法看看那是什么怪物！”

“看不见，它的实力远超于我，甚至比亚莉克希亚小姐更强，连高阶恶魔组成的队伍都不是它的对手。”

尽管执政官的尊严令奥西维莉一行不容后退，但所有人都明白，这种程度的敌人就算上去也只是送死，没有人敢开口说撤退或上前，尴尬而沉重的氛围流转在所有人之间。

“那是灾祸之卵的半成体，你们应该庆幸，它在孵化的时候被人重创，否则现在就不是这种弱小的样子。”

“『这种弱小的样子』？”

仿佛听到不可思议的事情，精灵中的一人顺着声音低头，目光放在被伊丝踩在地面的阿撒兹勒身上，后者完全没有为灰头土脸的状况羞愧，而是神情凝重地解释。

“那是真正的灾祸，连乌拉诺斯大人对付起来都感到棘手，这样的存在一旦现身，只有全部恶魔出动，才有可能将其毁灭……这是所有生灵甚至不死者的敌人，它会吞噬一切能接触到的魔力，如果放任灾祸四处游荡，再富饶的土地也会荒芜。快放开我，我要恢复魔力，仅凭这些恶魔——塔尔塔诺斯他们，不可能是灾祸的对手。”

塔尔塔诺斯和乌拉诺斯明面上不是敌对关系吗？

虽然想这么说，但阿撒兹勒的神情并不像假装，或许灾祸在恶魔眼中就如同恶魔在人类眼中，是所有生灵的敌人。

“恶魔？不，这是堕天使。伊丝主教，这里到底发生了什么？”

完全弄不懂情况，奥西维莉只能向伊丝投来求助视线，然而莉娅那边的战况不容乐观，伊丝没有时间一一向奥西维莉解释，短暂考虑，伊丝解除对阿撒兹勒施加的限制，从阿撒兹勒身上跳到一边。

“你就留在这里，事情结束以后，我会视情况决定是否去天空岛瓦尔哈拉，如果你逃跑，你们的圣女将永远看不到乌拉诺斯的骸骨，你的破灭之剑我也会丢到雷暴之海深处。”

“现在根本不是计较这些的时候！我必须去协助消灭灾祸。”

在禁锢住四肢的『岩锢』消失后，阿撒兹勒便立刻从地上弹起。实际上在他与伊丝说话的时间内，他的魔力就已经恢复了一些，只是因为就算挣扎也还是会被伊丝踩在脚下，所以不如少做些无谓的事情，免去皮肉之苦。

“唔……”深深瞥了眼阿撒兹勒狼狈却又饱含坚韧意志的脸庞，伊丝沉吟片刻，“姑且相信你一次。『短距离传送』。”

（14/24）

第八十四章 莉娅的感谢

稍显凉意的微风拂过，吹落的绿色阔叶跟着飘至眼前，正站在树下的莉娅伸手拈过叶片，然后又心不在焉地将树叶随手丢掉。妖精之乡虽然处于热带，但这里植物依旧会随着春夏秋冬四季变化而变化，区别只是这里的树叶不会泛黄，少了几分秋日的韵味。

“又做那个梦了吗？”

在莉娅看着飘落的树叶时，伊丝出现在莉娅身边。

后者看向伊丝的眼睛微微睁大，漂亮的橙红色眼眸充斥意外。

“伊丝？现在连七点都没到，你怎么起来了？”

尽管妖精之乡的白昼时间比其他地方要长，但现在这个时间，天空还只是蒙蒙亮的程度，街上的行人很少，只有外出执行清扫任务的巡逻兵以及前往上学路上的学院学生，值得一提的是，这两者只要见到伊丝与莉娅，就一定会驻足行礼，或者对二人投去尊敬目光。现在离讨伐灾祸希里只过了不到一周，森林外仍有灾祸希里的残党，尤其是远离多琳城的其它城邦，失去了灾祸希里主导，这些低级灾祸开始全天候无差别捕杀所有具有魔力的东西，造成的灾害甚至比希里在时还要多。

不过所有人都知道，这些灾祸已是强弩之末，普通的灾祸只需寻常火把就能消灭，唯一麻烦的只有那些深入森林、慢慢发育的灾祸，虽然现在的它们不起眼，但假以时日，便有可能成为第二个灾祸希里，当然，这也只是『可能』。

按照堕天使阿撒兹勒的说法，能从普通灾祸变为『灾祸之卵』的灾祸少之又少，而能从『灾祸之卵』孵化为最终形态灾祸的个体，更是千不存一，在他这一生里，也只见过两次最终形态的灾祸，一次是乌拉诺斯还活着的时候，另一次则是灾祸希里。

接下来精灵们只需不断派队伍进入森林扫荡，便能将灾祸的威胁完全排除，得益于与树妖的和解，如今精灵深入森林后，不会再遭到森林的排斥——简言之就是，除了攻击性极强或者极度饥饿的魔物，只要精灵不主动招惹它们，魔物便不会攻击精灵。

伊丝故意装出闹别捏的模样，可爱地鼓起嘴。

“没到七点我就不能起床吗？”

“我倒没有那个意思，只是平时伊丝都是十点以后再起床，所以现在这个点看见，有些惊讶。”

因为担心灰色长发上有落叶，莉娅摇了摇头，以手拂过头发。明明是不起眼的动作，放在莉娅身上却变得可人起来，这种感觉有些类似不开口的自己（伊丝）与开口说话的自己，不说话时给人凛然冷淡的感觉，但只要一说话，神圣感便荡然无存，对此时的莉娅而言，如此动作让莉娅完成了从『圣灵』到『人类』的转变，变得更具亲和力，更像一位普通人类少女。

将这一幕收进眼底，伊丝俏皮回答道。

“这不是看见莉娅起床，我才赶紧跟着起床吗？作为妹妹，就该黏在姐姐身后——开玩笑的，因为阿撒兹勒那家伙在城里惹是生非，所以我起来教训了他一顿。”

和无赖的攻击手段一样，阿撒兹勒的性格也烂到透顶，擅自将多琳城的精灵当成大多数人认知中的放浪精灵，进而搭讪、骚扰她们。然而，只是这种单方面骚扰的话，自己还有由头审判阿撒兹勒，一脚让他老实下来，但被阿撒兹勒搭讪的精灵偏偏喜欢上了阿撒兹勒，被阿撒兹勒英俊潇洒的外表蒙蔽，艾琳娜上前劝告精灵时，甚至会被精灵当成是要和她们抢夺阿撒兹勒。因此两情相悦之下，自己也不好说什么。

直到今天上午，阿撒兹勒同时和数位精灵交往的事情败露，那些精灵找到奥西维莉，奥西维莉又找到自己，才有了现在的被迫起床。至于最后如何处理，因为打搅了自己的美梦，加上骚扰精灵，阿撒兹勒被自己挂着牌子倒吊在市中心的大树上，此刻所有精灵都能看清这只只有外表靓丽的堕天使的真面目。

原本阿撒兹勒没有资格住在多琳城，是在自己引荐下，才允许住进旅店里，自己想弄清楚『瓦尔哈拉的掌控者』、灾祸本体以及环大陆的事情，为此下一站要去瓦尔哈拉，没有阿撒兹勒引路的话，只靠自己，不知道什么时候才能找到天空岛。

当然，引路这件事不是自己求阿撒兹勒，而是阿撒兹勒求自己，否则他将无法完成圣女希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯的任务，被其他天使看扁，所以当阿撒兹勒被要求离开时，几乎是跪下来，一把鼻涕一把泪水的求着自己跟他回去。如果是威胁自己，自己会一巴掌让对方认清现实，但要是像这样苦苦哀求，自己就只能让他暂住下来。虽然也有把阿撒兹勒丢到城外，让他睡郊野的选择，但那太没人性了。

“莉娅才是，脸色不怎么好的样子，果然又梦见希里了吗？虽然我知道这只是站着说话不腰疼，但我还是要说出来，既然希里都在梦里原谅了莉娅，莉娅就不要再耿耿于怀了。”

在破坏殆尽的露天剧场结束灾祸希里以后，莉娅便时常梦见希里，按照莉娅的说法，希里在梦中向莉娅忏悔，最后时刻因为长期陷入过于偏执的情绪，犯下无可饶恕的罪行，并且表示自己不怨恨莉娅，然而这个梦不但加深了莉娅的自责，还让莉娅认为，这只是她一厢情愿的结果，让伊丝无可奈何。

稍显稚嫩的脸庞浮现不符合外貌的成熟，莉娅苦笑道。

“因为我想看见希里原谅我，所以我才会做这样的梦。假如希里的灵魂还在，我也许会相信这是希里的意念，但真正的希里早已消失，所以这只是这个脑袋的自我安慰而已。嘛，伊丝用不着为我担心，等过一段时间，我就会慢慢释怀。”

“啊啦，明明过去快万年时间都对希里念念不忘，现在却说过段时间就能释怀吗？对我而言，这种只能看着莉娅难过，我却没办法帮忙的感觉，让我很着急。”

“对不起。”莉娅脸上的苦笑更深一分，“但我要纠正一点，之前的万年可不比现在度过的两个月，那时候的我只要一出现就立刻自我了断，清醒的时间加起来还不足两天。这两个月里经历了太多事情，之前觉得仿佛还在昨天的故事，现在却感觉过去了很久很久。”

“唔姆……我也多少能理解一点。”

大概就如同现在的自己看曾经在地球里的生活一样，自己来到异世界只过去了快三年，可回首曾经地球中的生活，却有种那已经是很遥远很遥远的过去的感觉，最明显的特征就是，自己的思维方式越来越像异世界人了。

“理解？”

莉娅一边说着，一边向伊丝伸出手。

伊丝不禁为莉娅的动作愣住，不知道莉娅要做什么，莉娅见到伊丝发愣，才恍然的收回手，像是不好意思那样，手心在衣服上擦了擦，目光跟随脸一起瞥向一旁。

“过去走路的时候，希里总喜欢让我牵着，所以刚才身体自己动起来了。”

“不……我没有讨厌的意思。”

只是现在的莉娅借用蒂娜的身体，外貌年龄与自己相当，在四周男女观念淡薄的精灵眼中，比起把自己和莉娅当成关系要好的姐妹，更可能看成刚刚相互认可的恋人。

当然，如果被旁人误认为自己与莉娅是这种关系，一定是自己赚了。

伊丝的发言令莉娅扭过头来，神色间并无害羞和紧张，面色平静地重新把手伸过来。

“那要试试吗？”

“欸。”

要是在这里畏缩不前，自己就是那种只会嘴上说说的人，伊丝悄悄吞咽了口唾沫，试图像平时牵着玛丽那样伸出手，然而指尖刚感受到莉娅的温度，手就像触电了那样往后一跳。

太让人不好意思了。

一定会被误认为恋人的。

伊丝看了看周围，和想象中一样，由于自己和莉娅在露天剧场里展现的实力，不少人都注视着自己与莉娅。

可恶，就算是被误会，自己也一定要上。

心中闪过数种不同想法，伊丝像是要给自己打气那样，轻轻咳嗽。

“咳哼。”

然后猛地，不给自己后悔余地的，一下握住莉娅左手。

虽然是蒂娜的身体，但手掌却比蒂娜娇小的手大了一些，不过饶是如此，也还是和自己相差不多，是十四五岁的、少女的娇柔的手。

“伊丝很紧张吗。”说话的同时，莉娅捏了捏伊丝，“手上的肉都绷紧了。”

“呃……老实说，我还是第一次被比我大的人牵着。”

“对女孩子说『年龄大』，很失礼哦。就算是事实也一样。难怪除了拉克西丝和蕾菲娜，伊丝身边都是比伊丝小的孩子，原来年纪相差不多的女孩都被伊丝气走了，只有不敏感的拉克西丝和宽容的蕾菲娜还在。”

神色间有着一丝调侃，莉娅打趣地说。

尽管还在不好意思中，可这不代表自己会失去判断力，伊丝睁大了双眼反驳。

“怎么可能。”

“是是，我知道我知道，伊丝是很有魅力的美少女，就算不经意间说了打击人的发言，也不会让人就此失去兴趣，像艾琳娜那样，已经是被爱情蒙蔽双眼的少女了。”

“艾琳娜啊……”

提起艾琳娜，伊丝不禁苦笑。就连自己都能看出艾琳娜对自己的想法，更不用提感情更加敏锐的莉娅。不过自己对艾琳娜没有任何恋爱情愫，艾琳娜之所以对自己抱有感情，只是因为艾琳娜见到的人太少，就好像一些很少出门、不怎么见到女孩子的男生一样，当这些男生与一位女生接触后，会觉得自己喜欢上了那位女生，但实际上，造成如此感情的理由只是他们接触的女生太少，所以才会胡乱地把对恋爱的向往安在这位女生身上，他并不是真正喜欢这位女生，而是渴望恋爱。

现在的艾琳娜虽然不完全是如此，但也类似，艾琳娜是因为自己在危难中救了她，自己又展现出超越她所见过的任何一人的实力，所以才对自己心生爱慕。这样的感情很快就会随时间消失，假装没有察觉，才是对大家都好的选择，今后艾琳娜会遇见更合适的、真正值得她倾心的对象，艾琳娜不该把时间浪费在自己身上。

不过说是这么说，短时间内，艾琳娜很难找到合适的对象吧，也许会被人当成自恋，可事实是自己既可爱又强大——还很善解人意。

微笑着从伊丝脸上收回视线，莉娅继续往前走。

“看来已经有答案了。还是说回刚才，现在伊丝知道了我的过去，可我还不知道伊丝的经历，事到如今，我也该看出来，伊丝其实比我强很多。不管是遮蔽天空的魔力风暴，还是最后朝希里射出的那一箭，都超越了我，两百级？还是更夸张的三百级？数万年的魔王传承加上身为大陆最初生命的我的实力，到现在都只有195级，伊丝应该是阿撒兹勒说的，来自遥远大陆上的人吧。”

“也不完全是这样……更准确的说，我是来自另一个世界的人。”

自己不想刻意隐瞒过去，如今自己确信，没有人会抓自己去实验，伙伴们听到自己的身世后，也不会离自己而去，如果佩佩或者拉克西丝问起自己，自己也不会有任何隐瞒，伊丝语气里只有轻松。

莉娅不解地微微睁大双眼。

“另一个『世界』的人？这里是『世界』是指什么？”

“姆。”这个世界里虽然有宇宙这个词，但因为对世界的认知还停留在『天圆地方』，这里便是世界中心的地步，所以完全没有『星球』这个概念，自然也不会想到别的星球上也生活着碳基或者硅基生物，伊丝食指抵着下巴，思索着回答，“晚上抬起头可以看见天上的星星，我就是从其中一颗星星上来的人。”

“来自其他星星么……要是换一个人来，我肯定以为是在开玩笑，伊丝应该刻意用了我能理解的说法吧。伊丝是因为在那里太强，没有对手，所以才来这里吗？”

“不，恰恰相反，肯定是在那边太孤单，女神大人心里过意不去，所以才让我到这里体验美好的生活——啊，这不代表那边的世界差劲，相反，那里是一个没有战争，没有人饿肚子，生病了免费有人治，不需要工作太久就能幸福生活下去的地方，大家不用为了生计拼命奔波。”

“那不是很美好吗？”

莉娅的话让伊丝顿了顿，接着认真看向莉娅。

“虽然是很好，但我觉得还是这里更好，那边太孤单了，老实说，从我很小的时候，家人就不在了。像现在这样，我很满足。”

当然，如果没有这身实力的话，自己肯定活不过一周，可那是假设，事实是，自己有427级的实力，担心不会发生的事情，只是自寻烦恼。

莉娅若有所思地点头。

“原来如此，亲近的人更重要么。这么说来，之前一直说羁绊，现在我已经有新的羁绊了。明明收了这么大的礼物，却没有好好感谢过。”莉娅停下脚步，转过身，感谢的目光放在伊丝身上，“谢谢你，伊丝。”

“啊哈哈～这样我会不好意思的啦，在我看来，可是我更赚一些哦，收获了莉娅这样的姐姐。”

莉娅轻轻摇头，纠正伊丝。

“没有伊丝的话，我肯定到现在都还在苦苦寻找死亡方法，那时候的我太幼稚了。嗯……是时候解决最后的问题了，总不能一直用蒂娜的身体，之前为了清理残余灾祸，没能腾出时间，只能在夜晚释放魔王的传承，现在该加快进度，让我和蒂娜分开，我要用属于自己的身体道谢。事不宜迟，就在今天。”

“今天？我虽然没有问题……但还是先去和奥西维莉她们打声招呼吧，如果我们突然消失，她们非得发疯不可，其他城邦派来的使者根本不听她的话。”

“啊啊，说的也是。”

回想起其他城邦不再说夺回阿莱克西亚之塔，而是想尽办法博得自己兴趣，以此希望自己去她们城邦住下的那些使者——尤其是她们焦头烂额的样子，伊丝与莉娅不禁相视一笑。

“回去吧。”

（16/29）

第八十五章 塔尔塔诺斯的执念

“吾主。”

“姐姐大人。”

当伊丝与莉娅进入市中心的大树时，正好撞上刚从里面出来的拉克西丝与卡米拉。由于被城邦使者纠缠到头痛，卡米拉直到抬起头看到伊丝之前，都是一副嫌恶神色，紧随其后的拉克西丝则双手提着各种不知名但看上去就很昂贵的东西。

因为阿莱克西亚之塔被莉娅握在手中，而莉娅又是展现过极强实力的恶魔，精灵不敢随便与莉娅说话，所以作为中间人的自己，便成为各城邦精灵的笼络对象，只是自己公开表示拒绝站队，也不会去其他城邦居住，很快就会离开妖精之乡，因此自己的同伴便成为精灵们的目标。她们希望通过笼络卡米拉一行，间接的让自己对她们心生好感。

这一周时间里，几乎每天都有城邦使者去旅馆造访，最开始卡米拉还会以处理公务的姿态回应她们，但随着烦不胜烦的拜访，卡米拉也开始不耐烦起来。

“卡米拉和拉克西丝怎么在这里？”

伊丝好奇的发问令卡米拉尴尬起来，支支吾吾地回答。

“原本是想着让这群烦人的精灵闭嘴，不要再去打扰我和姐姐大人，但是……”

但是又被塞了一堆礼物。

从卡米拉的表情就能得出这一结论。

伊丝苦笑道。

“嘛嘛，这也不全是坏事，卡米拉趁着这个机会，多交一些朋友怎么样？虽然这些城邦精灵的作风糟糕，但就性格而言，都还算端正。”

跟在卡米拉身后的拉克西丝上前一步，正色回答。

“恕我直言，吾主，我不认为让卡米拉和那些精灵接触是一件好事，她们的话题离不开勾引人类与兽人，如果让卡米拉和她们成为朋友，会对玛丽和蒂芙尼的教育带来不良影响。”

“姆……说的也是，我太想当然了，还是水树更适合成为朋友。话说回来，这么多天过去，拉克西丝，你有见过阿撒兹勒吗？”

但愿拉克西丝不会被阿撒兹勒的外表蒙蔽双眼。

“没有，光是和那种蠢货呼吸同一片空气，我就感到恶心。”

这副能和卡米拉媲美的毒舌已经告诉自己，拉克西丝和阿撒兹勒有过交流——拉克西丝的日记里有写过她希望救世主是英俊潇洒、拥有一头蓝短发、肌肉匀称的男性，尽管这是对『救世主』的要求，但也透露出了，拉克西丝喜欢这种类型的人，如今见到阿撒兹勒后会与对方说话，也在情理之中，只是现在看来，阿撒兹勒给拉克西丝留下了极其不好的印象。

由于伊丝一副“发生了什么吗？”的表情，拉克西丝继续以愠怒神情解释。

“不净的堕天使也敢和我等神造天使相提并论，和吾主您比起来，他只是在地上爬行的蛞蝓，光存在就让人不悦。吾主，我建议您还是早些把他分成几块，丢去喂查理斯。”

在拉克西丝罕见地咒骂之时，站在拉克西丝旁边的卡米拉以唇语告诉伊丝，事情经过为喝醉的阿撒兹勒将拉克西丝当成和他一样的堕天使，进而轻佻地指着拉克西丝，让拉克西丝陪他喝酒，神造天使的圣洁遭到污蔑，拉克西丝自然对阿撒兹勒心生厌恶，加上最近四处搭讪纯良精灵的丑闻，拉克西丝对阿撒兹勒的反感愈发深刻，甚至超过了卡米拉对阿撒兹勒的不屑。

伊丝不禁苦笑。

至此之后，拉克西丝对蓝发青年的幻想会不复存在吧，因为极度讨厌一个人而连带着讨厌与之相似的一类存在，并不是稀罕事。只是话说回来，最近拉克西丝变得越来越像卡米拉，不仅语气不客气，就连对自己的吹捧也越来越明显，以前还会说自己实战技巧不足，劝慰自己更多努力一类的话，现在变成了『和吾主比起来，那只是爬行的蛞蝓』这种发言，把自己捧到掉不下来的位置。

说不定拉克西丝在日记里向往的不再是英俊轻年，而是银发双马尾末端挑染了蓝色，身材纤细，深藏不露的美少女。

“卡米拉小姐、拉克西丝小姐，我们的话还没说完——”

大门内传来城邦代表们的声音，伴随急匆匆的脚步，城邦代表很快出现在伊丝眼前，然而映入她们视野的，正好是伊丝与莉娅。一行十人不约而同地呆滞一瞬，接着脸上很快浮现谄媚笑容。

“伊丝主教，亚莉克希亚大人。”

一位身材高挑的精灵走上前。伊丝对这位精灵有印象，这是来自菲斯城邦的、语气强硬的精灵，在其他城邦代表提出封印阿莱克西亚之塔时，这位精灵以相当激烈的言辞反对。

“伊丝主教、亚莉克希亚大人，您对菲斯城邦的提议考虑的怎么样了？如果亚莉克希亚大人愿意去我们菲斯城邦住下，我们菲斯城邦愿意俯首称臣，执政官这个位置将成为历史，亚莉克希亚大人就是唯一的国王。”

听到菲斯城邦使者的话，其他城邦使者，包括奥西维莉在内，全部瞪圆了双眼。

“你们这是想做什么？！”

“没什么，只是觉得比起嘴上说着统一妖精之乡，还是行动更能证明决心，亚莉克希亚大人虽然是恶魔，但我们也看到了，亚莉克希亚大人在危难时刻拯救了多琳城，更不用提以我们这点实力，只要亚莉克希亚大人想，随时都能消灭我们。与其故步自封，不如让亚莉克希亚大人把我们这些分散的城邦联合起来，只有这样，我们才能恢复精灵往日的荣光。还是说，你们在怀疑亚莉克希亚大人的品性？”

这个说法也太狡猾了。

如果有人敢说莉娅的不是，肯定不会得到莉娅青睐，而莉娅现在又手握阿莱克西亚之塔，被莉娅厌恶，几乎等于日后一定会落后于其他城邦。

其他城邦使者面面相觑起来。

将这一幕收进眼底的莉娅摇了摇头。

“我没有要统一妖精之乡的想法，也不会去菲斯城邦成为国王。”

“为什么？”

高挑精灵吃了一惊。

莉娅微笑着回答。

“我的话还没有说完，是维持现状还是统一，由你们精灵自己决定，我只负责公平合理的分配资源。莱克西亚之塔不论落到谁手里，都会引发战争，所以我决定还是由我来掌控。”

“可我们怎么和自己的子民交代……”

莉娅不住进其他城邦，其他城邦就始终把莉娅当成外人。将城邦的安危交到他人之手，她们为执政官，会承受来自民众的巨大压力。

不过这也不是完全无解。

莉娅身后的尾巴晃了晃，成熟的笑容中透露出自信。

“我不是你们的『神明』吗？如果我把缠绕在精灵身上的诅咒解除，让因为诅咒而无法诞生男性的精灵恢复正常，我在精灵眼中就不再是异类，而是真正的『神』，那样一来，由我这个至高无上的『神』来控制阿莱克西亚之塔，就无可争议了。

嘛，我知道这个方案对你们来说难以接受，但这只是暂时的，当所有人都尝到阿莱克西亚之塔的甜头，困扰你们的诅咒被解除，你们面临的压力自然就不复存在，相反，城邦的实力因为阿莱克西亚之塔发展壮大，而你们又身为这个时期的执政官，你们的声誉只会愈发高涨，这个过程里，所有人都能受益。”

“这……”

“我该怎么和其他执政官交代……”

“奥西维莉，我有事找你。”

由于城邦使者们依旧是一副无法拿定主意的模样，站在一旁的伊丝只好替莉娅岔开话题。莉娅刚才说的言论是再三推敲后的结果，灾祸希里虽然死去，但围绕精灵的诅咒并未消失，莉娅身为希里的创造者，有替希里弥补过错的义务，而趁着这段时间，将因为希里而分裂的精灵族统一，也同样是要完成的目标。

目前这些执政官不是真心交出统治权——包括菲斯城邦的使者在内，这位高挑精灵只是想着当莉娅寿命将尽后，菲斯城邦的精灵可以接手莉娅留下的遗产，并非真的想让莉娅当国王。

至于莉娅为什么没有把她会渐渐统一精灵族的事情说出来，而是撒谎说自己不会统一妖精之乡，当然是为了不被执政官所排斥，一旦莉娅真正成为精灵眼中的神明，到时候莉娅不论做什么，这些执政官想阻挠也大势已去。当然，莉娅也有动用蛮力的选择，但动用武力就一定会造成死伤，让精灵族恢复成整体，是为了弥补希里犯下的罪，依靠暴力弥补罪行，难免有本末倒置的味道。

所以干脆以神明自居，做出真正符合神这一称谓的事，让所有精灵意识到她们是被神所救，这样一来，精灵就会以莉娅为中心团结起来，城邦之间的隔阂也将在莉娅引导下渐渐消失。统一成一个国家，只是时间问题。

没想到自己会被伊丝叫住名字，长相与艾琳娜十分相似的奥西维莉吃了一惊。

“伊丝主教，有、有事情吗？”

“接下来我和莉娅会离开妖精之乡，去恶魔所在的结界世界一趟，你们有事情可以去找卡米拉或者佩佩。”

“去结界世界？伊丝主教是要……”

“我也要去。”

没等奥西维莉说完，卡米拉便站到伊丝身边，提出一起去结界世界，随后，拉克西丝也以一本正经的神色强调。

“我跟随吾主。”

伊丝苦笑着摇了摇头。

“卡米拉和拉克西丝就留在妖精之乡，看着阿撒兹勒，虽然他身上的魔法道具被我没收，魔力也在禁制下只有准英雄领域，但他的魔力恢复速度还是200级水准，没有人监督他，万一惹出麻烦就糟糕了。我和莉娅去结界世界是为了正事，卡米拉和拉克西丝想去的话，等到明天，我再带大家一起去结界世界参观。”

“唔……”

卡米拉不高兴地皱眉，嘴巴也微微撅起。

伊丝摸了摸卡米拉的头。

“放心，我和莉娅是去解决蒂娜的问题，很快就会回来。卡米拉有什么想要的东西吗？我可以去威弗列德城买回来。”

“……我想要和姐姐大人一样的发带。”

“我知道了。拉克西丝呢？”

“我只要吾主能平安回来。”

“这种要求和没说一样啦。”

毕竟没人能威胁到自己。

记录下卡米拉与拉克西丝想要的东西，伊丝又继续交代了一些注意事项，接着以全知地图扫描了一遍多琳城，确认没有危险后，才发动『高阶传送』，带着莉娅离开多琳城——所有多琳城的精灵都看见自己在城市上空拉开西尔芙之弓的样子，如今没有隐藏实力的必要。

◇

“我要开始了。”

站在宽敞明亮的城堡中枢中心，莉娅先是看了看严阵以待的赫蒂等几位堕天使，然后将目光放在伊丝身上。此刻代表城堡中枢的骨架已经被莉娅取下摆在面前——这原本就是莉娅的所有物，莉娅接下来将以这具骨架为核心，神键为媒介，创造新的肉体，蒂娜也将在莉娅意识转移之后，意识回归肉体。

值得一提的是，由于莉娅是把传承从体内剥离出来后再注入到神键里，所以一旦身体创造完成，蒂娜将失去传承带给她的实力。

“以防万一，我要强调，传承里不止有我的灵魂，还有其他历代塔尔塔诺斯的灵魂，虽说她们的灵魂完整度很低，说成是一些没有消失的执念更合适，但那仍旧是塔尔塔诺斯灵魂的一部分，所以在我剥离传承，等级逐渐降低的过程里，其他魔王的意识可能会取代我，控制这具肉体，到时候就需要伊丝还有赫蒂你们代我传达，让她们继续将传承剥离下去。

另外不必担心她们会不配合，她们是由城堡中枢挑选出来的，品格优秀的存在，只是因为执念存在，她们可能会想去完成一些遗愿，还请稍微给她们一些时间。我已经在记忆中向她们交代了如何剥离传承。”

为了对付希里，莉娅读取了所有塔尔塔诺斯的记忆，进而了解到，自己留下的『魔王的传承』这一术式不止包含了自己的灵魂，还有所有塔尔塔诺斯的灵魂，因此当『莉娅』这个意识随着传承剥离，逐渐淡化后，其他存在感更强的意识便会出现。

值得一提的是，这些魔王虽然各自有着淡淡的执念，但这些执念很容易就能满足，比如想最后看一眼城堡、看望那些还未消失的友人，或者吃一顿人类的大餐，都是些短时间内就能完成的事情，所以不会花费太多时间。

伊丝认真点头。

“嗯，我知道了。”

“历代塔尔塔诺斯……”赫蒂神情复杂地肯定，“我们会尽量尊敬她们。”

得到伊丝与赫蒂点头，莉娅轻舒了口气，右手搭在胸口处。

“那么——”

（18/29）

后记

又到了后记时间。

这一卷过了多久？按照一章一天算，虽然中途也有把一章四千字拆成两章两千字的时候，但毕竟是少数，所以大概过了两个多月吧？倒是和是这一卷里角色度过的时间对上了，可惜这一卷是由秋天到夏天，而我们身处的现实是由春天到夏天。

虽然写这一卷比上一卷用的时间要短，但我有种写这一卷度过了好久好久的感觉，人的体感真是奇妙的东西，大概是写这一卷用的脑袋比较多，每天脑袋里都想着剧情，所以才感觉比较多吧。

然后来说说这一卷的剧情，大致上就是以莉娅为中心的故事，其中涉及了一些圈套，因为怕出漏洞，所以一直尽量避免这种比较复杂的计谋，毕竟无敌文，只要看着爽就好了（当然这个爽不是单指碾压，还有看着舒服的意思），但写这一卷的时候，不知不觉脑海里就出现了这个圈套，所以就尝试着拓展、修改了一些，结果发现意外的不错，就是为了交代清楚，花了比较多的笔墨铺垫，所以那里可能有点乏味，当然这也是智斗经常出现的问题，不过所谓铺垫的越多，爆发的时候就越爽，我觉得这个目的是达成了。

其次是轮回与迷宫的少女这个标题，这个卷名当然是借鉴了某galgame，所以略微有些偏题，不过卷名嘛，只要像那么回事就好了，过去也被朋友吐槽，明明卷名起的波澜壮阔，结果故事就是日常等等。

至于创作这一卷的经历，因为过于平顺，以至于yomi现在不知道要讲什么，非要说的话，只是写到末尾突然觉得，要是放在galgame里，卷末的当天晚上，伊丝肯定会和莉娅睡在一个房间，然后——嗯。接着角色线走向true ending。之所以说是true ending，是觉得这一卷里还是失去了很多，比如希里，还有蒂娜失去的实力，不过要是换成happy end，强行让希里复活，蒂娜也不损失实力的话，就有点勉强的意思，会让人觉得傻fufu的，所以经过再三思量，yomi还是决定用现在的结局。

接着是下一卷内容，下一卷的主角各位读者大大应该也看出来了，是天空岛瓦尔哈拉·赫尔梅斯的圣女，天空岛的名字之所以这么长，是因为当圣女继承天空岛以后，天空岛的名字就会从瓦尔哈拉变成赫尔梅斯，只是一个小小的设定，啊，说到这里我要补充一下，在莉娅这一卷里面，最开始的时候提到了，伊丝注意到蒂娜总是露出不符合她性格的眼神，这其实是蒂娜在吸收传承过程中，其他魔王灵魂暴露的表现，这一点本该在文内提及，但实在没地方插^入，所以就在这里说好了，下一卷也将放进去解释。

关于天空岛这里，还有一件轶事。今天上午yomi做了个梦，梦见下一卷结束后，故事里突然多了个红色长发，同样也是救世主的少女，红发少女不由分说就开始攻击伊丝和圣女，而理由是伊丝太不像救世主，玷污了救世主的名字，最后还坐着另一座天空岛撞瓦尔哈拉-赫尔梅斯，因为是梦，甚至还有画面和角色的语音，相当真实，简直就像在说要我在这一卷后面再加一卷，但我从来没想过这个角色，着实奇幻。这该死的闹钟，要是不打扰我清梦，我不就能多水很长的文了吗，赚的钱再给它买两个闹钟，凑一对后宫。

嘛，闲话和吐槽就说到这里，最后必须要感谢各位读者大大能阅读至此，同时也感谢各位读者大大们的月票、打赏和鼓励，没有各位读者大大，yomi也无法坚持到今天，十分感谢。

另外要说，今天更新的这一章是7000字，按两千字一更算就是三更，也就是19/30，放在文里觉得有点破坏阅读体验，所以就移到后记里了。

那么，各位读者大大下一卷再见。

2021/06/19

Yomi

第一章 临行之前

为了商议今后事宜，伊丝拜托旅店的工作人员，租用了旅店上层的宽阔客厅，现在这间客厅内除了伊丝一行，还有莉娅、蒂娜、赫蒂、阿撒兹勒以及作为精灵代表的艾琳娜。

可以说是相当热闹的房间。

值得一提的是，总数超过十人的客厅，阵营划分相当明显，身材娇小的玛丽、蒂芙尼与蒂娜坐在一个沙发上，而另一边的伊丝、卡米拉与佩佩则共同坐在一个稍微大一些的沙发，剩下的艾琳娜、莉娅与阿撒兹勒，则分别入座剩下两侧的沙发，四方刚好围起一个茶几。

此外，以仆从自居的蕾菲娜、拉克西丝与赫蒂仅以站姿，站在沙发后面身后等候命令。

“莉娅小姐之后会留在精灵领吗？”

身体微微前倾，玛丽朝坐在对面莉娅好奇问道。现在会议才刚刚开始，蕾菲娜与赫蒂还在为众人倒茶，原本玛丽也想和拉克西丝站在一起，但蒂娜强硬拉着玛丽坐下来，玛丽便只好听蒂娜的话。

被玛丽提问，莉娅准备伸向甜点的手顿了顿，似乎觉得这个场合拿起甜点有些不符合魔王的威严，莉娅尴尬而不失礼貌地将目标放在一旁还未冷却的茶杯上，双手将其端起，微笑着说。

“嗯，直到解除诅咒之前，我都不会离开这里，虽然目前还不知道希里用了怎样的咒文，但我已经有了一些方向。哪怕是全胜时期的我，也不可能诅咒整个妖精之乡的精灵，如此范围，超越了诅咒魔法的极限。所以我想，希里当时的魔法应该只是一个启动仪式，实际上希里提早进行了准备。比如将特殊的魔法制品放入水源，所有的精灵都喝了含有诅咒源的水，接着当时的精灵国王触怒希里，希里便启动了那些早已埋进精灵身体里的诅咒，只有这样，才能解释诅咒的范围和波及速度。而确认了诅咒的源头，之后就很好处理——把血液中不干净的东西清除即可。”

听到和诅咒有关的话题，艾琳娜不禁关切扭过头，看向坐在旁边的莉娅。

“……可如果是这样，亚莉克希亚大人，当初侥幸逃过一劫的先祖该怎么解释？我们先祖使用的水源和其他精灵使用的水源相同，其中大多数人甚至是过了好一段时间才逃到陵墓附近。”

“我的话还没有说完，刚才我只是用了个比较容易理解的例子，那时候的希里和灾祸脱不了关系，精灵描绘的壁画上说明了，希里发怒以后，整个妖精之乡开始被黑色粘液，也就是灾祸覆盖，所谓的诅咒源头，应该来自灾祸，而后来的那些逃难者，应该是没有被灾祸发现的人，这也与躲在精灵陵墓就逃过一劫的历史相吻合，那里在地下深处，灾祸难以感知。

当然，这只是我的初步设想，究竟是不是如此，得实践以后才知道。之后要通知其他城邦，尽可能活捉灾祸，把它们收集起来，如果一个不剩，诅咒没办法调查下去。”

“好的，我会转告给母亲大人，让母亲大人通知其他城邦。”

听到莉娅会留在精灵领的发言，玛丽前倾的身体开始后缩，神情间有着失落。

“莉娅小姐不能一起走吗……一个人留在精灵领，会很寂寞呢。”

因为情况特殊，莉娅会慢慢统一精灵族的事情被严格保密，到现在也只有莉娅与伊丝两个人知道。

嘴唇试了试茶杯的温度，感觉到烫的莉娅将茶杯放在大腿上，温婉地回答。

“谢谢玛丽担心，但我其实有很多事情要做，除了诅咒以外，还要不时回结界世界帮忙重建魔王城，多琳城的各位也都很热情，所以算不上孤单。”

现在多琳城与海底神殿有超远距传送门连接，莉娅随时都可以通过超远距传送门，从多琳城到威弗列德城外的海底神殿，进而进入结界世界。要说的是，超远距传送门的魔力消耗巨大，整个妖精之乡只有掌握了妖精之塔的莉娅才能启动，并且由于传送门会随着目标的增多，魔力消耗大幅增加，为了避免遭人觊觎，破坏传送门，妖精之乡知道传送门的人寥寥无几。

莉娅微笑着将对话转回正轨。

“比起我，还是问问这边的阿撒兹勒吧，不论灾祸还是乌拉诺斯，阿撒兹勒都很了解。虽然我从未见过乌拉诺斯，但在后辈的记忆里——”

莉娅话音戛然而止，目光瞥向坐在对面的蒂娜，在所有塔尔塔诺斯的记忆中，蒂娜与乌拉诺斯的接触最多。

被莉娅看着的蒂娜顿时全身僵硬，她与乌拉诺斯有过约定，不能把乌拉诺斯的死因告知给别人，更不能暴露自己与乌拉诺斯的关系其实很好。

让蒂娜松了口气的是，莉娅并未点出这层关系，而是接着刚才的话继续说。

“但我通过后辈的记忆，多少了解了一些乌拉诺斯。乌拉诺斯的实力比我和阿撒兹勒加起来都要强大，是什么导致如此存在消亡，让人不得不在意。阿撒兹勒，想让伊丝信任你去天空岛，就必须先取得我们的信任，度过了上万年时光的你应该清楚这个道理。”

“呃……”

目光四处飘动，阿撒兹勒如同被带到审判桌前的罪犯那样坐立不安，说话也跟着含糊不清起来。

“我……我也不知道乌拉诺斯大人为什么突然离开，乌拉诺斯大人的实力绝非一般人能想象，即使最强大的灾祸来到乌拉诺斯大人面前，也不会是乌拉诺斯大人的敌手，而且乌拉诺斯大人是世界的圣灵，没有寿命限制，所以乌拉诺斯大人的死因，即使在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上，也是一件让人费解的事情。圣女大人之所以要让我带伊丝……伊丝小姐去天空岛，就是因为伊丝小姐身上有乌拉诺斯大人的圣骸，圣女大人应该想调查乌拉诺斯大人的死因。圣女大人虽然和乌拉诺斯大人没有血缘关系，但却是所有人里最敬爱、最憧憬乌拉诺斯大人的人。”

“圣女到底是怎样的存在？”中途打断阿撒兹勒发言，依蒂丝皱起眉毛，“自称恶魔，却还有圣女这种称谓，不觉得违和么？”

提到圣女，阿撒兹勒不安的表情逐渐正经，甚至还多了几分尊敬。

“圣女大人就是圣女大人，和人类的圣女一样，神圣的、信仰坚定的善良女性。圣女大人的职责无可取代，圣女大人也愿意为自己的职责献出一切，天空岛上的所有人都无比尊敬圣女大人。”

对恶魔自己来说，『恶魔』两个字只是一种称谓，并没有邪恶的意思。人类对恶魔的偏见来自于希里，起初恶魔这个名字和人类、血族与精灵一样，仅仅只是种族名。

“愿意为职责献出一切啊……”

乍一听是善良的、有亲和力的女性，但直觉告诉自己，这位圣女绝对是一个偏执而麻烦的人。

还是问了想知道的问题就赶紧离开天空岛，尽可能不要与这位圣女扯上关系比较好。

内心暗自拿定主意，伊丝一本正经地把双手放在桌面上，以警告般的眼神盯视阿撒兹勒。

“我说过，乌拉诺斯的尸体不在我身上，而且从很久以前就消失不见，你的圣女，希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯不会得到想要的答案。另外万一起见，我必须事先警告，如果你们的圣女发现乌拉诺斯尸体不在我身上，对我或者我的同伴采取强制手段，我会用对等或在这之上的手段回击。阿撒兹勒，你清楚我的实力。”

第九章 大祭司

“这里就是乌拉诺斯大人和圣女希斯缇娅大人平时的住所，也是瓦尔哈拉-赫尔梅斯的核心。”

停在台阶前，阿撒兹勒为众人介绍道。

“相当气派呢。”

“虽然干净，但没有亲切感。”

“嘛，神殿都是这样子啦。”

接在佩佩后面，伊丝苦笑。亲切感与神圣感是彼此排斥的存在，过于亲切，就会失去神性——这里的亲切与神圣是狭义上的。

“那些衣着简陋的下级恶魔也能踏入圣殿吗？”

卡米拉努了努嘴，指向刚从台阶上走下来的恶魔，尽管这些恶魔穿着体面衣服，但还是能轻易分辨出，这是双头食人魔，属于下级恶魔的一类。只是从台阶上走下来的双头食人魔，并没有野生食人魔那样让人感到野蛮，反而有一丝智慧气息，其中一位双头食人魔双手抱着一位婴儿——以食人魔的体型，这个婴儿和十四五岁的少年相差无几，两位双头食人魔明显是夫妇关系。

“当然，乌拉诺斯大人和那些虚伪的女神不同，魔王大人对每位生活在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的人都施以平等的爱，即使是智慧低下的食人魔，也有得到加护的权利。比起只把恩泽赐予信仰自己信徒的尤弥尔女神，乌拉诺斯大人才是真正的慈爱之神。”

“阿撒兹勒肯定没有看过尤弥尔教会的教义。”

“那有什么特殊的吗？”

“女神也平等的爱着每个人，只不过解释她权力的人并没有按照她说的实行，反而将女神的旨意曲解成了另一个意思，阿撒兹勒应该把女神和教会分开来。”

自己成为红衣主教以后，有了自由出入地下书库的权力，而那里就有记载女神旨意的原典，也是后来被尤弥尔教会称为『教义』的东西。女神从没有说过只拯救相信她的人，反而要求信徒尽可能帮助弱者，这一切只能怪历代教皇，尤其是尤利乌斯，将教会当成了巩固权力的工具。

阿撒兹勒轻佻地耸肩，显然不相信伊丝的发言。

“就当做是这样吧，还是回到最开始的话题上。我们回来的正是时候，每到月初，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的住民就会带着新出生的婴儿登上圣殿，接受乌拉诺斯大人、希斯缇娅圣女大人或者大祭司库克大人的祝福，挤在一堆恶魔里的滋味实在不好受。”

那这两位食人魔为什么带着婴儿来了？

看出伊丝想问的话，阿撒兹勒笑着说。

“他们不是来接受祝福，而是希望让他们的孩子成为瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的士兵。食人魔骨子里有尚武的血脉，而瓦尔哈拉-赫尔梅斯上又不允许厮杀，于是经过万年时间改变，原本通过血腥厮杀选出王者的传统，便成为攀比职位高地的角斗，可以看成是在乌拉诺斯大人强大实力震慑下，不得不做出的改变。”

“虽然是被迫做出改变，但变得文明了。”

“就是这么一回事。”

阿撒兹勒对佩佩做出的总结摊了摊手。看得出，阿撒兹勒对这种改变十分满意。

简单介绍完毕，阿撒兹勒指向台阶之上的圣殿，所谓圣殿，是一座有着尖锐屋顶，遍布浮雕与高耸窗户的宏伟建筑，外墙虽以石头砌成，但却在魔法映照下反射银色光辉。

“那么，接下来我们该进圣殿了。从这里开始就要注意发言，如果惹恼值守这里的大祭司库克，连我也不方便说什么。”

“我知道了。”

伊丝回头看向卡米拉、佩佩与拉克西丝，这三人是最容易乱说话的存在——之所以有拉克西丝，是因为神造天使与恶魔的敌对关系。

“我会保持沉默，如果她没有对姐姐大人出言不敬的话。”

“我也有我的分寸。”

“唔……”

三人各自点头同意，此外玛丽虽然没有被点到名字，但还是食指交叉挡在嘴前，表示自己也不会乱说话。

继续前进。

得益于台阶十分平缓，即使体力最差劲的蒂芙尼，也没有感到疲惫，在圣殿门口与守护结界的士兵告别后，伊丝一行便踏入圣殿内部。看的出阿撒兹勒在这里相当出名，几乎每个路过的仆役都会向阿撒兹勒驻足行礼，而阿撒兹勒也以绅士般的动作点头回礼，和在多琳城时表现出的不堪判若两人。

“住在这里的恶魔是不是少过头了？”

走在被石柱撑起的银色长廊中，伊丝瞥向左右两边花园。圣殿内部比自己想象中大得多，严格来说，自己现在所处的位置并非圣殿，而是前往圣殿的路上。这条长廊有着上百公尺，左右两边为一眼就能看到尽头的花园，花园尽头，则是没有任何保护措施的断崖，由于这里过于圣洁、宁静，加上天空岛四周都是蓝色的景象，给人一种身处天堂的错觉。

“除了乌拉诺斯大人和圣女大人，圣殿里只住了很少的仆从，连卫兵都因为没有存在意义，一个也没有安置。圣殿是最接近圣域结界的地方，居住在这里的人太多，会影响到魔力从圣殿流向我们头顶上的圣域结界，另外乌拉诺斯大人和圣女大人也不喜欢有太多仆从在自己身边。”

“那我们住在这里，岂不是会添麻烦。”

虽说自己问完了圣女问题就会离开，但看在礼貌的份上，至少也要在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上待一晚，而用阿撒兹勒的说法，自己接下来会住在圣殿里。哪怕理论上说，多八个人住在这里，对结界几乎没有影响，可对外面那些没法住进圣殿里的恶魔而言，自己一行难免破坏了规矩。既是为不给招待自己的阿撒兹勒添麻烦，也是为了避免今后被人指指点点，这种事情应该主动避免。

“但除了圣殿，我也没有更好的选择，现在贵族居住的上层已经满员，我总不能让伊丝小姐你们去那些贵族家里挤一晚，中层和下层一定能找到住所，不过那里条件简陋，让客人住在那里，有损乌拉诺斯大人和圣女大人的颜面。伊丝小姐愿意接受圣女大人的邀请，我们自然要尽到主人的义务。”

“……阿撒兹勒，比起说服我，我觉得你更应该和前面那个人解释。”

目光绕过阿撒兹勒，伊丝泛起蓝色魔法光的眼睛看向迎面走来的男性，来者的年龄在三十至四十岁之间，手中神杖，身上华服还有环绕全身的贵族气质正告诉自己，这个人在圣殿内有一定地位。

『上帝之眼』显示，这个人叫做库克。

是阿撒兹勒说过的大祭司。

由于彼此距离只有不足五公尺，双方的目光很快便撞在一起。

冷漠中混杂了点点不耐的眼神。

尽管一句话也没说，但伊丝能从这个叫库克的大祭司身上感到一股不欢迎自己的味道。

他在厌恶自己。

莫名其妙。

在伊丝示意下回过头，见到大祭司库克的阿撒兹勒立即挺直身体。

“库克大祭司，我回来了。”

阿撒兹勒与库克是平级关系，阿撒兹勒并未对库克行礼。

“阿撒兹勒……”

先是瞥了一眼阿撒兹勒，身着华服，手持神杖的库克很快把视线转移至旁边的伊丝一行。

冷冷的面孔让人感到讨厌，然而这份冷漠却给伊丝一种违和感，仿佛不是这种性格的人却非要做出这副模样一样。

“这边几位就是你带回来的人么，乌拉诺斯大人的圣骸在哪里？”

“遇见了一点问题，需要面见圣女大人才能解决。”

“问题。”仿佛在回味般，与职位相比颇为年轻的库克低声喃喃，接着轻轻将神杖点在地上，转向伊丝几人，十分端正地自我介绍，“我是瓦尔哈拉-赫尔梅斯上司掌秩序、占卜天象的大祭司库克，如果各位想了解瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的律法与往事，可以随时找我。”

如同在等待伊丝的回答，库克将目光放在站在众人最前方的伊丝身上。

相当强的压迫力。并非来自实力，而是气质上，这是只有长期身居高位的人才有的氛围。

伊丝以不输库克的礼仪回敬。

“伊丝·恩雅，尤弥尔教会的红衣主教，请多指教。”

在这之后，伊丝又一一介绍了卡米拉一行。

“人类、血族、半魔、半精灵还有女神身边的天使……”目光从卡米拉几人身上扫过，库克重新看回阿撒兹勒，“那么，容我重复一遍，乌拉诺斯大人的圣骸在哪里？”

比起问阿撒兹勒，更像在问自己。

阿撒兹勒皱了皱眉。

“我已经说过，必须要见到圣女大人才能说清楚。”

“希斯缇娅大人明天就要接受洗礼仪式，为了保证洗礼仪式能顺利完成，有什么事情，可以放在希斯缇娅大人接受完洗礼仪式以后再说。乌拉诺斯大人对希斯缇娅大人的意义非同小可，在这个关键点，让希斯缇娅大人知道乌拉诺斯大人的圣骸归来，如果导致明天的洗礼仪式出现差错，阿撒兹勒你要怎么负起这个责任？我身为大祭司，有权力决定，究竟什么时候让圣女大人知道这个消息。”

“可是——”

没等阿撒兹勒说完，库克便打断阿撒兹勒的发言。

“还有，我刚才听见，你要把这几位小姐安置在圣殿里，阿撒兹勒，你这是把瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的其他人放在哪里？圣殿不论何时都要保持宁静，否则会影响圣域结界的稳定，以前乌拉诺斯大人还在之时，我可以睁一只眼闭一只眼，但现在没有乌拉诺斯大人提供源源不断的魔力，如果圣域结界因为你的独断专行终止循环，后果如何，你比我更清楚。”

被库克一连串责问下来，阿撒兹勒只能不断露出欲言又止的神色。以他的脑袋，根本不是库克的对手，说到底，仗着大义做依靠滔滔不绝，这种手段本来就很狡猾。

虽然自己觉得不住进圣殿也没关系，不如说自己从一开始就想避免这种麻烦，但自己只会尊重尊重自己的人，不希望住进圣殿，不代表喜欢被人赶出去，伊丝面带微笑的抢过对话。

“库克大人误会阿撒兹勒了，阿撒兹勒之所以带我们去见圣女大人，是因为我们遇见了一个不小的麻烦，只有圣女大人才能解决。”

被伊丝插话，库克挑起眉头，目光重新放回伊丝身上，等待伊丝下文。

“麻烦？”

“我们见到天空之主乌拉诺斯时，乌拉诺斯已经陨落，而我们为了保全乌拉诺斯的尸体，将乌拉诺斯放进了储物魔法，然而现在却没办法把乌拉诺斯的遗骸从储物空间中拿出来，现在只能找圣女大人解决。”

“还有这种事情。”

库克挑起的眉毛皱拢在一起，棕色眼眸中有着明显的质疑，显然没相信伊丝的说法。

而伊丝也早就猜到库克会有如此反应。

“容我重新解释一遍，这里的无法取出，不单单是拿不出来，而且还无法探查到乌拉诺斯的遗骸，如果库克大人不相信，可以自己看这片储物空间。”

说完以后，伊丝以恶魔语咏唱储物魔法，一个黑色圆洞顿时出现在众人眼前。

这原本是拿来对付圣女的魔法，除了自己，没有人可以探查到自己的仓库，而如果圣女看不见自己的仓库，自然不会相信『乌拉诺斯的遗骸凭空消失』的说法，因此自己以恶魔语准备了一个可以被他人探查的储物空间，为了增加可信度，还把仓库里的部分物品转移到了这个储物空间里，让人认为这确实是自己用来存放东西的地方。

当然，现在展示给库克看的，仅仅只是虚有其表的高阶幻术，就算库克探查自己，也会因为自己身上的各种被动魔法而无法得出结论。

然而出乎伊丝意料的是，库克只是眉头紧锁，并未上前探查储物空间。仿佛在思考什么那样，沉吟了许久后，库克重新抬起头来，满是严肃的脸上依旧看不出太多感情流露。

“既然都做到这个份上，也罢，我和你们一起去见希斯缇娅大人，那样万一出了什么事情，我也能及时补救。”

退却了吗？

明明最开始露出厌恶自己的神色，现在却又不继续追究下去，这种有些生硬的转变让人摸不着头脑。

“如果希斯缇娅大人允许你们住在圣殿，我也不方便责问个不停，我也是为了瓦尔哈拉-赫尔梅斯着想，望诸位客人见谅。跟我来吧，希斯缇娅大人在这边。”

微微点头道歉，库克带着神杖转过身，缓步走向他来时的方向。

（27/30）

第十章 天空岛的圣女

没有再遇见阻拦，如同阿撒兹勒事先介绍的那样，圣殿内几乎没有士兵，就连侍从也只有寥寥几人，值得一提的是，这些侍从很多都是人类或类人恶魔，体型奇形怪状的侍从，一路上伊丝只见到一位。

起初伊丝以为这是上层恶魔的兴趣，习惯雇佣相对爱干净的人类作仆役，然而大祭司库克否定了伊丝的猜测。真正理由是圣女希斯缇娅是一位人类，比起恶魔仆从，人类仆从更方便交流。即便部分恶魔在多数事情上都比人类强——比如更坚韧、更能承受高强度的劳动，不需要睡眠，随时都能在身边听候命令等等，但圣女还是执意让有人类外形的生物做侍从。

和自己想象的一样，十分固执。

“我们到了。”

负责领路的大祭司停下脚步，圣殿的主体也终于出现在伊丝眼前。

一座白色的圣堂。

并不算气派，甚至还没有尤弥尔教会中央神殿的主殿大，然而这座圣殿却比伊丝见过的任何一处大殿都更圣洁。结界世界里莉娅的城堡中枢虽然气派，但与这座几乎只有白色、纤尘不染的圣殿比起来，也还是逊色了几分。这处建立在花园之上的圣殿更像是天使、神明的居所，伊丝能感到这里的元素像在宁静中睡着了那样，流动的异常缓慢，仿佛进入了这里，就进入了梦境的国度。

此外，面前这座圣殿并没有设置大门，站在伊丝的位置向殿内窥探，可以窥见殿内的大部分摆设——圣殿的顶部和尤弥尔教会的圣殿一样，有着半圆形的高远穹顶，不同的是，这处圣殿的穹顶并没有封死，就好像鸟笼顶部那样，仅仅只以弧形的白色石柱相连接，因此穹顶上的阳光可以直直照进圣殿内部，加上被打磨的锃亮的白亚石地板，圣殿几乎每个角落，都沐浴在阳光之下。

分不清这到底是恶魔的领地还是天使的领地。

当然，除了圣殿，最吸引人目光的自然是位于圣殿中心，背对着自己一行的少女。

『上帝之眼』显示，这就是希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯。

如同通常意义上的圣女那样，希斯缇娅跪在直通圣殿尽头的红毯上，双手合十，低着头祈祷。尽管隔得太远，圣殿里的光线又过于刺眼，伊丝看不清希斯缇娅身上的细节，但那头顺着脊背一直滑落到红毯上的樱色长发，以及双膝跪在祭坛前的身姿，足以给人留下深刻印象——不易接近的、从尘世中解脱出来、只能让人仰望的圣女。这里的不易接近并非是冷漠，而是指若有若无的距离感，因为信仰心太强，所以不论怎么相处，都会感到一层隔阂，与自己或者说绝大多数人，是两个世界的存在。

“那就是圣女大人……”

“嘘。”

伊丝悄悄对玛丽比出噤声手势，来到这里以后，自己多少懂了些大祭司库克为什么要阻拦自己。这里的元素密集且流动缓慢，如果有人在这里使用魔法，会像推倒了多米诺骨牌那样，惊动沉睡于圣殿里的所有元素，进而影响天穹上圣域结界的稳定——圣殿里的元素基本上都在向魔法阵流动。

宁静的氛围让伊丝感到不适应，对不信仰神的自己一行来说，来到这里只会破坏氛围，让人有种损坏艺术品的惭愧感。事实上，不仅伊丝，就连卡米拉也下意识屏住呼吸，不好意思大声说话。

“要等圣女大人祈祷完吗？”

伊丝以小到快要听不清的声音问阿撒兹勒，后者点了点头。

“圣女大人献上祈祷的对象是乌拉诺斯大人，以前即便乌拉诺斯大人就站在圣女大人面前，圣女大人也还是会像这样祈祷，现在乌拉诺斯大人不在，圣女大人对祈祷变的更加执着，如果有人打扰了她，她会生气地把人赶走，”似乎触怒过圣女，阿撒兹勒心有余悸地补充，“用不客气的语气。”

“果然么。”

虽说信仰这种东西不像魔力那样明显，能够招来元素青睐，让有实力者变得与普通人与众不同，但信仰确实会以独特的氛围环绕在人身边，当然，与其说是信仰，不如干脆的说是一种坚定不移的意志，就好像拉克西丝和琳给人的感觉那样，哪怕二者信奉的东西并不相同，站在人群里，依旧能让人感到与周围格格不入。

面前的圣女同样也是如此。

只能等下去了。

不过——

“进来吧，远道而来之人。”

圣殿内传来圣女的声音。

和想象中一样空灵的、缺乏亲切感的声音，就好像神使与之人类，天生就有一种距离感。

虽然不知道安心祈祷的圣女为什么能感受到自己一行存在，但对方都点名『远道而来之人』，自己也乐于早点结束等待。

得到大祭司点头首肯，伊丝一行踏上红毯，进入圣殿。

出乎伊丝意料，原本伊丝以为圣殿内的阳光会很刺眼，实际进来以后，里面的光线却反而不如外面看上去刺目，除了圣殿尽头的高耸祭坛依旧被笼罩在光芒中，什么也看不见以外，大殿内的一切伊丝都一览无遗。

其中自然也包括圣女希斯缇娅。

樱色长发在点缀着蓝色丝带的白金色长袍映衬下相当醒目——不如说这身白金色神官袍，本就是为衬托希斯缇娅的樱色长发缝制，二者的搭配让人无法移开目光。

拿起放在地上的金色神杖，希斯缇娅转过身来。

年龄大概在十六岁左右，五官十分精致。

比起可爱，更偏向漂亮。

就和她名字中的『绮丽儿』一样，仅仅只是站在那里，便让人感到明亮，相当绮丽的存在。

见到伊丝年轻的外表，希斯缇娅偏紫色的樱色眼眸微微睁大，表露出吃惊模样，然后又很快回归端正姿态，目光扫过伊丝身后的卡米拉几人。

“我是瓦尔哈拉的圣女希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯，受乌拉诺斯大人恩宠，得以在此见到各位客人。”

和阿撒兹勒说的一样，希斯缇娅不喜欢他们把瓦尔哈拉改成『赫尔梅斯』的做法，仅仅以『瓦尔哈拉』称呼天空岛。

“我是伊丝·恩雅，这些是我的同伴……”再度重复刚才对大祭司库克说过的介绍，伊丝稍稍斟酌了言辞后开口，“我们预留在瓦尔哈拉上的时间不多，所以圣女大人，我希望我们能跳过那些麻烦的过程，直接说正事。”

“不得无礼。”

站在众人身边的库克厉声呵斥。

希斯缇娅皱了皱眉，手中华丽的金色神杖轻点地面，声音中多了一丝不满。

“库克，这里是圣域，比起客人的要求，你的行为更无礼。出去。”

“希斯缇娅大人，我身为大祭司，有监管圣域的权利，我必须在这里监督来者的一言一行。”

大概是找不到反驳库克的话，希斯缇娅眉头皱的更深一些。

“她们是我请来的客人，愿意花费自己的时间，冒着危险来瓦尔哈拉，我们就已经欠了一份人情，只是要求跳过繁文缛节，何来无礼一说？”说到这里，希斯缇娅多看了伊丝一眼，偏紫色的樱色眼眸中有着点点期待，然后回看向库克时，又重新冷漠下去，“更不用说这些客人身上有乌拉诺斯大人的消息。我命令你现在就去为伊丝小姐几人准备房间——就在我的房间旁边。”

库克紧抿着双唇，眼中满是不情愿。

“可如果她们擅自使用魔法，打乱了圣域的元素……”

“没有听见我的命令吗？”

两人间很快出现剑拔弩张的氛围。

要是希斯缇娅强硬命令库克去给自己一行人安排住处，自己就得为希斯缇娅的情面，在天空岛上多待一段时间，那样无疑会很麻烦。伊丝主动推辞。

“圣女大人让我们住在普通的地方就好，这里太过安静，让人有些不适应。我们来到这里，除了给圣女大人带来乌拉诺斯的消息，还有一些想知道的问题，所以这是对等的交易，圣女大人不必有亏欠感。正如圣女大人所见，我们的伙伴里有一位神造天使，既然已经跨越雷暴之海，接下来自然要去环大陆，寻找神之国所在。时间紧迫，我们只会在天空岛上待一宿。”

“唔……”伊丝的主动让步令希斯缇娅沉吟骗氪，与库克之间的紧张氛围也渐渐消散，“这样么……阿撒兹勒，你去让沙利叶和安士白他们把住的地方腾出来，让伊丝小姐她们住进去，你们住在圣殿里。”

“我、我们住在圣殿里！？”希斯缇娅的发言让阿撒兹勒为之失声，惶恐地说，“让沙利叶住进圣殿没什么，可我和安士白这样的男性，怎么能住在圣女大人您身边？我和安士白会去上层贵族家里休息，还请圣女大人务必收回刚才的话。”

“库克呢？”

“如果让伊丝小姐住进堕天使的房间，我没有异议。”

但拉克西丝大概不乐意住在堕天使的房间吧。

虽说如此，自己也没有太好的办法，圣女已经让堕天使把住所腾出来，如果自己执意住在中层，无疑是不给圣女大人脸面。

住所的事情就此平息，希斯缇娅展露出圣女的平静笑容。

“那么，接下来就和伊丝小姐说的那样，直奔主题吧。库克、阿撒兹勒，你们去招待伊丝小姐的同伴，我留在这里解答伊丝小姐的疑惑。”

“可是……”

库克似乎想说什么，不过话才刚到嘴边，就被阿撒兹勒的拉扯打断，后者悄悄在库克耳边说了些什么，库克便不情愿地与阿撒兹勒离开，与之一同的，还有卡米拉与依蒂丝几人，和伊丝的感受一样，众人不习惯圣殿的氛围。这里虽然干净，但却没有丝毫亲切感。

大殿迅速安静下来。

希斯缇娅微笑着朝伊丝摊开手心。

“抱歉，这里没有可以招待客人的桌椅，我们只能站着说了。”

“无妨。是圣女大人先问，还是我先问？”

“由我先来吧，伊丝小姐才刚出现在圣域，圣域里的元素就产生波动，这种情形我只在乌拉诺斯大人身上见过，伊丝小姐和乌拉诺斯大人见过面了吗？”

之所以背对着自己也能感受到自己踏入圣殿，是因为能感受到元素的流动吗？

可希斯缇娅只有堪堪准英雄领域的实力，不应该能见到元素流动才对。

察觉到伊丝的惊诧，圣女继续微笑着解释

“圣域——也就是圣域结界所笼罩的范围，当我圣灵化以后，我便可以感知到这片领域里所有元素的感情。虽然我还不是真正的圣灵，但我已经被这些元素接纳，所以只要有人踏入圣域，我就立刻会察觉到。”

“原来如此。”

“伊丝小姐还没有回答我的问题，嗯……站在圣殿里说话像在质问，我们还是换个地方吧。”

手持神杖，希斯缇娅率先迈出一步。

不到一分钟，二人便来到一片建立在花园中的银色走廊，由于这里与伊丝来时的路相同，所以给伊丝一种自己正在走出圣殿的错觉，不过这里其实是圣殿的后院。

住在圣殿的人肯定每天很乏味，不论去哪里，周围的景物都一样。

“现在伊丝小姐可以回答我的问题了。”

跟上如同在散步的希斯缇娅，伊丝以不会被人察觉到感情的口吻回答。

“……如果圣女大人说的『见面』，是指见到乌拉诺斯的遗骸，我确实和乌拉诺斯见过。”

“嗯。”

希斯缇娅轻巧地点了点头，精致的五官上看不出到底是在生气还是觉得无所谓。

伊丝补充下去。

“起初乌拉诺斯的遗骸保存在我的储物魔法里，但后来不知道为什么，凭空消失，我至今都没有任何头绪。我知道这番话没有可信度，不过我确实没有把乌拉诺斯的遗骸藏到别的地方，为了表示诚意，我可以打开储物魔法，让圣女大人搜索。既然圣女大人有方法调查到乌拉诺斯的遗骸在我身上，现在可以再度以同样的方法，探查乌拉诺斯遗骸的方向。”

“嗯、嗯。”

出乎伊丝意料的，希斯缇娅仍旧只是轻轻点头，没有停下来的意思。

没理解自己的意思吗？

既然是圣女，不该像阿撒兹勒那样愚蠢才对。

在伊丝疑惑之际，希斯缇娅缓缓转过身来，面对伊丝，漂亮的脸上一副『果然如此』的微笑，仿佛在回应希斯缇娅的感情，圣域里刮起微风。

“和我想的一样，最后会找不到乌拉诺斯大人的痕迹。”

“……你还没有搜索我的储物空间。”

“没有那个必要，我从一开始就没有认为乌拉诺斯大人会死，遗骸消失，不过是乌拉诺斯大人无意间造成的误会——乌拉诺斯大人应该是厌倦了这个世界，去往别的地方。我之所以命令阿撒兹勒寻找乌拉诺斯大人的遗骸，就是为了确认我的想法。现在果然和我想的一样，最后不论如何也找不到乌拉诺斯大人的遗骸。”

（28/30）

---------------

包含环大陆在内的地图已经更新，就放在人设卷最后一章。另外希斯缇娅的插画也在制作中，本来按照档期，这一更里就能放出来，但画师逾期了，所以得再等两天（可恶啊，本来正好赶上这个剧情）。

第十四章 天空岛中层

与偶然遭遇的库克分别后，伊丝来到位于山腰位置的中层。

左右看着人来车往，即使夜晚也人声鼎沸的街道，伊丝不禁有种自己来到人类国度的错觉。中层不愧是全知地图反馈的、人口最稠密的地方，摩肩接踵的人群以及道路两边窗户里投射出的灯火，与上层的冷清成了鲜明对比。

“恶魔的集市么……”

除了基本的路边摊，还有许多表演杂耍的恶魔，比如几十位恶魔的叠罗汉、多足恶魔同时抛出近百个点燃的酒瓶到空中却不失手，又或者是生吞烧红铁棒之类。

虽然大部分恶魔都取巧使用了魔法，比如将烧红铁棒伸进喉咙之前，先用魔法让其冷却下来，待取出的时候，又再度用喉咙中的特殊器官喷吐火焰，不仅能起相当好的节目效果，还顺带把铁棒重新加热回烧红的颜色，当然，饶是如此，也不是所有恶魔都能表演如此杂技，恶魔的身体固然比人类强大许多，可也还是在生物的范畴。

观众的喝彩声与铜币落到地上的声音连接响起，即使是贸易都市威弗列德城，夜晚也没有这样热闹。

出门前，自己应该把卡米拉她们也叫上才对，虽然卡米拉和佩佩是贵族大小姐，但对娱乐节目同样缺乏抵抗力，异世界的娱乐活动实在太少，这些能带来感官刺激的节目，足以让人津津乐道一整天。

明天晚上再和卡米拉她们一起出来吧。

圣女明天要进行洗礼仪式，自己一时半会儿也借不来载具——尽管洗礼仪式上午就会结束，圣女也答应结束以后就会送自己一行离开，听起来白天似乎有充足时间，但那也只是听起来，找人这种借东西的事情，不提前预留双倍的时间，会白等很久，对方也有自己的事情要处理，更何况洗礼仪式在瓦尔哈拉的意义，等同于人类世界的国王登基，区别只是洗礼仪式要进行好几次而已。

“剩下的就是库克吗……”

库克的表情不像在骗人，甚至可以说是真情流露，他确实将希斯缇娅看的非常重要，并且对希斯缇娅圣灵化一事极为痛心，只是这些并不能让自己站在他那一边，反而得注意与他保持距离，过去所见已经告诉过自己无数次，执念越深的人，就越容易陷入偏执，不论希里，还是奥古斯汀，都是如此。

此外，库克主动告诉自己这些过去，这一行为本身就很可疑，仔细思考，库克只是想利用自己，通过自己把过去究竟发生了什么传达给希斯缇娅，希望希斯缇娅能认真思考。至于把消息告诉希斯缇娅的自己会怎样，他肯定猜到了结果，以希斯缇娅对乌拉诺斯的崇敬，恐怕当自己说希斯缇娅其实是被库克捡回去以后，圣女当场就会和自己翻脸。自己只是一个带来消息的客人，不是救了希斯缇娅一命的恩人，不把自己的位置摆正，想当然的劝告，最终会变成无可救药的蠢蛋。

真是狡猾的老狐狸。

忍不住轻哼了一声，伊丝继续在灯火通明、满是恶魔的街道上穿行。既然决定明天要带卡米拉她们出来，不事先踩点，看看有哪些值得一看的节目，闲游的体验会大大降低。

很快，伊丝的目光被一群别样的恶魔吸引，神情逐渐微妙起来。

“……虽然从看见恶魔的喜好和人类差不多的时候就该想到，但没想到这么快就出现了啊。”

自己看见的是恶魔风俗店。

一大群穿着奇异服饰的女性恶魔挤在一座建筑门前，摇摆着身子与手臂，招揽路过恶魔。

听起来很美好，但看见画面的话，不仅无法让人提起兴趣，还会把人吓跑。这些恶魔女性几乎没有人类的部分，连魔物娘都算不上，具体形容起来的话就是，一大群虫子挥舞着带有倒刺的尾巴与密密麻麻的腿部，即便她们都穿着衣服和短裙，自己的审美也还是无法认同。她们给自己的感觉就好像在蜈蚣的每条腿上都套一层布，然后再在身上的每个环节都盖上半露不露的衣服，让人感到莫名其妙。如果自己这样的人类走进去，一定会被吓个半死。

至于自己为什么能看出这是风俗店而不是人类屠宰场，仅仅是因为建筑上用恶魔语写着风俗店几个字，同时那些被招揽进去的男性恶魔，也都会发出不那么正直的嘿嘿笑声。

下午阿撒兹勒还悄悄对自己说中层有许多妖娆的魔物娘，信以为真的自己真是看错人了。难怪在多琳城的时候，阿撒兹勒一听到精灵就两眼放光。一直呆在瓦尔哈拉上，或许出来后看见一只毛梳的好看的狐狸，都会觉得眉清目秀——不对，该吐槽的不是这里，自己应该注意的是，阿撒兹勒的守备范围广到令人惊叹。

正当伊丝在全知地图上默默将这里从规划路线上划去时，不远处一群神情与众不同的男性恶魔吸引了伊丝注意，从这些男性的清秀外表、略小的蝠翼、白皙肌肤以及细而长，顶端为心形的尾巴看，他们是一群男性的魅魔。这些男性魅魔脸上遍布紧张与不安，似乎在害怕什么，与街上热闹的人群格格不入。

“最近发狂的人越来越多，我都不敢出门了。”

“是啊，原本好几天才一起，这两天每天都有，而且还是好几个街区先后发生，昨天我还听说艾文那家伙在接客的时候，客人突然发狂，差点把他掐死在床上，还好他早有准备，撕开藏在裤兜里的魔法卷轴，才勉强逃过一劫，只是在逃出来的时候受了点伤，现在都还躺在病床上。”

“客人突然发狂么……”

关系到每个人的生存，男魅魔们统统表情难看地低下头。

似乎要为这番凄凉加点料，一位发胖的男魅魔补充道。

“不仅发狂的人越来越多，我听说外圈的麦子也开始枯死了，一些土地变得不再长东西，森林里的魔物只能跑进村子里找吃的。”

“已经到这个地步了？没有瓦尔哈拉，我们这些恶魔该去哪里生存啊。”

“是瓦尔哈拉-赫尔梅斯，”一名体格壮硕，身材高大的男性魅魔皱起眉纠正，“圣女大人会代替乌拉诺斯大人，重新为天空岛提供魔力，我们这些人只要耐心等着，圣女大人迟早会解决这些问题。”

“唔……”

“你们在说什么？”

在男性魅魔们话音告一段落的时候，伊丝靠近人群。

“呃。”

见到外人靠近，男魅魔脸上顿时浮现尴尬，先是彼此相视一眼，然后又低下头，谁也不愿意成为第一个开口的人。

伊丝只好随便指出一个人。

“我没有指摘你们的意思，只是想知道天空岛上发生了什么。老实说，我今天刚来瓦尔哈拉-赫尔梅斯做客，虽然过几天就会离开，但还是好奇岛上发生的事情。”

“是……是外面世界的人类吗？瓦尔哈拉-赫尔梅斯一直在封锁状态，怎么可能有人进来。”

伊丝的发言顿时吸引了男魅魔们的注意，众人抬起头，打量起伊丝。

“我的『真实之眼』没有反应，她没有骗我们。”

“确实。没有在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上见过这样的人类女人。”

“也是两只眼睛和一只鼻子欸，外面的人类和瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的人类也没有区别……啊，这位要更漂亮，刚出现的时候，有种圣女大人的气质。”

“能感觉到很强的气势。”

“既然不是来抓我们的士兵，我们就放心了。”之前说话最多的削瘦恶魔站出来为伊丝解释，“我们在说岛上最近发生的怪事，像是好端端的恶魔突然发狂，还有植物枯死这样的。”

“原因呢？原因是什么？其实下午的时候，我也正好看见两个恶魔突然发狂，扭打在一起，当时我以为那只是普通的争执，但一同在场的其他人好像不这么认为。”

连全知地图都显示『发狂』，那两只章鱼显然不是简单的争吵，而是陷入了异常状态，从当时阿撒兹勒果断的反应看，阿撒兹勒应该见过不少类似的事情。自己之所以对男魅魔说谎，是为了得到更多信息，自己当面问阿撒兹勒的时候，阿撒兹勒生硬的转移了话题，不愿意回答。

削瘦魅魔迟疑了片刻，看了眼周围的其他魅魔后，才小心翼翼地作答。

“其实我们也没法确定真假，这个消息据说是其他魅魔在招待上层贵族的时候，无意间在上层贵族的梦里所见，已经传的整个中层都知道了”

“但说无妨。”

“……据传那些人之所以发狂，和乌拉诺斯大人的陨落有关系。乌拉诺斯大人陨落以后，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上缺少魔力供应，刚开始的时候还好，现在随着时过去的越来越久，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的魔力逐渐不足以支撑这么多人，于是土地渐渐荒芜，那些原本生活在充沛魔力里的恶魔，也因为大地中的魔力急剧减少，在无意识间变得暴躁，进而无法控制自己的情绪，所以才有了好端端的恶魔突然发狂，植物也跟着枯死的情况。”

跟在削瘦魅魔后面，微胖的魅魔也打开话匣。

“不知道这样的日子还得持续多久啊，没有了乌拉诺斯大人，瓦尔哈拉都无法维持下去了，今后我们这些恶魔该逃到哪里……”

“我们还有圣女大人，圣女大人会成为圣灵，保护我们。”

“可圣女大人只是个还没成年的孩子，让这样的小孩子保护我们，我过意不去。”

“难道你去代替圣女大人，成为圣灵？”

同伴的建议令微胖魅魔面露难色。

“如果可以，我倒是愿意成为圣灵。只是成为圣灵，必须要有一颗纯洁的心，我们这些魅魔怎么可能……”

微胖魅魔的话令伊丝莞尔，微笑着为对方打气。

“别泄气，种族不会决定纯洁，圣女是人类，但人类也不一定都纯洁，不是么。至少我看到你的样子，觉得你是个有良知的魅魔。”

“我……我还是第一次被人类女性这样夸奖……有、有种被圣女大人夸奖了的感觉，太让人不好意思了。”

微胖恶魔局促地搓着手。

另一边的壮硕男魅魔则双手环抱在胸前，沉声道。

“按道理说，乌拉诺斯大人能为瓦尔哈拉-赫尔梅斯提供近乎无穷的魔力，是因为乌拉诺斯大人有无穷无尽的生命力，那样一来，让堕天使大人们来代替乌拉诺斯大人，不就能解决问题了么，堕天使大人们也拥有无穷的寿命，如此圣女大人就不需要圣灵化了。”

“我们能想到的事情，堕天使大人们肯定也能想到啦，圣女大人是堕天使大人们看着长大的孩子，不会愿意圣女大人就这样消失，一定是有什么难言之隐。”

“呼——说的也是，但愿上面的人能早点解决魔力不足的问题。”

应该就只有这些情报了吧。

伊丝思索着点点头。

“原来如此。这些异变都是因为岛上魔力不足产生。有机会的话，我会帮你们把这份担忧传达给圣女大人和阿撒兹勒。”

“咦诶？传达给圣女大人和阿撒兹勒大人？”

如同听到难以置信的发言，魅魔们一同张大嘴。

伊丝摊了摊手。

“当然，我不是说过，我是从瓦尔哈拉外面来的人类吗？之所以能在这个时期过来，是因为我是受圣女大人邀请，嘛，我不会泄露你们的名字和种族，只会把你们的担忧告诉圣女大人，让圣女大人知道她在被下面的人关心。”

男性魅魔们顿时松了口气，脸上满是感激。

“啊啊，麻烦这位小姐了。”

“感激不尽。”

“那么就到这里，谢谢你们告诉我这些情报。”

挥手与男性魅魔们告别，伊丝借着人群，消失在魅魔们的视线中。

——并没有回去，而是躲进了深巷里。

大概是中层的缘故，这里的深巷不像上层那样干净，里面躺着几只醉酒后被扒光了衣服的虫类恶魔，地面也有一层浅浅的积水——当然，自己进入深巷不是为了看这些醉鬼，而是为了找一个地方切换到第三形态。

只有在第三形态时，自己才能看见元素的流动，而元素在一定程度上可以代表地脉魔力，要验证男魅魔们的话是否属实，切换到第三形态，飞到空中俯瞰整座城市，无疑是最好的方式。

只是这个方式有一定的危险性。

这座城市里有禁空结界，同时还有只要上升到一定高度，就会被各类魔法攻击的陷阱，自己得做到神不知鬼不觉才行。

不知道乌拉诺斯的设下的结界有多高强度。

一边想着这样的事情，伊丝一边缓缓吐气。

『第三形态觉醒』

淡淡的白光迅速笼罩伊丝全身。

（2/23）

第十七章 异常的结界

“吾主，天亮了。”

伴随拉克西丝一贯的正经语气，正在熟睡的伊丝突然感到一阵强光射入眼睛。下意识用手臂挡在额前，微眯着双眼看向视野左下角的全知地图。

现在是上午七点半。

没有任何犹豫，甚至没有看拉克西丝，伊丝直接拉起被子，盖在头上。

除非有特殊情况，否则自己的起床时间是上午十点。

察觉到伊丝的回笼觉，身穿女仆装束，蓝发在阳光映射下反射熠熠光辉的拉克西丝皱了皱眉，从一旁桌上拿起伊丝今天要穿的衣服，缓步走到床边，盯视着躲在被子里不出来的伊丝。

“吾主，今天是瓦尔哈拉-赫尔梅斯圣女洗礼的日子，如果再不起床，就会错过圣女的洗礼——这是吾主您昨天睡前特意交代我的事情。”

“呃……”听见洗礼两个字，前一刻还如同浆糊的大脑，此刻瞬间清醒过来，伊丝表情逐渐苦涩，慢慢拉开薄被，挣扎着从床上起身，“啊啊，我知道了，早餐就麻烦拉拉了。”

拉克西丝动作一顿，脸色也跟着变差。

“吾主，请您正常一些。”

“不，拉拉这个叫法不是挺可爱的嘛，阿撒兹勒那家伙平时说不出好话，唯独『拉拉』这个昵称起得不错，早知道的话，当初选称呼的时候，就直接叫拉克西丝『拉拉』了，有种很可爱的感觉，”由于拉克西丝开始用一种看虫子的眼神看着自己，伊丝只好尴尬地改口，轻咳两声，神情也跟着严肃起来，“拉克西丝，早餐就麻烦了。”

“是。”

将衣服放在床头，拉克西丝离开房间。还坐在床上的伊丝则目送拉克西丝离开，直到门锁发出『啪嗒』的扣响声后，才猛地重新瘫回床上，半睁的眼睛盯视白玉石天花板。

“虽然是最好的女仆没错……但要是再可爱一点就更好了。”

这番话当然是在说拉克西丝。

身为神造天使，拉克西丝不需要睡眠，自己睡觉的时候，拉克西丝会站在自己床边，等候自己醒来，因此如果第二天有重要的事情，自己会事先提醒拉克西丝，让拉克西丝提早叫醒自己。然而拉克西丝叫醒的方式既不是像美少女游戏里的妹系角色那样，跨坐在主角身上，也不是钻进主角被子里，而是拉开窗帘，让强光照进房间。尽管拉克西丝的古板性格自己早就一清二楚，但偶尔还是会忍不住想，明明有这么一副神明雕琢的身躯，却没有把魅力发挥出几分。

不过无法否认，这样的拉克西丝也有属于她的独特魅力，尤其是触及正经事情的时候，拉克西丝一丝不苟的性格相当可靠，是无可争议的最佳助手。

“嘛，说是这么说，果然还是玛丽叫人起床的方式更可爱啊。”

当玛丽遇见赖床的自己，会悄悄趴在耳边说『该起床啦』，让人一整天的心情都变成粉色。

遗憾似的叹气，伊丝走下床，开始一整天的准备。

圣女的洗礼仪式在上午九点举行，举行的地点，自然是圣殿。那里既是乌拉诺斯召集堕天使宣布要事的场所，也是圣女献上祈祷的地方。此外与人类国家不同，只要着装得体，不大声喧哗，即使平民，也能走进圣殿参观。

不过这只是纸面上的规定，实际上圣殿能进入多少平民，不得不打一个问号。圣殿内早就被各个贵族挤满，容不下几位平民参观。住在上层的贵族会提前派仆人占据位置，等到洗礼仪式快开始的时候，再慢慢走进圣殿，替换仆人。

恶魔的纯粹只是相对于人类而言，这些拥有特殊权限的贵族不介意使用他们的权力，这一点从整个瓦尔哈拉的分层就能看出一二，贵族居住在环境更好、魔力更充裕的上层，中层与下层的恶魔即使想进入上层居住，也会受种族限制，被拒之门外。唯一的优点，恐怕就只有当中层与下层的恶魔想路过上层时，不会像人类里贵族街与之平民街区一样，被士兵拒之门外，就这个改变而言，乌拉诺斯确实以一己之力压制了所有贵族。

就是不知道当圣女成为乌拉诺斯的继任者以后，还能不能像乌拉诺斯这样，让贵族各司其职，不逾矩。

——用脚趾也能猜到很难。

就像昨天刚到瓦尔哈拉-赫尔梅斯时，阿撒兹勒敲了敲他腰间的破灭之剑那样，只有自身的实力足以震慑贵族，那些自视甚高的人才会乖乖听话。

对着镜子将末端挑染了蓝色的银发绑成双马尾，伊丝牙齿咬着蓝色发带，发出含糊不清的声音。

“这些事情就让圣女自己头痛去好了，只要能保证堕天使的忠诚，就不会出什么大问题。”

比起安德烈亚和伊芙琳，圣女面临的已经是简单模式。

◇

迅速解决早餐，伊丝与同伴应邀前往圣殿，和事先说好的一样，充当向导的阿撒兹勒早早等在宅邸庭院里，不过出乎伊丝意料的是，阿撒兹勒身边还多了一位有着深紫色长发，身材不错，给人以文静印象的成熟女性——与其说文静，不如说是温柔和宽容，年龄应该在二十七岁左右。

全知地图显示，这位女性是堕天使之一的沙利叶，与其他堕天使一样，这位女性身后也有一对灰色羽翼。

只是不知为何，不论阿撒兹勒还是沙利叶，神情间都是一副难掩的疲惫之色，仿佛一整晚都没有好好睡觉。

也许和昨晚圣域结界的变化有关，伊丝悄悄吐舌头，穿过石径，走到阿撒兹勒与沙利叶身边。现在自己身边只有卡米拉一人，剩下的佩佩、玛丽、蒂芙尼以及蕾菲娜则在房间里换衣服，出于身份原因，拉克西丝不愿意一同参与洗礼仪式，而是选择呆在宅邸内。

“伊丝小姐，卡米拉小姐，今天二位的打扮比以前更加光彩照人。在这瓦尔哈拉-赫尔梅斯上，恐怕只有圣女大人能和二位相比了吧。”

一上来，阿撒兹勒便对伊丝与卡米拉送上奉承。伊丝仿佛在驱赶苍蝇般的挥了挥手。

“当着女性同伴的面夸其他女孩，可不是什么聪明的选择。而且我也没换节日的装扮，不还是和昨天一样么。”

自己的着装依旧是白色与蓝色交织的礼裙，卡米拉也同样是与平时一样，白色长裙、绑住金发的大缎带以及阳伞的搭配。

无视阿撒兹勒的发言，卡米拉目光绕到阿撒兹勒身后，有着深紫色长发的成熟女性。

“这位小姐是？”

“沙利叶，我的同僚，也是堕天使里唯一的女性。”

一边说着，阿撒兹勒还一边用难掩疲惫之色的脸向伊丝使眼色，仿佛在明示让伊丝快去说几句好听的话。

联想到昨天阿撒兹勒一脸神秘地对自己说“沙利叶肯定很符合伊丝小姐的喜好”的话，阿撒兹勒肯定是故意把沙利叶带到这里，想撮合自己和沙利叶。

阿撒兹勒这家伙，难道是想借这个机会，把自己还给他破灭之剑的人情还掉吗？

为了还人情出卖同伴，让人不齿。

一边暗自为阿撒兹勒祈求冥福，伊丝一边微笑着将目光放在沙利叶身上，『上帝之眼』反馈，这位堕天使的特长是治愈与探查。

“我是伊丝·恩雅，这位是我的妹妹卡米拉·佩西亚，沙利叶小姐接下来要和我们一起，去圣殿观看圣女大人的洗礼仪式吗？”

“嗯，”同样身穿礼裙的沙利叶露出极具包容性的微笑——这个微笑让伊丝觉得，沙利叶才是真正的圣女，“原本我应该在圣域结界周边巡察，但阿撒兹勒说什么也要让我和远道而来的客人见一面，所以我只好把工作交给萨麦尔，自己过来了。伊丝小姐和卡米拉小姐果然和阿撒兹勒说的一样，是容貌不逊色于圣女大人的女性，就连我也自惭形秽呢。”

“啊哈哈，和沙利叶小姐比起来，我和卡米拉还远远不够。”

话音才刚落下，伊丝便感到一阵仿佛气流突然撞在自己身上的感觉，只不过撞在自己身上的并非风一类的、真正的气流，而是探查系魔法。

从沙利叶微变的脸色看，是沙利叶在暗中探查自己的实力，然而双方实力相差太多，沙利叶什么结果也没得到。

并未将内心想法表达在脸上，伊丝在等待同伴从主栋里出来之余，继续在庭院里与阿撒兹勒与沙利叶寒暄。不知是否是自己的错觉，自己总觉得今天的太阳比昨天要烈了不少。

很快，佩佩与玛丽一行现身于伊丝眼前，对比玛丽换上华丽礼裙后的不适，佩佩神情凝重，眯起眼看向天空。

“天空岛移动了位置么？今天的太阳和昨天不一样。”

“移动了位置？”阿撒兹勒疑惑地歪头，“没有这回事，不过我确实听下面的人说，有不少血族和下级恶魔都觉得，今天的阳光让他们感到不舒服。也许是昨天晚上圣域结界……”

阿撒兹勒声音小下去的同时，沙利叶像是要盖过阿撒兹勒的声音那样，主动上前一步，抢过对话。

“这位小姐觉得不舒服的话，可以让宅邸里的仆人帮忙撑伞。”

“不用了，我有蕾菲娜——”

“咿啊！”

依蒂丝的话还未落下，宅邸主栋门前便传来蕾菲娜的悲鸣，几乎同时，众人目光转向蕾菲娜的方向。

此刻蕾菲娜虽然已经从阳光下躲进宅邸阴影，但皮肤表面，尤其是没有被衣服遮蔽的地方，正冒出阵阵白烟，白皙肌肤也变成烫伤后的红色，显然被阳光烫伤。

“蕾菲娜？”

神情凝重起来，依蒂丝跑到蕾菲娜身边，一把抓过蕾菲娜的手腕，蕾菲娜有些慌张地看向依蒂丝。

“主、主人，阳光……”

“我知道，先退到里面，离阳光远一点。”

仅仅一眼便判断出发生了什么，依蒂丝带着蕾菲娜退入到门内。与此同时，同样皱起眉头的伊丝一行，也来到依蒂丝身边。

依蒂丝脸色不那么好看地质问阿撒兹勒。

“阿撒兹勒，如果我没记错，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的太阳被外面的紫色结界改变，不会烧伤居住在里面的血族和恶魔，是这样吧？”

“是……”

“那现在又是怎么一回事？”

语气中充斥着不客气，依蒂丝微微抬起下巴。蕾菲娜一直有出门打伞的习惯，直到昨天阿撒兹勒一脸骄傲的保证，血族可以随便在阳光下行走，并且蕾菲娜也当场尝试以后，现在蕾菲娜才没有带伞出来，如今出现问题，自然要找做出保证的人。

脸色阴沉的仿佛要滴出水来，阿撒兹勒声音低沉。

“我也不知道……但我想肯定和保护瓦尔哈拉-赫尔梅斯的结界有关系，昨天依蒂丝小姐你们搭乘魔力飞艇进来的时候，天空岛的封印就出现了问题。唔，这些话本不该和依蒂丝小姐你们说——”

“阿撒兹勒，你要做什么？”

“沙利叶，伊丝小姐她们是值得信任的人类，我以我的人格保证，告诉她们不会出现任何问题。”

以严肃口吻让沙利叶退下，阿撒兹勒一字一顿地说。

“瓦尔哈拉-赫尔梅斯一直面临缺乏魔力的窘境，也许是现在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的魔力，不足以支撑外面的封印结界，所以原来能够让血族自由在阳光下行走的结界失去作用……这只是我的推测，事实到底如何，需要调查以后才能知道。请伊丝小姐还有依蒂丝小姐务必保密，瓦尔哈拉-赫尔梅斯缺乏魔力，是我们一直没有承认的事实。”

缺乏魔力吗。

明明自己昨天才给圣域结界灌注近百万点魔力，以圣域结界的消耗速度，至少未来一整年都不会出现魔力短缺的情况，因此保护瓦尔哈拉-赫尔梅斯的封印结界不可能缺少魔力。

只是如果把这个疑问抛出来，会被阿撒兹勒反问自己为什么会知道圣域结界恢复正常。

好在这里有另一个知情者。

比阿撒兹勒稍微矮一些的沙利叶抬起头，表情同样有着质疑。

“圣域结界昨天才因为不明原因恢复成乌拉诺斯大人时期的全盛状态，外面的封印结界怎么可能缺少魔力？”

“但现在除了这个解释，还有什么能解释遮蔽日光的结界为什么失去作用？沙利叶，你先治疗蕾菲娜小姐的伤势，我去找人通知瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的住民，警告血族和害怕阳光的恶魔不要随便出门。圣女大人进行洗礼仪式之时，外面不允许出现任何骚乱。依蒂丝小姐，十分抱歉，这是我们堕天使的失职，之后我一定会交给能让依蒂丝小姐满意的答案。”

跟在阿撒兹勒后面，沙利叶也对依蒂丝微微点头道歉，伸手托住蕾菲娜被阳光烧伤的手臂，低声咏唱咒文。

“『生命逆转』。”

如同时光倒流那样，蕾菲娜手臂上的红色急速变小，仅仅一个呼吸的时间便消失不见。

“谢谢。”

蕾菲娜不好意思地收回手，依蒂丝绷紧的表情也跟着缓和下来，轻呼了口气。

“呼，连你们堕天使都不知道发生了什么，我姑且将刚才的事当成过失。只是今天我要留在宅邸里看着蕾菲娜，不能出席圣女的洗礼。”

“薇尔……我只要打伞出去就好。”

“我有我的主意。”

依蒂丝以眼神示意蕾菲娜不要继续说下去。

先是天空岛外面的告死鸟，然后是魔力飞艇在进入结界的过程中被摧毁，现在结界又突然无法阻拦阳光的伤害。

圣女的洗礼或许没有想象中那样顺利。

“佩佩不去的话，那我和卡米拉还有玛丽、蒂芙尼去看圣女的洗礼？”

玛丽对圣女的洗礼这种事情一向有强烈兴趣，要是就这样让玛丽呆在家里，未免有些可怜。有自己在身边，就算发生什么，也用不着担心。

依蒂丝点点头。

“嗯，我留在宅邸里。”

“那么……接下来由我代阿撒兹勒，带各位客人去圣殿？”

有些不好意思的，沙利叶语调中带着一丝疑问。

伊丝苦笑着回答。

“麻烦了，沙利叶小姐。”

（5/30）

第二十一章 瓦尔哈拉的精锐？

尝试着从阿撒兹勒手中抽出长镰，然而长镰却像被铁钳钳住了那样一动不动，贝利尔目光放到阿撒兹勒的手套上，隐藏在兜帽下的脸孔发出冷笑。

“乌拉诺斯给你的道具还是那么好用。”

“让斯提克斯给你也做一副如何？”

“狂妄。”

强烈的危机感顿时出现在阿撒兹勒身体右侧。

『危机感知Lv9』

尽管右侧空无一物，但阿撒兹勒依旧不假思索地将右臂挡在脸前。阿撒兹勒与贝利尔有过多次交手，对贝利尔的攻击方式再熟悉不过，自己与贝利尔之间的距离看似有足足一个镰刀那么长，贝利尔无法攻击到自己，但实际上贝利尔根本没有人类的外形，只要他想，随时都能分出五六只长度远超人类的手臂，戴披风显现出人类外表，只是迷惑外人的手段，砰。

肉体接触的闷声。

阿撒兹勒的右臂与贝利尔伸出的无形拳头撞在一起，钝痛令阿撒兹勒皱了皱眉，不过后者并未就此停下动作，相反，阿撒兹勒趁贝利尔力竭的时机，踢向贝利尔**。

就双方的距离而言，阿撒兹勒这一脚会因为够不着而落空，但如果仔细看阿撒兹勒长靴上闪亮起来的蓝色光辉便能知晓，阿撒兹勒在长靴上凝聚出了长达一公尺的魔刃。

倘若被魔刃命中，就算是无形的贝利尔，也会因此受伤，在初次见面的试探性攻击里受损，对之后的影响将难以估量。

抽出武器无果，贝利尔索性放弃长镰，朝后跳开。

两人距离重新恢复原有的十公尺。

手中微微用力，阿撒兹勒捏碎从贝利尔手中夺取的无形长镰，失去了贝利尔这个主人的魔力，长镰的坚韧会不复存在，即使阿撒兹勒不主动破坏，一段时间后，长镰也会自行消散。

“这么多年过去，实力毫无长进么。”

“把乌拉诺斯赏给你的魔法道具脱下来再说话如何？”

“魔法道具和魔法一样，是实力的一部分，难道贝利尔你会放弃无形的身体，追求真正的肉体？”

“呵呵呵……你还是和以前一样伶牙利嘴，那就让你看看真正的实力吧，斯提克斯大人赐予我的，无穷的魔力。第一堕天使的位置将在今天归于我之手！”

开始了吗。

既然知道贝利尔的进攻是早有预谋，那么天真的以为贝利尔还是过去那副实力，就难免迟钝过头，下面那些正在与恶魔纠缠的灾祸已经能说明一些东西——斯提克斯很可能找到利用灾祸的方法，至少是通过某种方式与灾祸合作，加上自己从伊丝小姐那里听到的说法，在魔王塔尔塔诺斯的结界世界里，那个空有一身力量，却没有任何魔法能力的堕天使西普，被灾祸赋予了不死的能力，实力远超自己记忆中的模样，因此将贝利尔看成可能拥有与西普一样的能力，更加保险。

空中刮起的微风，阿撒兹勒收回破灭之剑，替换成与破灭之剑同一材质的骑士长枪与骑士盾，破灭之剑长时间没有使用，阿撒兹勒已经忘记了用剑的方法，相比起来，自那以后一直使用的骑士枪与骑士盾更顺手。

没有让阿撒兹勒等待太久，贝利尔很快展现出他的底牌。

阿撒兹勒视野里出现了复数个贝利尔。

虽然这些贝利尔的数量没有超过十个，但每一个贝利尔都散发出一模一样的气息，换言之，这些贝利尔的实力与真正的贝利尔完全相同。

如此魔法并未让阿撒兹勒脸色大变，因为类似的魔法阿撒兹勒也有，并且比贝利尔更强。就像此前在多琳城的露天广场，对付伊丝时使用的杀手锏那样，阿撒兹勒可以变出成百上千个具有与他相同实力的分身，缺陷则是这些分身只能使用咏唱魔法，没有近战能力，通常的分身魔法都有如此限制，只要轻轻一碰，就会化为齑粉。

所谓的底牌仅仅只是老掉牙的东西，阿撒兹勒脸上的轻蔑不禁多了几分，然而还没等阿撒兹勒开口嘲笑，一共九位贝利尔一同将身上的破烂披风掀飞，接着就好像随风飘散了那样，气息瞬间消失不见。

阿撒兹勒的表情僵硬起来。

糟糕了。

九只贝利尔具有与真正的贝利尔相同的实力，并且连自己也无法感知到他们的气息，也就是说，自己要同时与九位看不见的敌人战斗。

即使有魔法道具，也绝对是一场苦战。

额头浮现细密汗珠，阿撒兹勒忍不住吞咽了口口水。

但愿伊丝小姐能早点过来帮忙。

◇

迅速上升到与圣域结界持平的高度，圣女希斯缇娅从高空俯瞰天空岛。

只是自己从圣殿里出来的时间，瓦尔哈拉西侧的大平原便化为灾祸与恶魔交战的战场。另外三个方向虽然没有像西侧那样，到处都是漆黑一片的灾祸，恶魔战士将灾祸抑制在了天空岛边缘，但从灾祸源源不断，没有丝毫减弱的势头看，另外三个方向也迟早会变成和西侧一样的战场。

这反倒给自己节省了时间。

自己的确经过了圣域结界强化，拥有的力量能与阿撒兹勒比肩，但力量的提升，不代表自己具有与阿撒兹勒等同的战斗力。不论魔法还是战斗技巧，自己都与阿撒兹勒有相当差距，就像阿莱克西亚之塔那样，虽然有让人畏惧的魔力储量，但却无法将魔力转化为强大的魔法攻击。

因此对自己而言，最好的战斗方式是将敌人聚集在一起，然后使用不需要精细控制的广域歼灭魔法，给予敌人一次性的沉重伤害，最大限度的削弱有生力量。

也许自己该命令战士们后撤，将灾祸引至大平原上，以『不死鸟之火』烧尽。

尽管大平原上的农田肯定会被连带着烧毁，接下来瓦尔哈拉将面临一段食物短缺的时候，可就算自己不这么做，一旦灾祸与农田接触，所有作物也都会被灾祸烧死，倘若让灾祸在同一块区域停留的太久，地脉还会被灾祸榨干，成为寸草不生的荒芜之地。

只不过。

让希斯缇娅惊讶的是，明明恶魔战士已经与灾祸战斗了有一段时间，自己却连一个伤亡的人都没看见。自己固然不怎么走出圣殿，可这不代表自己对恶魔战士的实力缺少认知，哪怕灾祸是难以入眼的弱小对手，在基数如此之大的情况下，现在也该出现伤亡，然而此刻战士们不仅没有显现出颓势，士气反而越发高涨。

“有些奇怪……”

希斯缇娅皱起眉，借用有着远望效果的圣域结界，仔细查看战场最前线。

空气中飘荡着一种奇怪的白雾。

当有恶魔战士受伤时，这些白雾便会像找到宣泄口的洪水那样，一股脑灌入恶魔战士伤口，紧接着，伤口会在几个呼吸内愈合，同时，战士疲倦的精神也恢复至完全状态。而换在那些灾祸身上，当灾祸进入白雾笼罩的范围，活力会显著下降，行动仿佛被人施加了『迟缓魔法』，动作异常缓慢。

“是沙利叶么。”

希斯缇娅目光转向站在大军中间，满头大汗，高举法杖的沙利叶，沙利叶的法杖上正有一个十分明显的水蓝色魔法阵，可以看见一些与空气中白雾相同的雾气，正从沙利叶的魔法阵中缓缓涌出。只是就自己所见，沙利叶释放的白雾极少，根本不可能充满整个西侧平原乃至另外三个方向的平原，释放量不论如何也抵不过消耗的量，假设这全部是沙利叶一个人所为，自己实在要怀疑，沙利叶平时是不是隐藏了实力。

大概是有和沙利叶一样的治愈师，在配合沙利叶吧。

希斯缇娅不禁自我安慰。

每位堕天使手下都有自己的士兵，沙利叶擅长治愈与探查，她手下的士兵也擅长治愈，并非不可思议，可惜战场过于混乱，自己没能找到那些士兵的身影。

看来自己该收回让战士们撤退，将灾祸引入大平原的想法，只要有这些白雾在，战线就能维持很长一段时间，足够自己腾出手来对付灾祸。

“但斯提克斯手下的那些恶魔……”

灾祸之中不乏斯提克斯阵营的精锐恶魔，这些恶魔并不像大恶魔或者大恶魔之子那样，拥有近似人类的外表，而是和下级恶魔无异的、由多种生物拼接而成的恶魔。这些恶魔身体表面附着了一层灾祸的黑色粘液，如同给恶魔穿了一身铠甲般，寻常武器劈砍在它们身上，根本造成不了多少伤害，并且就算造成了伤害，流淌在地上的灾祸也会迅速涌入恶魔身体，修复他们的伤势，倘若不是弥漫在空气中的白雾压制了灾祸行动，这些恶魔肯定早就不畏死地冲进己方阵营，造成数不清的麻烦。

必须让安士白和库克他们先消灭斯提克斯的精锐恶魔，否则以这些精锐恶魔以一当十的战斗力，己方很快就会陷入颓势，沙利叶的白雾只能治愈伤口，无法回复战士的体力与魔力。

意识到这一点，希斯缇娅再度转换视线。

然而，当希斯缇娅见到安士白与库克一行的战斗后，刚才的想法顿时消失的无影无踪。不论安士白还是库克，都在与斯提克斯阵营内的其他堕天使战斗，部分人甚至以一敌二，根本腾不出手清理斯提克斯阵营的精锐恶魔。

斯提克斯这是赌上了全部家当吗？

希斯缇娅内心一沉，脸色也跟着难看起来。

自己该庆幸，还好斯提克斯本人没有到场，否则以天空岛现在的状况，覆灭只是时间问题。

现在只能放弃抵挡斯提克斯手下精锐的恶魔战士，去帮助阿撒兹勒，让阿撒兹勒腾出手来。只要最强战力得到解放，斯提克斯阵营里的其他堕天使便不足为惧。至于被放弃的恶魔战士，自己只能为他们祈祷，希望他们不要在这场战争里牺牲，这是没有选择的选择。

——不对。

正当希斯缇娅为可能战死的战士心生愧疚，咬着牙准备使用『转移』去帮助阿撒兹勒时，希斯缇娅忽然发现战场的异常。

不论是斯提克斯手下的堕天使，还是那些精锐恶魔，凡是实力出众的恶魔，几乎都遭到了不同程度的狙杀。有的恶魔在挥爪时像是被定格了那样突然停顿，有的索性被一闪而逝的光芒贯透身体，尤其是正在军队中肆虐，却没有堕天使可以阻拦的两只上级恶魔——说它们是两只大型松毛虫更合适，体长超过二十公尺的虫子就好像被一只无形大手握住了那样，身体硬生生浮上半空，接着被挤压变形，最终华丽爆炸，化为无数绿色雨点。

除此之外，瓦尔哈拉上还响起了诡异的乐声，曲调虽然难听，效果却好得出人意料。在乐声影响下，地面蠕动的灾祸行动更加迟缓，边缘部分的灾祸甚至像沸腾了那样，表面冒起一个接一个的黑色气泡，当气泡爆开后，灾祸便消失不见。

不仅如此，空中一闪而过的翠绿光芒变得更多，之前希斯缇娅没能捕捉到这些翠绿色光芒到底是什么，而现在她看清楚了，那其实是发出璀璨光辉的箭矢，由于飞行速度太快，所以看起来才像一道光。不论什么样的敌人，在这些翠绿箭矢面前，都只有被贯穿的份，即使是正在和安士白战斗的堕天使，也由一道箭矢贯透了翅膀，导致身体失衡，被安士白一剑重创。

“不止有调音师和吟游诗人，还有能威胁到堕天使的弓手吗……”

能对堕天使造成伤害的弓箭手，哪怕放在训练有素的近卫军中，都是极为罕见的存在，如今一下冒出如此之多，希斯缇娅不禁觉得，胜利的天秤又重新朝自己一方倾斜。

可惜这些箭矢的飞行速度快的惊人，希斯缇娅往往刚看到箭矢飞出，箭矢就已经射^进敌人身体，根本找不到源头，加之箭矢并非从一个方向射^出，而是从四面八方，无死角的覆盖战场——不止西区，另外三个方向也有，因此希斯缇娅只能判断，这是一支训练有素的弓箭手队伍。

很久以前希斯缇娅听乌拉诺斯教导过，堕天使的实力固然很强，但其他恶魔也不容小觑，一些寿命悠久、曾效力于近卫军的恶魔不喜欢显露自身实力，隐居在瓦尔哈拉平原的村庄之中，如今这些调音师、吟游诗人以及弓箭手，应该就是不与尘世喧嚣的隐者。

真是帮大忙了。

事后一定要派人寻找他们，送上感谢才行。

希斯缇娅绷紧的表情逐渐放松，用力握了握手中神杖。

最棘手的地方都被解决，接下来身为圣女的自己也要负起圣女的责任。如果瓦尔哈拉都消失不见，那么自己这个圣女就根本没有存在的意义，过去的一切努力也将付诸东流。

“快点去帮阿撒兹勒吧。”

（9/30）

第二十三章 悄然行动

在圣女离开大殿后，伊丝带着卡米拉、玛丽与蒂芙尼传送至瓦尔哈拉中层的一处钟楼，由于城市建立在山腰，中层的人们可以轻易瞥见下方大平原上发生的一切，不断挺进的灾祸以及节节败退的己方士兵，让人们脸上浮现不安之色，即便是外表与昆虫无异的恶魔，也都下意识蜷缩起身体，只剩外面的触须微微颤动。

“大家都很不安……”

看着街道上人们的神色，玛丽可爱的脸蛋浮现担忧。

卡米拉也同样皱起眉。

“照这个势头下去，瓦尔哈拉被攻破只是时间问题，灾祸的数量多过头了，我们根本不知道他们还有多少援军。姐姐大人，我们要怎么做？”

“帮助。”

像是担心伊丝会摇摆不定那样，蒂芙尼向下拉了拉伊丝裙角，平时缺乏表情变化的脸庞，此刻有着略微的祈求之色——这对蒂芙尼来说已经是比较强烈的感情波动。

伊丝不禁莞尔。

“我会帮助他们的啦，只是我在思考帮助的方法。”

离开圣域结界的笼罩范围，自己得以知晓来袭者究竟是谁。袭击的人并非斯提克斯，而是名为贝利尔的堕天使，尽管这个叫做贝利尔的堕天使各项数值都比阿撒兹勒强，算得上强劲的对手，但不是斯提克斯本人到场，还是难免让伊丝感到失望。

不，斯提克斯可能作为援军在后面到来，自己还是继续等待下去，直到确认斯提克斯不可能出现，或者斯提克斯到场为止。

还是按照一开始想的那样，悄悄在暗处改变战局吧。

『隐匿』与『存在感消除』仅适用自己不对他人暴露敌意的情况，一旦自己暴露敌意，『存在感消除』的效果会变得微乎其微。如今圣域结界恢复至全盛状态，哪怕圣域结界只覆盖了大半个中层，并未波及到战场所在的大平原，自己也担心圣女、阿撒兹勒以及其他感知敏锐的恶魔可能察觉到自己存在，即使他们只知道有一个『神秘人』在到处乱窜，不知道那个人就是自己，也会影响后面斯提克斯的现身，为了吓退侵略者而展现实力，结果连带着主谋斯提克斯也一同吓跑，是一笔极不划算的买卖。

稍微沉思后，伊丝从仓库里取出一把造型奇特，被鲜花与藤蔓缠绕的白色竖琴。当竖琴出现在钟楼的第一时间，竖琴所附带的凝练魔力，便使周围空气发出嗡嗡的震颤声。

这是曾经在尤弥尔圣城米特斯拜亚对付尤利乌斯时，自己使用过的竖琴，由于吟游诗人这个职业放在现实世界十分羞耻，所以来到异世界后，自己基本没使用过竖琴武器，但放在如今成千上万只恶魔的集团战里，竖琴无疑是比永冻之黄昏更具性价比的魔法武器。

『终末之音』并不像自己的其他武器那样，对使用者有严格的等级限制，终末之音与永冻之黄昏一样，威力会随着使用者等级的降低而降低，也就是说，即使换成蒂芙尼来，也一样可以使用，缺点为效果会变得很差。

不过对付普通的灾祸已经足够。

以『魔力强夺』将终末之音的一部分魔力夺走，伊丝抬起右手，令瓦尔哈拉西侧刮起由山顶吹向平原的强风——这是为了之后方便使用治愈魔法治疗受伤的恶魔士兵。

接着，伊丝把终末之音交到玛丽与蒂芙尼手中，终末之音在自己手中看上去很轻，但实际上却有两三个玛丽那么重，单单靠蒂芙尼一个人，没可能举起来。

“唔。”

“好重！”

接到终末之音的蒂芙尼与玛丽手中一沉，好在身为战士的玛丽力量值较高，两人在终末之音即将落地时，稳住了竖琴。

“姐姐大人，您把竖琴给玛丽和蒂芙尼是要……”

“需要卡米拉你们带来『有很多人在暗中帮忙』的错觉。这把竖琴会根据使用者的等级发挥效果，之后玛丽负责抱住竖琴，等级最高的卡米拉对竖琴输入魔力，蒂芙尼拨动琴弦。注意不要把竖琴放在地上，不然竖琴会陷入沉寂。”

原本这三个动作只需一人即可完成，但伙伴们的等级不足，必须相互配合才能让竖琴发挥作用。至于曲调问题，自己在对竖琴使用『魔力强夺』的过程中，将竖琴设定为只有一根琴弦能发出声音，伙伴们只要拨弄这根唯一能发出声音的琴弦，灾祸的行动速度就会减缓——之所以只对灾祸生效，是因为以卡米拉的等级，只有普通灾祸会受影响——倘若蒂芙尼拨动琴弦的频率加快，还会对灾祸造成直接伤害，当然，相应的，魔力消耗也会增加。

值得一提的是，倘若由自己使用竖琴，不仅灾祸，连斯提克斯手下的堕天使都会动弹不得，只是异世界里没有『友方伤害豁免』的buff，一旦自己真的奏响终末之音，恐怕连阿撒兹勒都会成为木桩一样的存在，那样根本没有意义。

“战斗。”

将伊丝交给自己竖琴的举动当做是要让自己去一边玩耍，蒂芙尼不满地撅起嘴。伊丝不由得苦笑着拍了拍蒂芙尼脑袋，双手绕到蒂芙尼腋下，将蒂芙尼抱到钟楼阳台的栏杆上坐下。

“以防万一，卡米拉，你们先尝试一遍。”

“只要向竖琴注入魔力就可以吗？”

“嗯，剩下的工作交给蒂芙尼。玛丽要注意不能让竖琴掉到地上了哦？”

“我知道了！”

大概是习惯了搬运重物，即使双手抱着终末之音这么重的东西，玛丽脸上也没有丝毫辛苦，反而十分有活力。

卡米拉深吸了口气。

“那么……”

手中浮现蓝色魔力，卡米拉抬起手，贴向玛丽抱着的终末之音。

嗡——

极其微小的声音，终末之音被卡米拉启动。

接着在伊丝授意下，蒂芙尼尝试拨动琴弦，然而因为初次使用的力量太小，琴弦没能发出声音，蒂芙尼必须得以拉弓的力量，铆足全身力气，才能勉强令琴弦产生轻微低鸣。

然后。

倘若伊丝切换到第三形态便能发现，以终末之音所在的钟楼为中心，一层白色波纹朝四周扩散，当这些白色波纹蔓延至西侧平原，冲在最前面的一批灾祸时，灾祸的行动速度顿时减少了一分，只是因为蒂芙尼拨动琴弦的力量太小，以至于连灾祸自己都没能察觉到被人减速——大概相当于减速了1%。

不过值得庆幸的是，提供魔力的卡米拉，魔力几乎没有减少。

终末之音的武器品级虽然比不上西尔芙之弓与永冻之黄昏，但依旧是『Ragnarøk』的高级武器，在不增大音量的情况下把声音扩散到数公里之外，只需消耗魔力就能做到，至于消耗谁的魔力，既可以是注入魔力的卡米拉，也可以是终末之音自己储存的魔力，伊丝拿出终末之音时，终末之音之所以能引起空气震荡，就是因为终末之音内蕴藏了大量魔力。

“能听到很轻的琴声。”

“起效果了吗？”

从钟楼眺望下方平原的卡米拉收回目光，转而抬起头看伊丝。

“嗯，只是蒂芙尼用的力量太小，效果不明显。”

“用更强的力量。”

“这个嘛……我也不知道会发生什么改变，不过我猜用更强的力量波动琴弦，卡米拉的魔力肯定会很快用光。”

面对蒂芙尼极为认真的目光，伊丝不禁苦笑。

自从自己与卡米拉做了让铃铛爆炸的危险实验后，自己就决定不让伙伴们碰『Ragnarøk』的道具，因此卡米拉从未使用过终末之音，自己也不清楚终末之音到底能做到何种程度。

不过『Ragnarøk』的所有东西在异世界里都获得了极大提升，或许终末之音能发挥出意料之外的效果也说不定。

“主人大人！那里的士兵先生要撑不住了！”

由于手上要抱着终末之音，玛丽只能着急地看着西侧战线，正如玛丽说的那样，战线在灾祸与斯提克斯手下的精锐恶魔逼迫下，以越来越快的速度后退。普通灾祸虽然只用『火球』这样的低级魔法就能消灭，但灾祸的数量太多，魔法咏唱者的魔力恢复速度，跟不上灾祸的补充速度，加上灾祸只要稍微碰到皮肤，皮肤便会出现灼烧伤痕，多次伤害累积下，已有大批恶魔被迫退下战场。

“卡米拉，这里就交给你了，注意不要被人发现。”

“好的，姐姐大人。蒂芙尼，从栏杆上下来。”

“嗯。”

叮嘱好同伴，伊丝内心默念。

『短距离传送』

转瞬来到战场。

此刻战线已经到岌岌可危的程度，阿撒兹勒被贝利尔缠住无法脱身，而其他乌拉诺斯阵营的堕天使——安士白等人，也同样被斯提克斯阵营的堕天使阻拦，由于斯提克斯阵营的堕天使比乌拉诺斯阵营多一到两位，所以部分堕天使甚至要以一敌二，才能阻止斯提克斯阵营的堕天使加入普通恶魔的战场。

并且这还不是最糟糕的地方，更糟糕的地方是，斯提克斯派出的袭击队伍中存在大量英雄领域的精锐恶魔，而这些精锐恶魔在灾祸覆盖下，不仅拥有极强的防御力，还拥有近乎无穷的恢复能力，平时脆弱无比的灾祸，覆盖在恶魔身上后，会化为绯金都无法斩断的坚硬铠甲。同样是英雄领域的恶魔，两位乌拉诺斯阵营中的恶魔士兵，才能抵御一位被灾祸覆盖的恶魔士兵，并且还势均力敌，无法分出胜负。

这样下去会越来越劣势。

伊丝将目光放到沙利叶身上。作为战斗力低下的堕天使，沙利叶选择了为受伤的士兵治疗伤势，沙利叶身边躺着无数全身沾满血迹、发出哀嚎的士兵。不同于为蕾菲娜治疗时使用的『生命逆转』，大概是出于效率考虑，沙利叶在法杖上凝聚出治疗雾，当治疗雾靠近伤者时，雾气便会像找到宣泄口了那样聚集而去，迅速修补伤口。

只是对比士兵需要的量，沙利叶施放的治疗雾根本不够，附近的伤者不仅没有减少，反而在时间推移下不断增多，而沙利叶本人，额头遍布的汗珠足以说明，她早已在超负荷运转。

有沙利叶做掩护，自己也像沙利叶这样，为乌拉诺斯阵营的恶魔提供恢复吧。

即使抛开漂亮的圣女大人，自己也会站在乌拉诺斯这一边，斯提克斯伤害过蒂娜，袖手旁观等于在帮助斯提克斯。

以『隐匿』和『存在感消除』隐身，伊丝悄悄来到沙利叶身边，举起日轮之剑。

“『水结治愈术』。”

并非神圣属性，而是水属性的治愈魔法，伊丝手中的日轮之剑冒出与沙利叶手中白雾相似、但治疗原理完全不同的大量水雾，因为伊丝就站在沙利叶身边，所以这些水雾看上去就像沙利叶释放。

很快，令能见度低于一米的浓雾便充斥沙利叶身边，受此影响，前一刻还躺在地上奄奄一息的恶魔，很快便不再感到疼痛，只是几个呼吸的时间，这些浑身浴血的恶魔便自己爬起来，惊讶地看着双手双腿，扭动脖子，发出一阵嘎嘎脆响。

“我、我的腿恢复了？”

“完全不疼了！”

“我感觉我还能继续战斗！”

“喂喂……为什么我才剃的头发又长回来了啊。”

“沙利叶大人，谢谢您！”

对于众多伤者的感谢，沙利叶本人一头雾水，虽说她的注意力一直在维持魔法阵上，没有注意自己到底释放了多少治疗雾，但她用脚趾头也能想明白，身边这些浓到令人看不清周围情况的水雾，根本不是她所为。只是恢复的伤者根本没有听沙利叶解释，对沙利叶投以感激目光之后，便马不停蹄的迅速回到战场。

紧接着。

自瓦尔哈拉山顶而来的强风抵达平原，伊丝凝聚的『水结治愈术』顷刻被强风吹散，充斥整个瓦尔哈拉平原。

这阵强风自然也是伊丝所为，在钟楼以『魔力强夺』吸收终末之音的魔力后，伊丝释放了自瓦尔哈拉上层吹向平原的强风，那时伊丝虽然没想用『水结治愈术』治愈恶魔，但也设想了用下雨的方式治疗受伤者，而强风是最容易解释的、让云层移动的魔法。放在如今吹散水雾，让它们扩散至战场上，也同样适用。

几乎同时，战场上传来乌拉诺斯阵营士兵的惊呼。

“呜啊！……诶？我的伤口恢复了？”

“我、我也是！刚才还以为我要被灾祸烧死了！”

“肯定是这阵风在帮助我们！治愈师大人，非常感谢！”

“噢噢噢噢！我还能再战！！这些该死的侵略者！！！”

战士们极富活力的大喊传入伊丝耳中。

看来自己不需要担心有人伤亡了。

斯提克斯阵营的士兵能凭借灾祸获得无穷的恢复力，自己也能靠『水结治愈术』达成，这算是扳回来一分。

当然，安心的只有士兵和伊丝，对前一刻还在苦苦维持治疗雾的沙利叶来说，则如同看见了鬼魅一般，仿佛在寻找是谁在搞鬼那样，沙利叶神情凝重，不断扭头寻找可疑人。

（11/30）

第二十五章 光列阵与传送阻碍之箭

“明明是第一堕天使，却被贝利尔完全压制吗，斯提克斯阵营的堕天使也不容小觑啊。”

为了避免被卷入战斗，伊丝来到距离阿撒兹勒百公尺开外的地方。站在自己的视角，此刻的阿撒兹勒就像在和空气战斗，身上还不时发出爆响，尽管全知地图探查到空中一共有八位贝利尔，但自己并不能直接用肉眼观测到贝利尔的行动，贝利尔并非和自己一样，使用了隐身或者幻象魔法，而是天身透明，因此『看破』技能也没有作用。

“不过没想到就连乌拉诺斯制作的魔法道具都无法发现贝利尔，这家伙的特殊能力实在够变态。”

轰——

伊丝的话还没过去多久，阿撒兹勒周围二十公尺的空气便骤然爆开，但这番攻击并未对贝利尔带来伤害，贝利尔早在爆炸之前，便退到距离阿撒兹勒至少三十公尺远的半空。

“阿撒兹勒，我可不会在同样的地方摔倒两次。”

贝利尔夹杂讥笑的声音传入耳中，伊丝不禁连连皱眉。

讨厌的家伙。

先以魔法让贝利尔的『隐身』失去作用好了。

经过这段时间的观察，自己已经可以确定，贝利尔隐身技能的缺陷与自己的『隐匿』相似——只是让自己从他人目光中消失，而非完全与空气融为一体，换言之，贝利尔并不能穿墙而入，具有一定的实体，这样一来，对付贝利尔的方法便明晰起来。

只需将能显现出身体轮廓的东西附着在贝利尔身上，贝利尔便会失去他最引以为傲的优势。

雨滴与粉尘是最简单的方法，但很容易被贝利尔回避与清理，还是魔法更加可靠。

因为在『潜行』下使用魔法，会令自己脱离隐身状态，伊丝选择先隐蔽在下方树丛，然后朝贝利尔所在的天空抬起手。

“『光列阵』。”

『光列阵』属于『圣光列阵』的下位魔法，玩家六十级时就能学习『光列阵』。效果则是在空中产生无数小型魔法阵，接着再由小型魔法阵向下投射光箭。由于『光箭』本身只有第一位阶到第二位阶魔法的威力，所以『光列阵』比『圣光列阵』弱小许多，优点则是能同时打击范围内的所有目标，魔力消耗也远少于『圣光列阵』，对付群居的弱小魔物相当便利。

几乎瞬间，成千上万个仅有巴掌大小的金色魔法阵在高空层层展开，贝利尔还未察觉到魔力波动，金色魔法阵便一个接一个的投下光箭。

“嘎啊！”

明明是最高威力不超过第二位阶的魔法，贝利尔却发出了惨叫。渐渐地，贝利尔的身体轮廓因为雨点般的光箭，浮现在众人眼前。

此外，大概是被突然出现的魔法阵吓了一跳，阿撒兹勒本人愣在了原地。

这家伙就不知道落井下石吗。

以阿撒兹勒的防御，应该能顶着光箭解决一到两个贝利尔的分身才是。

“哈啊，知道阿撒兹勒是笨蛋也不是一天两天了，还是继续用其他魔法吧。”

到贝利尔这个程度，会『瞬间移动』不是什么奇怪的事情，倘若让贝利尔离开『光列阵』的笼罩范围，附着在他身上的光元素，用不了多久就会消失，接着贝利尔就又会陷入隐身。因此伊丝拿出背在身后的西尔芙之弓，内心默念。

『传送阻碍』

弓弦上凝聚的不再是翠绿箭矢，而是白色的、象征空间魔法的光芒。

准心对准贝利尔，伊丝松开箭矢。

嗤。

与此前使用的翠绿箭矢不同，这只箭矢并非在空中划出飞行轨迹，而是在脱离西尔芙之弓的第一时间，以传送魔法出现在贝利尔身后，径直没入贝利尔后背，对此，贝利尔本人没有丝毫察觉，『传送阻碍之箭』并不会带来疼痛与冲击，仅仅只是一种负面效果。

居然没有遇见抵抗。

伊丝不禁对贝利尔的实力感到怀疑，哪怕贝利尔身上有一点防御魔法，『传送阻碍之箭』都不至于轻易没入贝利尔身体，『传送阻碍之箭』的效果虽然强，不论被击中者使用何种传送魔法，最终都只会原地踏步，但前提是箭矢必须得命中目标才行，『传送阻碍之箭』自身几乎没有穿透力，只要穿上能阻碍魔力的防具，或者给自身施加防御魔法，『传送阻碍之箭』便很难生效。

亏自己在第一根箭矢射出去之后，又在西尔芙之弓上搭上三根『传送阻碍之箭』。

贝利尔大概是为了自身不被察觉，所以才不在身上施加防御魔法，尽可能降低魔力反应吧。

可惜乌拉诺斯阵营里的人不会莉娅的『魔力视』，不然贝利尔根本不足为惧。

“快看天上的魔法阵！”

“喂喂……这种宏大的魔法阵，至少是九阶魔法吧？瓦尔哈拉上有能使用九阶魔法的魔法咏唱者吗？”

呃。

隐蔽在树丛中的伊丝尴尬起来。

『光列阵』并不是厉害的魔法，如果被人误认为是九阶或九阶以上的魔法，对引出斯提克斯不利。

正当伊丝为怎么解除这个误会发愁时，恶魔们自己找到了解释。

“看那边！圣女大人来了！一定是圣女大人的魔法！”

“啊啊啊，我就知道圣女大人不会抛弃我们，圣女大人万岁！”

“不能在圣女大人面前丢脸！斯提克斯的走狗都给我滚开！！！”

因为圣女到场，附近的恶魔士兵士气高昂起来，以不计后果的拼命势头，向灾祸与来袭的精锐恶魔发起猛攻。

虽说自己以『水结治愈术』施放的水雾，能在战士们受伤的第一时间治好伤势，但自己还是希望他们不要用这种以伤换伤的打法。

看起来太血腥了。

无奈叹气，伊丝选择无视这些不珍惜自己身体的恶魔，重新为施加『潜行』，上升到空中。要在恰当时机打断贝利尔的攻击，自己就得听到圣女和贝利尔的对话才行。

“圣女大人，感谢！”

阿撒兹勒对刚到身边的圣女投去感激目光，和下面的恶魔士兵一样，阿撒兹勒以为『光列阵』是圣女所为。

“嗯？”希斯缇娅面露诧异，“用光雨让贝利尔现身，阿撒兹勒，你难得聪明了一次。”

稍微有些不妙。

口径对不上了。

自己以为『光列阵』是随处可见的魔法，便自顾自的使用，但从其他人的反应看，『光列阵』是只属于『Ragnarøk』的魔法。

贝利尔呦，赶紧吸引这两个人的注意力吧。

仿佛听见伊丝的心声，贝利尔很快回应伊丝的祈祷，发出毫不遮掩音量的咒骂，而这声咒骂，成为希斯缇娅与阿撒兹勒放下疑惑的开关，两人默契的汇聚魔力，在贝利尔冲出『光列阵』范围的第一时间，给予贝利尔痛击。

这样应该就没问题了。

第三十三章 斯提克斯的阴谋

“我只是没想到伊丝你会什么准备也没有就过来，以赫蒂的个性，除非蒂娜强制命令她这么做，否则不拿出足以说服她的巨大好处，她说什么也不会帮敌人。”

就像在看笨蛋妹妹的姐姐那样，莉娅温柔地笑，顺势端起桌上茶杯。

“所以，伊丝什么时候需要赫蒂的能力？”

“嗯……目前还不需要，我只是来事先打招呼，好处的话……什么样的好处能说服赫蒂？”

“比如瓦尔哈拉会归属蒂娜？如果是这样，就算伊丝不让赫蒂帮忙，赫蒂也会想方设法出一份力。”

“这种事情不可能啦，最多也只是双方签下不主动进攻对方的契约，希斯缇娅虽然性格不那么好，但姑且是个知恩图报的人。”

“性格不那么好吗……看来已经有过交流了。”

莉娅的嘴角以一个玩味弧度上扬，坐在二人对面的蒂娜则对伊丝投以受不了的目光。

“先是莉娅姐姐，然后又是瓦尔哈拉的圣女，你这家伙到底要勾搭多少人才罢休啊。总感觉如果斯提克斯是女性，三大阵营的恶魔都有望统一了。不，不如说现在阿莱克西亚大陆已经有迹象，血族女王、尤弥尔教会教皇、被福音选中的勇者还有诺塔帝国女皇……难怪拉克西丝会说你是救世主，比起武力征服，个人魅力的吸引力更让人欲罢不能吗？”

“蒂娜酱说的没错呢。如果伊丝是女神派来的神使，那就实在要钦佩女神的智慧了，事到如今，就算知道伊丝是刻意吸引女孩子们上钩，那些被骗的可怜少女也不会移情别恋。”

“喂喂……为什么莉娅也在附和蒂娜啊。”

自己从没有做过刻意吸引少女芳心那种功利的事情，正确的说，自己还在有意避开令人心跳加速，心生暧昧的场景。说到底，蒂娜的总结就很有问题，首先伊芙琳并非安德烈亚那样，对自己抱有恋人的感情，其次亚多尼斯喜欢的是薇尔，哪怕薇尔就是伊丝，其中含义也相去甚远。

莉娅微微睁大双眼。

“我可没有奚落伊丝的意思，只是觉得，如果真能靠魅力统一恶魔，让世界和平，那样也不错，不如说这才称得上真正的救世主，比吟游诗人嘴里歌颂的依靠暴力取胜的救世主，要厉害了不止一倍，这是值得自豪的事情。”

“……这种说法绝对很奇怪啊。”

简直像R18美少女游戏里的主角一样，但自己绝对不是那些看见美少女就走不动路的主角——用主角这种称谓有些高看自己，说成旁观者比较合适。

像是在为不争气的女儿收拾残局那样，蒂娜叹了口气，先是起身将坐在屁股下的黑色披风掀开，然后才重新入座。还是和以前一样，蒂娜披风下只穿着用料极少的、如同泳装一样的服装，偶尔暴露出的小孩子般的健康肌肤，让人心生罪恶感的同时，还感到几分色气。

“哈啊，反正你就是喜欢多管闲事，不能看见别人在灾难面前死掉的性格。作为被伊丝帮助过的人，我没有说三道四的权利，也不是不能理解伊丝的苦衷，如果伊丝对我再好那么一点点，不用看小孩子的态度对我，我说不定也会像其他人那样，喜欢上伊丝——”

“不行，蒂娜这样的绝对不行。”

即便蒂娜的年龄肯定超过十八岁，这种八岁小孩一样的外貌，自己无论如何也提不起兴趣。

“喂，你这家伙就不能听我把话说完吗？”

倘若这里是漫画，蒂娜头上肯定多了一个愤怒标记。

“蒂娜酱还没有告白就被拒绝了呢。”

“莉娅别故意挑拨啊。”

头上的愤怒标记再度增加，蒂娜强压下想越过桌子，揪起伊丝衣襟的冲动，努力让自己平静下来。

“没有伊丝协助，那些人要么已经消失在这个世界上，要么只能放弃自己的子民，龟缩在角落里，一辈子活在悔恨中，更不用提那些因为伊丝提前出面，免于战争之苦的普通人。以前我只把人类当成家畜，但在可妮莉娅之馆里住了一段时间，发现不论兽人还是人类，和恶魔也没有太大区别。

拯救了数以万计的平民和结界世界的恶魔，面对这些功绩，伊丝应该挺起胸膛，接受赞扬才是。这次希斯缇娅遇见的情况和过去我遇见的情况相似甚至更糟。如果作壁上观，最后会有许多人身陷囹圄，作为同样经历了斯提克斯袭击的人，老实说，我不想看见瓦尔哈拉被斯提克斯占领。”

由于担心自己与乌拉诺斯认识的事情暴露，蒂娜慌慌张张地辩解。

“先、先说好，我没有要和瓦尔哈拉和好的意思啊，只是比起乌拉诺斯，我更讨厌斯提克斯，所以我会去说服赫蒂，让她在伊丝需要的时候协助伊丝。当然，我也不是无条件的帮忙，首先必须要保证赫蒂的安全，即使堕天使不会真正意义上的死亡，我也不想看见赫蒂受伤，其次我希望能得到瓦尔哈拉圣女的许诺，在我帮助她以后，她要和我坐下来面对面商谈，并且地点不能是瓦尔哈拉。”

蒂娜的条件令伊丝苦笑。

“第一个条件倒是没问题，但面对面商谈……事成之后，我会尝试提议，嘛，蒂娜也不需要太担心就是了，只要有我在，即使阿撒兹勒，也不敢对蒂娜做什么。”

“比起『即使阿撒兹勒也不敢对我做什么』这种保证，我更希望能听见伊丝说『放心吧，只要有我一句话，圣女就会立刻和威严满满的蒂娜大人坐下来好好说话』。”

“……蒂娜说的好像我要攻略希斯缇娅一样。”

“不是好像，是必须。”

以前自己和乌拉诺斯的关系很好，可以保证瓦尔哈拉与结界世界不会发生战争，然而现在乌拉诺斯消失，双方没有了默契，这种暂时的安全便岌岌可危，以瓦尔哈拉的平均实力，现在元气大伤的结界世界很难与之为敌，但假如有人从中充当润滑剂——如同血族与之帝国，帝国与之教会那样，早在可妮莉娅之馆时，蒂娜就知道因为伊丝存在，三者几乎不可能出现争锋相对的局面，假设同样的情况发生在瓦尔哈拉与结界世界上，战争自然也能随之避免。

当然，自己和血族女王她们有区别，自己可没有对伊丝抱有恋人的感情，真正有暧昧关系的，是坐在伊丝旁边的莉娅姐姐，不过实际上讲，这其实也没有差别，莉娅姐姐不可能看着结界世界灭亡，所以近似的等于结界世界的代表。

尽管这种想法非常狡猾，甚至有种出卖自己祖宗的味道，但这对大家都好，算不上阴谋。硬要说的话，就只有自己希望瓦尔哈拉的圣女早点喜欢上伊丝这种想法，相当的不正经。

“总之蒂娜酱会帮助伊丝说服赫蒂，而伊丝则尽量让圣女希斯缇娅达成蒂娜开的条件，这样就可以了对吧。”做出总结性的话，莉娅朝蒂娜点了点下巴，“之前蒂娜酱不是有话想对伊丝说吗？现在伊丝正好在这里。”

“那个，在这之前，我其实也有问题想问，”抢在蒂娜开口前，伊丝举起手，“刚才放在桌上的地图是什么？总感觉像要发动战争。”

“我们明明没有和其他人说过这件事，伊丝却猜到了吗？”

莉娅左手抱胸，突出胸前恰到好处的起伏，稍显惊讶地挑起眉毛。

“那确实是战争没错，但一切都是我们自导自演。有灾祸做催化剂，控制妖精之塔的我已经取得各个精灵城邦的信任，但现在的信任还远远不够，各城邦的执政官只是表面尊敬我，暗地里却阻止我的命令传达到普通精灵耳中，大部分精灵只知道妖精之塔被人掌控，却不知道我的长相和名字，这不仅不利于我神祇化，更无益于精灵的生活水平恢复到正常社会水准。

恐怕直到我解除希里的诅咒，妖精之乡的精灵都不会知道亚莉克希亚这个名字。统一的进度太慢，我担心跟不上斯提克斯的动作，所以才有了现在的自导自演。”

“斯提克斯的动作是指？”

嗅到不妙的气息，伊丝逐渐正色。

“从知道斯提克斯攻击结界世界的时候开始，我就猜想，斯提克斯的计划大概率不止于此，他可能想将整个阿莱克西亚大陆都收入囊中。有阿莱克西亚大陆做后援，他冲破神明囚笼的计划会更顺畅。现在听到伊丝说瓦尔哈拉被贝利尔袭击，则更加坚定了我的猜想。必须早日将妖精之乡的精灵团结成整体，以现在一盘散沙的状态，稍微面对一些打击，就会很快败退下来。”

莉娅顿了顿。

“所以我才出现在这里，和蒂娜商讨自导自演的计划，让结界世界的恶魔伪装成斯提克斯手下，从不同的方向进攻妖精之乡，而我则在危难关头穿梭于各个城邦之间，成为拯救各城邦的英雄，如此一来，亚莉克希亚的名字将无人不晓……”

声音稍微变小了一些，莉娅仿佛感到不好意思的寻常少女那样，将头偏向一边，手指也在无意识间缠绕起灰色发梢。

“这样做是很不好意思啦，但也是没办法的办法。至于伤亡方面，我想尽可能散播恐惧，比如突然袭击靠近城市的村庄，把里面的精灵掳到结界世界，接着刻意放走几位精灵，让她们回到城邦，散播整个村庄的精灵全部消失的恐惧，当恐惧酝酿到无人不知的时候，再命令个体实力强大的恶魔前往城邦，在所有精灵面前制造『确实有恶魔在袭击妖精之乡』的事实，并且声势越浩大越好。

以妖精之乡各城邦的力量，不足以抵抗等级超过六十级的恶魔，因此在精灵眼中，这近乎是一场浩劫，而我则在所有执政官败于恶魔手下之时出现，击溃恶魔，让普通精灵知道，执政官在关键时刻起不了作用，当类似的事情在同一个地方发生多次，渐渐地，精灵就会信任我。当然，这里面要做的不止这些，还有有意无意宣扬过去辉煌的精灵国度，让精灵对强大的帝国心生向往等等，不过这些都是后面的事情。伊丝，我现在担心的，是阿莱克西亚大陆的其他地方。”

其他地方？

联想到斯提克斯可能想把整个阿莱克西亚大陆都收入囊中的说法，伊丝谨慎地追问。

“莉娅的意思是，在这段时间里，斯提克斯可能不止攻击妖精之乡，还会对沿海的其他国家动手么？”

“嗯，虽然堕天使西普和贝利尔的接连失败，会让斯提克斯无力抽调更多强大兵力，但以人类和血族的力量，对付有组织的恶魔军队，会非常吃力，伊丝，你要通知其他领导者，做好与恶魔战斗的心理准备。”

“我知道了，离开这里以后，我就立刻去通知安德烈亚她们。”

尤弥尔教会姑且不论，血族和诺塔帝国都有与海洋相接的土地，血族王都阿尔维尔更是靠近海洋，即使阿尔维尔在远离妖精之乡的大陆东端，斯提克斯一时半会儿到不了那里，自己也必须通知安德烈亚，必须所有警惕。

至于安全方面，安德烈亚身上有自己的群体传送晶石，不论遇见什么危险，只要安德烈亚使用晶石，就会立刻带着身边一百公尺内的人传送到自己面前，不会在自己不知道的时候遇险。

保险起见，今天就把同样的水晶交给伊芙琳她们一人两个吧，所谓保命道具，就是用在这种时候。

当然，最佳做法还是直接根除源头，把斯提克斯揪出来，这样一切问题都会迎刃而解，自己得加把劲才行。

“等等，还、还有我的问题，我的问题还没解决。”

当伊丝准备抓紧时间去通知安德烈亚时，蒂娜将刻有眷属印记的右手手心朝向伊丝。

伊丝面带疑惑地歪头。

“蒂娜是想说？”

“是伊丝你的血液，之前因为各种各样的事情忘记探究，最近冷静下来以后才意识到，我身为魔王，在血脉差距极大的情况下，就算我主动与伊丝你缔结眷属契约，缔结契约的过程里也应该会遇见阻碍，但那时候我们却轻松缔结契约，结合莉娅姐姐在继承眷属契约后，有了不死的能力考虑，虽然不愿意承认，但这里面有可能是伊丝的血脉比魔王更高，至少也拥有能哺育得到血液的人的效果。为了验证这个猜想，我需要伊丝提供给我一点血液。”

“只是一点就好吗？”

“嗯。能装满一个小瓶就好。”

面对蒂娜的请求，伊丝轻吸了口气，接着拿出小瓶，左手指尖凝聚魔刃，对减弱防御后的右手手心划去。

（20/30）

第三十五章 突如其来

当做完一切的伊丝回到瓦尔哈拉时，天色已经到当天傍晚。

和有着超远距传送门连接的瓦尔哈拉和结界世界不同，血族与人类世界并没有如此便利的设施，自己去血族王都阿尔维尔、尤弥尔教会圣城米特斯拜亚、克洛伊公国、凯尔特城以及帝国王都时，只能借用全知地图定位，加上『高阶传送』一次次移动，加之每到一个地方停留，都要说明瓦尔哈拉上发生的事情，还有要警惕斯提克斯袭击，将传送晶石交给安德烈亚、伊芙琳、琳、芙兰与真红还有亚多尼斯，一连串下来，浪费了不少时间，以至于中途不得不在血族享用了午餐。

虽然和安德烈亚像情侣一样相互投食的时光让人欲罢不能，但要是因此忘记回到瓦尔哈拉，就对不起卡米拉与玛丽她们——值得一提的是，当站在餐桌后待命的血族侍女们，见到自己和安德烈亚喂食的样子后，像是情窦初开，从未见过情侣的少女那样，发出低低的惊呼声，脸庞也如同青春期的少女一样满脸通红，连带着自己也变得不好意思，但安德烈亚却能十分自然地将她们无视，相当享受这种二人时光。

另外大概是接受了不可能赶走自己的现实，最近伯里斯也不再把女王血脉一类的事情挂在嘴边，当然，也有可能是想说，但碍于其他方面，不敢开口。

自从交给亚多尼斯『魔导炮·Ⅰ型』后，自己就把同样的魔导炮也交给安德烈亚与伊芙琳，而血族内负责接收这批魔导炮的伯里斯，对魔导炮相当中意，简直可以用爱不释手形容。当自己和安德烈亚在城堡里享用午餐时，伯里斯还在郊外用魔导炮狩猎，明明靠英雄领域的实力就能轻松捕获猎物，却非要依靠道具，令人费解。

对伯里斯而言，就像在玩射击游戏吧，就好像用成功率奇低，但一旦命中目标就必定能炸开盛大烟火，一发送敌人读条的道具一样，能给人带来极大的满足感。

伊丝只能如此理解。

双脚落地，伊丝站在自己房间内。

第一时间打开全知地图。

伙伴们都在做自己的事情，没有人受伤，身上也没有异常状态。

一切如常。

稍稍放下心，伊丝开始检查更多东西，目光下意识瞥向宅邸门口。临走前自己设下的结界覆盖了包括庭院在内的整个宅邸，同时自己还命令宅邸护卫，因为昨晚出现的暗杀者，加上自己和伙伴们有重要的事情要在宅邸内商议，所以任何人，就算阿撒兹勒和库克来，都必须将他们拦在门外，当自己与伙伴商量完事情后，便会亲自出来见求见者，以免暗杀者再度伪装成其他人的样子，进入宅邸行刺——尽管实际上是不想让人知道自己离开过宅邸。

“虽然是抱着说了总比没说强的心理才命令那些护卫，但没想到阿撒兹勒和库克居然真的会来找我……但愿护卫有阻拦他们，没让库克和阿撒兹勒触碰结界。”

全知地图显示，库克与阿撒兹勒正在宅邸门外等待自己。

先去和玛丽她们打声招呼，然后再去门外见库克好了，并不是自己故意怠慢他们，而是如果不事先与玛丽打招呼，通知伙伴们自己回来了的话，当伙伴们突然看见自己时，露出的惊讶目光肯定会暴露自己离开过宅邸、在不知道幕后黑手到底是谁，又有没有在暗中监视自己的情况下，还是谨慎为妙。

一一通知伙伴自己已经回到宅邸，伊丝径直来到门前。

宅邸的护卫似乎比自己想象中有用，为了阻止库克进入，他们站在库克与铁门之间，而被隔在外面的库克与阿撒兹勒，则一脸着急神色，库克更是焦急到来回踱步。

发生了什么吗？

做好心理准备，伊丝走上前，装作一脸惊讶的样子。

“阿撒兹勒？库克大祭司？你们这是在……”

“伊丝小姐，您终于出来了！”

如同看见救星那样，阿撒兹勒眼睛一下闪亮起来，快步走到铁门前，伊丝朝护卫挥了挥手，命令护卫打开铁门，当然，伊丝早早解除了隔绝外人的结界，现在阿撒兹勒可以畅通无阻的进入宅邸。

“因为伊丝小姐您昨天说遇刺的事情，我就命令这些护卫，不论看见谁来，都必须先得到伊丝小姐点头才能放进来，就算是我也一样，结果没想到今天先把我拦在外面了。”

推开说了一堆废话的阿撒兹勒，满脸急色的库克站在伊丝面前。

“伊丝小姐，请您务必帮我们劝说希斯缇娅，她擅自决定在三天后进行洗礼仪式，现在又命令士兵不允许任何人进入圣殿，今天就连我和阿撒兹勒都被拦在圣殿外，还请您替我们阻止希斯缇娅继续祈祷。”

伊丝不禁困扰起来。

“……就连阿撒兹勒和库克你们都不行，我也肯定没办法进圣殿啊。”

阿撒兹勒和库克只是在病急乱投医。

当然，这也能说明他们着急到不可开交，以至于把希望寄托在自己这个外人身上。

“以阿撒兹勒的实力，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上没有人能阻拦你，不能强闯进去吗？”

“强闯一定会被圣女大人认为是背叛了瓦尔哈拉-赫尔梅斯，把我逐出天空岛……”

“伊丝小姐是救瓦尔哈拉于危难的客人，圣女大人说不定对士兵下了特殊命令，允许伊丝小姐进入圣殿——无论如何，恳请伊丝小姐您帮帮我们，让希斯缇娅终止祈祷。”

“请伊丝小姐帮帮我们！”

紧跟在库克后面，阿撒兹勒也低下头，诚恳地请求。

如果只有库克的话，姑且能推辞一下，但连阿撒兹勒也这么说，自己就去尝试一下好了。

伊丝双手叉腰，叹了口气。

“去倒是没问题，但我不保证一定能成功，万一失败，就不要再叫我尝试了。”

“非常感谢您，伊丝小姐。”

“十分感谢！”

库克与阿撒兹勒弯下的腰更深一些。

再度悄然叹气，伊丝让门口士兵转告卡米拉，自己要稍晚一些再回来后，跟上前面快步带路的阿撒兹勒与库克。

去找找那位不知道在做什么的圣女大人吧。

（21/30）

第四十二章 潜藏之物

然而，冈格尼尔才刚穿透食人魔皮肤，食人魔前胸便浮现一层橙红光芒，被笼罩其中的依蒂丝手中力量陡然减弱，冈格尼尔的汹涌势头也跟着消失。

并非食人魔的防御增强，而是名为『恐惧光环』的精神魔法，一旦进入食人魔身边一定范围，便会陷入恐惧状态，依蒂丝身上的触发式防御道具只对直接伤害有效，无法抵抗精神魔法入侵。

恍惚只持续了一瞬，依蒂丝湛蓝的眼眸便恢复镇定，向上一脚踢在食人魔大开的胸前，借助推力，跳回到玛丽身边。

“啧。发狂以后还知道使用魔法么。”

冈格尼尔的一击借助了『蓄力』魔法的力量，而『蓄力』是一种持续消耗魔力，增加下一击威力的魔法。损失不少魔力，却没能一击击倒食人魔，已经算佩佩的失败。

“依蒂丝小姐……他好像被激怒了。”

正如玛丽说的那样，受冈格尼尔制造的伤痛刺激，食人魔本就发红的双眼此刻完全被血红色填满，吼叫的同时，像巨猿那样双拳锤击胸膛，气势变得更加凶猛。

“不用和他硬拼，拉开距离，等他魔力耗尽。”

“好的！”

狂化后的狂战士会失去理智，不计代价的胡乱使用魔法，因此很快就会进入虚弱状态，通常只需游斗，等待其动作迟缓下来即可。

但是，面前这只食人魔并非常理中的食人魔，因为圣域结界提供了远超正常地脉的玛娜，所以哪怕同一种生物，出生在瓦尔哈拉上与出生在阿莱克西亚大陆上，差距也会大到像两个不同的物种。

笼罩全身的红芒愈发明亮，伴随地板碎裂的炸响，食人魔以炮弹般的气势一步跳跃到高空。

依蒂丝与玛丽身后的士兵顿时露出『糟糕了』的表情。

“是『大地崩裂』！用『飞行』、『飞行』！”

提醒依蒂丝与玛丽的同时，数十名士兵转过身，慌不择路地逃离食人魔。

没有犹豫，玛丽与依蒂丝一同离开地面，而就在两人飞行起来的下一秒，从天而降的食人魔轰然落地。

咔咔咔咔咔——

坚实地面如同湖面一样泛起涟漪，以食人魔落下的地方为中心，铺设在道路上的石板接二连三掀飞，仿佛能扫平一切的冲击波卷携势不可挡的劲头，令周围建筑顷刻坍塌，尘埃混合着火油燃烧的焦糊味，本就不佳的视野变得更加昏暗。

以依蒂丝的视角看，下方地面就好像被陨石砸中了一样，直径超过十公尺的大坑赫然眼前，中心部分的凹陷更是超过三公尺，碎石与瓦砾散落一地，附近房屋也跟着受到不同程度的损害。倘若士兵们没有在逃跑前提醒自己升空，即使以玛丽的防御力，被食人魔正面砸中，也一定会被撞飞。

恐怖的破坏力。

“依蒂丝小姐，他朝我们过来了！”

“哼，不知死活。”

在地面上，自己或许不是食人魔的对手，但在空中，血族拥有翅膀的优势将发挥到极致，哪怕『飞行』掌握再熟练的人，灵活性也无法与翅膀相提并论。

不过，现在并非一对一的场合，下面的人差不多该准备完毕了。

想着这样的事情，下方传来卡米拉的声音，“依蒂丝，闪开！□□□——『术理之枪』。”

提供远程火力支援的卡米拉终于结束咏唱，一共三支长度超过两公尺的透明长枪，朝跳向依蒂丝的食人魔攒射。

食人魔并非以『飞行』魔法升空，而是单纯的起跳，在无法改变方向的情况下，是最优秀的活靶。

没有再像『冰冲击』那样不堪，着重贯穿伤的『术理之枪』轻易突破食人魔防御，在食人魔反应过来之前，依次贯入食人魔的双脚与右肩。

“第三位阶的『术理之枪』？那不是只能一次一发的魔法吗？为什么这个人类能一次发射三根？”

“喂喂……虽然队长失去理智，但人类和血族竟然能伤害队长到这个地步……人类和血族不是完全没战斗力的弱小种族吗？”

“我还是第一次见到队长在高阶恶魔以外的人手下受伤！”

“安静，不要打扰到卡米拉咏唱魔法。”

与蕾菲娜完成了疏散任务，回到伊丝身边的拉克西丝警告道。

如果不是拉克西丝及时救援，这些恶魔已经在食人魔的『大地崩裂』中身受重伤，他们的逃跑速度根本比不上冲击波蔓延的速度。

一直注意着食人魔动向的伊丝收回视线，转向被救的一干士兵。

“你们知道你们的队长为什么会发狂么。”

按照男性魅魔的说法，恶魔发狂，是因为圣域结界的魔力不足，瓦尔哈拉上的玛娜量减少，而让一直生活在玛娜富足环境的恶魔突然转移到缺少玛娜的地方，恶魔会愈发焦躁，最终陷入狂暴。事实却确实如此，当自己让圣域结界恢复魔力后，瓦尔哈拉上就再也没发生过恶魔发狂的事件，自己也以为这件事会就这样过去，然而，如今圣域结界的魔力至少有全盛时期的九成水平，瓦尔哈拉已经不缺玛娜，再出现恶魔发狂的事件，让人感到可疑。

“不知道……我们刚执行完任务回来，路上队长还好好的，但到休息室以后，队长就突然发狂了。”

“执行完任务？你们的任务是什么？路上遇见了哪些人？”

被伊丝询问的士兵犹豫片刻，小心翼翼地说明。

“我们的任务是去平原扫荡灾祸……虽然圣女大人的魔法把所有灾祸都烧毁，但库克大人说可能还存在漏网之鱼。一路上我们没有遭遇可疑的事情，遇见人也都是——啊，我们遇见了安士白大人。”

“安士白？他说了什么？”

“什么也没说，只是普通的遇见，安士白大人是我们这些巡逻队的指挥者，应该是去巡察封印结界。”

“原来如此。”

如果遇见的是库克，自己就又得怀疑库克的动机，但安士白的话，则没有这个嫌疑。并非自己被安士白和善的外表蒙蔽，而是安士白在对抗堕天使贝利尔时贡献了巨大功劳，倘若不是安士白主动拦下两位堕天使，即便有自己的『水结治愈术』，瓦尔哈拉方的恶魔也一定会出现伤亡，如果安士白是内奸，那时候不倒戈，简直无法理解。

“吾主，要分出胜负了。”

“好……好厉害的枪术，完全在戏耍队长。”

“那真的是血族吗？和瓦尔哈拉上的血族像两个种族。”

在士兵的惊叹声里，胜负的天秤逐渐向依蒂丝倾斜。食人魔似乎不具备『飞行』能力，只能不断跳跃，或者使用『落石』魔法，试图击落飞行的佩佩，然而佩佩不仅每次都能轻松回避，还会在躲闪的同时，以冈格尼尔对食人魔造成伤害。

在适应了『恐惧光环』后，佩佩已经可以无视『恐惧光环』的负面效果。从很早之前起伊丝就发现，佩佩对精神魔法的抗性相当高，理由则是佩佩拥有坚定不移的意志，很难受精神魔法干扰。

不断喘着粗气的食人魔魔力几近枯竭，同时由于卡米拉『术理之枪』轰击，动作也迟缓到随时都会趴下的程度，在此基础上，从食人魔背后偷袭的佩佩改突刺为横扫，抽向食人魔脖颈。

这就是最后一击了吧。

所有人都抱有如此想法。

但是。

毫无预兆的，食人魔身后突然涌现与灾祸无异的黑色粘液，几乎瞬间，灾祸凝聚成手臂，绕过依蒂丝手中的冈格尼尔，一把抓向依蒂丝。

不妙。

这个角度，即使佩佩，也无法做出回避动作。

『瞬间移动』

转瞬出现在佩佩与食人魔之间，伊丝以手刀切断灾祸形成的手臂。

接着。

『心灵震荡』

无形的精神冲击扫过食人魔，仿佛被铁锤砸烂的柿子，食人魔双膝一软，跪倒在地，渐渐向地面倒下。

并非致命伤，只要休息一段时间就能恢复过来。

不过，就在伊丝打算清扫战场的时候，身侧突然传来危机感，下意识的，伊丝转向传来危机感的方向。

——一根与夜色融为一体的黑色魔法箭。

箭矢并非朝自己而来，而是倒下的食人魔。假如箭矢命中食人魔，哪怕没有命中头部，也一定会让食人魔身亡，这只食人魔只是发狂——从偷袭佩佩的灾祸手臂看，很可能是受灾祸影响——没有到一定要处死的地步。

『神圣壁垒』

无数六边形组成的淡金色壁垒出现在食人魔面前，如同墨水洒进水池，暗处袭来的黑色箭矢迅速溶解。

“伊丝小姐？”射出黑色箭矢的方向传来安士白的声音，后者逐渐从黑暗中走出，没有想到伊丝会替食人魔抵挡攻击，安士白平凡的面孔一脸意外，收回拔出剑鞘的长剑，“为什么要帮这个发狂的犯罪者？”

确认佩佩没有受伤，伊丝转向安士白，瞥了眼地上躺着的，宛如一具尸体的食人魔。

“他是受灾祸影响，破坏街道并非他本意。既然已经失去意识，就没有必要再处死他，和之前那些发狂的恶魔一样，把他带进监牢里观察吧。”说到这里，伊丝朝不远处目瞪口呆，不知道发生了什么的士兵招手，“过来把你们的队长带走。”

““好、好的！””

“受灾祸影响？伊丝小姐，我没有理解你的意思。”

安士白微微张嘴，歪了歪头，没有理解伊丝想表达的东西。

伊丝只得耐心解释。

“在最后关头，这只食人魔身后出现灾祸形成的手臂，始作俑者是灾祸的可能性很大。安士白最后没有看见吗？”

“我之前一直在附近街区，看见这边燃起的火光以后，就立刻赶过来，到的时候刚好看见伊丝小姐击晕这只食人魔队长，错过了伊丝小姐说的灾祸手臂。”

“既然是在最后时刻赶到，为什么会知道这只食人魔发狂？”

佩佩的问题令安士苦笑着摊手。

“呵呵……看这阵仗，联想到瓦尔哈拉-赫尔梅斯之前发生的事，除了恶魔发狂，也没有别的可能。剩下的事情就交给我吧，感谢伊丝小姐和其他小姐的帮助，我会安抚附近住民。”

对赶来的卡米拉、蒂芙尼、蕾菲娜与拉克西丝点头，伊丝抿了抿嘴。

“嗯，我们也该回去了。”

“等、等等，伊丝小姐，我听说圣女大人下午下达命令，让伊丝小姐和伊丝小姐的家眷搬到圣殿里，这是真的吗？”

“唔……虽然不愿意搬进圣殿那种安静过头的地方，但确实有这样的命令。老实说，在这个时间点搬进圣殿，万一洗礼仪式或者圣女大人出现意外，外面的人肯定会把责任扣在我头上，可以的话，还是想住在堕天使的住所。既然安士白问起，可以替我劝劝圣女大人，让圣女大人收回命令吗？”

这当然只是说给外人听的东西，事实上，搬进圣殿是自己与希斯缇娅提前商量好的方案，对自己而言，能保证伙伴们安全的同时，住起来更加舒适，而对希斯缇娅来说，则可以更方便的获取自己的血液，增加元素亲和力，对双方都有好处。

说起来，自己应该找希斯缇娅索要血液作为交换，比起自己需要希斯缇娅，希斯缇娅更需要自己。魔王圣女就这么一位，错过这次机会，天知道还有没有下次。

安士白脸上的苦涩更加明显，连连摇头。

“圣女大人连库克大人和阿撒兹勒都不愿意见，更不用说我这个比阿撒兹勒弱许多的人，圣女大人一旦固执起来，谁的话都不听，伊丝小姐还是老实接受圣女大人的命令吧。另外我这边还要拜托伊丝小姐，现在除了圣女大人和守卫圣殿的士兵，伊丝小姐与伊丝小姐的家眷是唯一能出入圣殿的人，假如圣女大人的身体出现什么状况，还请伊丝小姐第一时间告诉我们。”

“我倒是没有问题，只是就算我说出来，安士白你们也做不了什么。昨天圣女大人传唤我去圣殿商议的时候，我劝慰过圣女大人，希望她不要这么着急的决定在三天后进行洗礼仪式，但圣女大人说什么也不听我的，还差点把我轰出来。”

能想象到那副画面，安士白尴尬地挠了挠脸。

“呃……说的也是，那就只能请伊丝小姐在圣女大人有需要的时候，帮助圣女大人了。”

“尽量。”

同样苦笑着耸肩，稍作停留后，伊丝带领卡米拉几人结束夜游。

（27/30）

第四十三章 线索

“来者请报上姓名！”

离开出现骚乱的中层后，伊丝几人在夜色下来到圣殿门前，守卫圣殿的士兵拦住伊丝，询问来历。

“伊丝·恩雅，圣女大人应该和你们说过，允许我们进入圣殿。”

“是伊丝大人！我知道了，您的行李我们已经派人搬进圣殿，”士兵转过身，朝后方的同僚招手，“让路！”

随着整齐踏步声，站在门前的士兵一同向两边让开，伊丝几人顺利进入圣殿大门，至于士兵所说的行李，实际上只是一些诸如被子和枕头这类无关紧要的东西，重要物品平时都存放在储物魔法或储物道具内。

进入长廊，视野随之一黯，长廊两边的花圃比白天更加昏暗，加上天空依旧被乌云遮盖，倘若不是长廊两侧的石柱上悬挂有魔法灯，没有月光照耀的大地几乎伸手不见五指。

“虽说住在这里更安全，但安静过头了，显得死气沉沉，让我想起佩西亚领。”

打破只有鞋子踏在光滑地板上的寂静，依蒂丝感叹着。

走在最前面的伊丝回过头。

“佩西亚领？佩佩在说自己的领地不好吗？”

“当然，我又不是睁着眼睛说谎的纯种。在看了这么多地方的城市以后，还以佩西亚领的环境沾沾自喜，那是哪里来的愚昧贵族，做的不好就是不好，没有什么可争辩的地方。同样是不能见阳光的种族，佩西亚领的夜晚远不如瓦尔哈拉热闹，不，形容成『远不如』都是在夸奖，二者根本是两个世界。”

“佩佩有这种觉悟的话，佩西亚领肯定能在佩佩的任期里热闹起来。说起来，之前提过的史莱姆血怎么样了？限制血族发展的是血液，只要解决了温饱问题，就能把空出来的精力放在其他事情上了。”

“父亲大人还是没能完全接受史莱姆血，但父亲大人的一些部下已经接受了口味清淡、容易获得的史莱姆血。推广到整个领地，需要不短的时间。”说到这里，依蒂丝耸了耸肩，嘴角朝两边弯起，露出让人感到可怖的笑容，“除非来一场大饥荒，领内的血族除了史莱姆血，没有别的选择，这样等饥荒过去后，大家就会把史莱姆血当成生活的一部分。”

由于佩佩的语气极为平淡，联想到在佩佩眼中，下级吸血鬼只是贱民、消耗品一类的观念，伊丝忍不住向佩佩确认。

“佩佩不会真想实施吧……”

伊丝的发言吸引了所有人注意，除了蕾菲娜，所有人一同看向依蒂丝。

后者像在清扫尘埃那样，随意地挥手。

“暂时没有这个想法。海鲁恩特百废待兴，佩西亚领又是少有的自产粮食的领地，现在正是把附近领地难民吸引过来的时机，有了富足的人口，才能做更多事情。与其制造饥荒，不如把这些难民聚集起来，强迫他们饲养容易养活的杂食史莱姆，这样既能满足他们自己需要的血液，溢出的史莱姆血还能通过佩西亚家的产业，供给给领内的其他下级血族。”

没有否认如果情况合适，会制造饥荒啊……

自己该说不愧是佩佩吗。贵族观念不是一朝一夕就能改变的东西。

没有在意伊丝的苦笑表情，佩佩食指抵着下巴，露出难得的、不带侵略性的微笑。

“我看见伊丝你让真红和芙兰她们在克洛伊公国饲养黑史莱姆，才有了让难民饲养史莱姆的想法。”

“欸……”

虽然觉得佩佩肯定不会像自己那样，给难民们发薪酬，但对佩佩来说，没有让这些难民去矿山挖矿，就已经很了不起。

“不过目前只解决了血液的问题，血族依然要吃普通食物，即使量少，对味道不加要求，也不能完全没有。过去父亲大人在领内专门划出一片土地，给予正常的阳光，以供耕种，可想让街道热闹起来，以前的耕种土地还远远不够，扩大日照面积，又会让下级血族成为烈日的祭品。如果能在领内布置像瓦尔哈拉的封印结界这样，能够过滤阳光伤害的魔法屏障，允许下级吸血鬼白天出门，佩西亚领迟早会成为不输给王都阿尔维尔的富足领地，刚才我们在中层看见的夜市，也同样会出现在佩西亚领。”

佩佩的声音中充满向往，同为不能见到日光的种族，瓦尔哈拉中层的热闹景象，给予了佩佩不小刺激。虽然依旧没有把下级吸血鬼当成同族，但即使出发点是为了自己，过程能惠及下级吸血鬼，也是令人欣慰的转变。

话音落下，佩佩对伊丝投以期待目光。

“伊丝可以做到么？”

“封印结界这种东西，即使我也做不到啦，世界上有能力做出这种屏障的，除了创造出封印结界的乌拉诺斯本人，就只有神造天使们有可能了。”

封印尘世巨龙的结界复杂到了极点，即使神造天使们没办法创造出与封印结界一模一样的结界，也一定能创造功能相似的屏障。

“真是遗憾。那就代佩西亚领去人类国家购置粮食好了，佩西亚领迟早会交到我手里，我的佩西亚领就是你的佩西亚领，提前适应这些工作，将来一定会被其他贵族夸奖是一位好妻子。”

“唔姆……”将佩佩的后半句话暂时搁置，伊丝轻叹了口气，“我只能安排佩佩和辛西娅或者伊芙琳坐下来商议，不能以我的名义去买粮食啊。”

不然就是在欺骗辛西娅与伊芙琳。

至于为什么没有提到亚多尼斯，是因为位于大陆南方的诺塔帝国，距离靠近大陆极北之地的佩西亚领太远，中间隔了不止一个领地，就算商量好购买粮食的事情，运输途中也很可能遭遇不要命的劫匪，说到底，运输的费用已经大过和另外两家讨价还价的付出。

“也对，如果拜托你去买粮食，佩西亚领和你都会失去信誉，从长远来看不是好事，以后还有和王国、教会合作的余地。”

尽管表面上承认刚才出了一个坏主意，但佩佩的语气却有着一丝忿忿，对伊丝没有一口答应下来心生不满。

察觉到的伊丝不禁头痛起来，苦笑着劝慰。

“等到了神之国，我会去尝试找第一位阶天使，请她教给我构建阻挡日光伤害的屏障啦，到那时候，佩西亚之塔就能腾出手，把重心从气象控制，改到其他地方了。”

“哼。”

并未直接回答伊丝，而是轻哼一声，依蒂丝别过头去。

绝对是生气了。

不过这种生气，反而让自己有种『佩佩也像少女一样啊』的感觉。

就在氛围尴尬起来的时候，玛丽突然开口。

“主人大人，我们住进圣殿，不会打扰圣女大人的洗礼仪式吗？”

“不会哦，只要我们不去圣殿中心的圣堂就好。另外如果有需要的东西，直接告诉圣殿门口的士兵，注意不要随便离开圣殿，如果偷袭我们的使魔伪装成我们的样子混进来，事情就糟糕了。”

“好的～”

跟在玛丽后面，卡米拉担忧地说道。

“可是仅仅以保护我们安全为由，就让我们住进圣殿，总感觉有些兴师动众，正常来说只要在宅邸周围加派守卫即可，却非要做到这一步，姐姐大人，这位圣女另有所图吗？”

“多少算是？总之如果要出去，千万不要把圣女的情况告诉外面的人。”

自己面对安士白时说『就算我告诉了圣女大人的情况，你们也没办法做什么』，并非真心这么想，而是不愿意告诉其他人希斯缇娅的状态，如今不止有人想暗杀自己，还有能引起恶魔发狂的灾祸，各种东西交织在一起，让人感到危机四伏，如果让人发狂的灾祸进入伙伴身上，后果将不堪设想。

之后除了开启全知地图，围绕天空岛瓦尔哈拉环绕一圈，搜寻可能存在的灾祸之弦与灾祸，还要提醒希斯缇娅，调查那些发狂的恶魔，他们之所以发狂，很大概率与灾祸有关。既然灾祸也分灾祸之卵、灾祸之弦这样的种类，也许使人发狂的灾祸也同样是一类特殊灾祸，只要弄清楚这里面的关系，就能设法引蛇出洞。

当然，也许用不着自己多想，等三天后内奸按捺不住紧张，自己跳出来阻止希斯缇娅完成洗礼仪式，一切便都得到解决。

“那个……伊丝小姐，我们可以自己选择房间吗？”

蕾菲娜尝试性的发问令周围安静一瞬，接着如同引爆了火药桶那样，众人一下吵闹起来。

“我要睡在姐姐大人隔壁。”

“我选择另一边。”

“我在吾主身边，保护吾主安全。”

“虽……虽然我也想睡在主人大人的房间旁边，但卡米拉小姐和依蒂丝小姐已经选了的话……我就在主人大人的房间对面好了……”

“玛丽酱还可以选择和伊丝小姐睡在一个房间哦。”

“诶？蕾菲娜小姐？可以吗？”

“嗯，许可了。”

蒂芙尼代替蕾菲娜欣然同意。

“蕾菲娜，别故意让局面混乱起来啊。”

“不行，我才是第一个认识姐姐大人的人，第一夜应该由我来！”

“嚯，这话我可不能当做没听说过，一定要论第一人，伊丝借用了我的身体，我才应该享受第一夜。”

就知道会变成这样。

伊丝不禁责怪似的看向蕾菲娜，然而后者却投以伊丝眨起一只眼，仿佛在说『加油吧』的俏皮表情。

作为解决方案，最后回到房间的众人把床搬到伊丝房间，拼凑成几乎占据了整个房间的超大床，一同度过了夜晚。

——如果不算伊丝中途悄悄离场的话。

在伙伴们陷入熟睡后，被挤在最中间的伊丝先是小心翼翼地挪开放在自己身上的佩佩的手，然后又轻轻推开卡米拉贴着自己脸的脸，从床上坐起。

“……？”

察觉到衣物摩擦声，站在房间角落，处于休眠状态的拉克西丝睁开眼，扭头看向伊丝，后者连忙对拉克西丝比出噤声手势。

为了不惊扰到伙伴，伊丝以『赫尔墨斯之翼』悬浮起来，来到拉克西丝身边。

“吾主？”

“我有一点事情要做，拉克西丝替我保密。”

“好的，看您的样子……要先洗澡吗？”

虽然瓦尔哈拉已经进入秋季，但由于被众人挤在中间，伊丝额间早已布满细密汗珠，轻薄的白色睡衣更是被汗液濡湿，紧贴在皮肤上，略微透出肌肤的颜色。

“不用了，如果有人醒来，拉克西丝替我编造一个理由，我用不了多久就会回来。”

“好的。”

得到拉克西丝点头同意，伊丝扭头看了眼床上正在熟睡的伙伴，接着心中默念。

『瞬间移动』

出现在了浴池。

如果对拉克西丝说洗澡，拉克西丝肯定要替自己准备衣服、浴巾以及其他各种麻烦的物品，而自己根本用不着那套繁琐流程，不需要麻烦拉克西丝。

将身上的汗珠洗刷掉后，伊丝换上平日的蓝白色礼裙，走向深夜寂静无声的圣殿圣堂。

希斯缇娅依旧跪在圣堂前祈祷，嘴里轻声念叨着什么。大概是元素大量聚集在希斯缇娅身边的缘故，比起大殿其他地方，希斯缇娅周围要稍亮一些，散落在地的樱发呈现皎白色彩，一副充斥神圣感的画卷映入眼帘。

在神圣感上唯一能与希斯缇娅相比的，只有希斯缇娅面前，藏在圣光中的祭坛。即使是深夜的无月环境，祭坛也被强烈圣光笼罩，让人看不清祭坛中到底有什么。奇怪的是，光线并非由祭坛发出，而是从上投下的光芒，让人搞不清楚光线究竟从而何来，违背了物理规则。

没有等希斯缇娅开口，伊丝主动打招呼。知道希斯缇娅的洗礼仪式只是幌子，自然就没有了打扰希斯缇娅的心理负担。

“呦。”

“啧。”

闭上双眼的希斯缇娅皱了皱眉，松开合握在身前、十指相扣的双手，站起身，表情里充斥着责怪似的不满。

“没看见我在祈祷吗？万一惊扰了元素，你要怎么补偿我？”

“欸，圣女大人对待帮助自己聚拢元素的恩人，只有这副态度啊。还是去帮助斯提克斯吧——嗯，塔尔塔诺斯也不错，比不讲情面的圣女大人可爱的多。”

“你这家伙。”假如这里是漫画，希斯缇娅头顶已经多了一个愤怒标记，然而希斯缇娅强压下生气，用鼻子呼气，“说吧，来找我有什么事。事先声明，我刚才可是在认认真真祈祷，好不容易能和元素交流到这个地步，自然得好好把握机会。以现在的状态，最多十天，我就可以完成最后的两次洗礼，当然，我是指两次洗礼一次进行。”

不置可否地摊手，伊丝抿着嘴微笑。

“我想说灾祸的事情，刚才又有恶魔在街上发狂，我稍微得到了一点线索，希斯缇娅要和我去看看么。”

（28/30）

第四十五章 希斯缇娅的好奇

“现在外面的人真的无法看见我吗？”

被伊丝施加了『隐匿』与『存在感消除』，希斯缇娅不放心的打量自己。在希斯缇娅眼中，处于『隐匿』与『存在感消除』状态下的她并未消失，这种仍能看见自己身体的现状，让希斯缇娅有种自己被伊丝欺骗了的错觉。

至于现在正在进行的，自然是离开圣殿，环绕瓦尔哈拉搜寻灾祸踪迹。佩佩提醒了自己，之前袭击瓦尔哈拉的灾祸，数量多到让人起疑的程度，斯提克斯的恶魔不可能携带这么多灾祸，这些灾祸只能是原本就存在于瓦尔哈拉上的东西。

因此如果不是瓦尔哈拉上存在用灾祸之弦搭建的传送阵，就是瓦尔哈拉外有类似乌拉诺斯以『空间锚』构建的、与瓦尔哈拉绑定在一起的传送门，只有这样才能解释，为什么没有飞行能力的灾祸会大量出现在瓦尔哈拉上。

站在银色长廊中的伊丝双手叉腰，指了指圣殿大门方向，从两人所在的位置看过去，已经能瞥见几名全副武装的士兵，即使深夜，圣殿门前也依旧站满护卫。

“有没有消失，圣女大人自己走出去试一下不就知道了。话先说在前面，我的隐身魔法只能让圣女大人从视觉上消失，如果圣女大人发出声音，或者撞到别人，引起其他人怀疑，就不能怪我没有提醒了。”

“守卫圣殿的士兵『看破』等级很高，我现在走出去，万一被他们发现，岂不露馅了？我可没有第二次机会。”

“哈啊，”伊丝忍不住叹气，“那我就示范一次好了。我对自己用的魔法和对圣女大人用的魔法一样。”

话音落下，伊丝对自己施加『隐匿』与『存在感消除』，几乎瞬间，伊丝便消失在了希斯缇娅视野里。

“呜。”虽然已经见过伊丝与空气融为一体的样子，但希斯缇娅之前见到的只是伊丝从消失到出现，而非伊丝消失的过程。内心升起吃惊，下意识把手伸向刚才伊丝站着的位置，“真的消失了——啊。”

话还没说完，希斯缇娅便感到自己手腕被什么东西抓住，空无一物的对面传来伊丝声音。

“圣女大人，再往前伸，我就要告圣女大人性骚扰了。”

刚才的手快伸到伊丝胸上了吧，希斯缇娅不好意思的同时，刻意瞪起眼睛，轻哼一声。

“哼，那伊丝主教就去告好了，我倒要看看在瓦尔哈拉上，有谁能管我。”说完自大的话，希斯缇娅很**到异常之处，微微皱眉，一脸疑惑，“话说回来，我明明看不见伊丝主教，为什么伊丝主教能看见我？我不是隐身了吗？”

“我身为施法者，能看见圣女大人不是很正常吗。”

嘴上这么说，实际上并非如此，自己只是因为『看破』技能，对一切幻象免疫，所以才能看见希斯缇娅。

“总之，我先去圣殿门口给圣女大人做一个示范。圣女大人身上有可以丢出去的东西么。”

“这个？”

希斯缇娅从储物魔法里拿出一枚棕色物品，起初伊丝以为是魔法道具，拿到手以后才意识到，这是自己十分熟悉，却很久未见的食物。

巧克力。

为什么异世界会有巧克力啊。

“那个……圣女大人，可以告诉我这个东西是从哪里来的么？”

“阿撒兹勒没有和伊丝主教说过吗？这是叫做苦克的甜点，制作流程由乌拉诺斯大人发明。能做成苦克的食物只长在圣殿后面，伊丝主教有兴趣的话，可以尝试拿走一株，放在人类世界里培养——虽然我觉得不可能养活就是了，苦克对生长环境要求十分苛刻。”

“这样啊，那我就收下这枚巧……苦克，换一种东西做示范吧。我会对圣女大人使用『幻象破除』的魔法，这个魔法可以让圣女大人看见我的行踪。”

难得的巧克力被当成展示『隐匿』的道具丢掉，未免太可惜。等闲下来以后，自己要尝尝苦克的味道是否和真正的巧克力一样，如果可以，自己就像希斯缇娅说的，拿走一株苦克，尝试在人类世界栽培好了。在地球里，巧克力是能让旧时代贵族如痴如醉的奢侈品，能大规模制作，一定相当畅销。

不再多言，伊丝对希斯缇娅施加『幻象破除』，接着如同散步那样，在希斯缇娅充满震惊的目光中，从无数士兵眼皮底下走出门，转过身，朝希斯缇娅招了招手。

“怎么可能……”

希斯缇娅下意识喃喃。

身为瓦尔哈拉的圣女，希斯缇娅对这些士兵的能力再清楚不过，先不说每位士兵都是准英雄领域的实力者，首先这些士兵里存在种族与库克相同的邪眼龙人，而邪眼龙人天生就有极高的『看破』能力，只要有人在他们身边使用幻象魔法与精神干扰魔法，他们额间的第三只眼便会放出青色光芒，哪怕换成阿撒兹勒来使用幻象，也逃不过他们的眼睛。

然而，现在伊丝不仅大摇大摆地离开圣殿，还朝士兵招手，士兵却对其视而不见，很明显，士兵没能察觉到伊丝存在。

如果这是事先商量好的恶作剧，就太恶趣味了啊……

先是轻松斩杀堕天使贝利尔，然后是血液拥有增加元素亲和力的能力，现在又可以在邪眼龙人眼皮下来去自如，到底怎样的存在才能做到这一步。

伊丝在希斯缇娅心中的神秘度再度上升一个台阶。

“什么声音？”

“刚才有东西从头顶飞过去了！”

“是什么？快去追！”

“是！”

突然，圣殿门前出现骚动，一队士兵脱离圣殿大门，朝台阶下的上层街道奔跑。然而，士兵看不到的东西，希斯缇娅却看的十分清楚，士兵听见的声音为伊丝刻意制造，后者拿出一把极为绚烂的、才刚一出现，就把整个圣域内元素扰乱的翠绿弓矢，用翠绿弓矢朝远处射出魔法箭，所以才有了士兵们看见『什么东西从头顶飞过』，以及听到箭矢发出的破空声。

至于伊丝本人，依旧站在圣殿大门正中，没有人发现伊丝的存在。

闹出这么大的动静都没有人察觉，假如伊丝主教想暗杀自己，自己连反抗的余地都没有，恐怕事后堕天使们连自己到底是怎么死亡，都弄不清楚。

让人恐惧的实力。

初见之时没有用趾高气昂的态度，而是平和的接待，实在是明智到不能再明智的选择。

如果能拉拢伊丝主教，让她为瓦尔哈拉效力就好了，可惜自己压根就没有拿得出手的东西，甚至现在圣域结界都需要伊丝主教供给魔力。

头一次遇见这种没有缝的鸡蛋，希斯缇娅不禁心生无力感。只是身为瓦尔哈拉的圣女，被魔王、大祭司与堕天使养大的她，向来不向其他人低头，不如说，自被收养以来到现在，她就没有认输过，困难的挑战只会更加激起她的好胜心。

将对伊丝的好奇埋在心底，希斯缇娅目光重新看回轻松调走部分士兵，缓缓收起弓箭的伊丝。刚才伊丝射出的翠绿箭矢，总给希斯缇娅一种熟悉的感觉，仿佛在哪里见过。

“……对付斯提克斯手下的箭矢？这怎么可能？”

在贝利尔袭击瓦尔哈拉的时候，瓦尔哈拉的大平原上出现了许多从各个方向狙杀斯提克斯精锐的弓箭手。战争结束后，希斯缇娅便命令士兵，寻找那些隐居在平原上的退役近卫军，瓦尔哈拉需要他们的力量，然而直到今日，希斯缇娅也没有得到一点线索，那些实力强大的弓箭手就好像沉入大海一般，消失不见。

而如果那天帮助瓦尔哈拉的人是伊丝，一切就便有了答案。

“可是同时出现在四个方向，射出成百上千的箭矢，再怎么说，这也太超规格了，根本不是一个人能完成的事。”

不是希斯缇娅不愿意相信，而是事实超出了想象，假设把如此想法告诉别人，即便自己是圣女，其他人也一定会调侃自己异想天开，到了天方夜谭的地步。

“说到底，明明做出这种能被称为英雄的功绩，却一副什么也没发生的模样，举止太奇怪了。”

只是自己想多了吧，但愿。

仿佛要把脑海中的猜想甩出去那样，希斯缇娅连连摇头，直到脑袋稍稍发晕，才杵着神杖站直，一边调整呼吸，一边整理因为摇头而凌乱的樱发与神官服。

“圣女大人？你怎么了？”

伊丝重新回到希斯缇娅身边，看着希斯缇娅的眼睛仿佛在看怪人。

事实也确实如此，自己刚一回来就看见希斯缇娅不停摇头，让自己忍不住联想到被雨水打湿后，试图甩掉雨滴的宠物犬。

“没什么。我相信你了，既然是去调查灾祸，现在就快点去吧，隐身只是以防万一，没有一定从士兵面前走过去的必要。对了，以后只有我们两个人的时候，伊丝主教可以直接称呼我希斯缇娅，对应的，我也可以称呼伊丝主教为伊丝。”

“这样没问题吗？”

虽说库克与阿撒兹勒对自己解释过，希斯缇娅不在乎别人到底叫她希斯缇娅还是圣女大人，但不使用敬称，总感觉关系在无形中拉近了许多。

希斯缇娅耸了耸肩。

“如果伊丝主教不愿意的话，也可以就像现在这样。”

“我倒是没有意见……”

恶魔语里，叫希斯缇娅比称呼圣女大人要少很多音节，能节省许多功夫。

“那么事不宜迟，现在去预定地点吧。”

“嗯，圣女大人——不，是希斯缇娅，希斯缇娅握住这个。”

伊丝将一截手帕递给希斯缇娅，自己则握着另一端。

希斯缇娅歪了歪头，樱色眼眸中写着不解。

“这是要？”

“飞行。瓦尔哈拉虽然不大，但如果以寻常『飞行』魔法的速度，绕一圈下来不知道要花多久，我要用更快的速度完成探索，希斯缇娅握住这个，就不用担心跟不上我。”

至于为什么不直接牵手，除了出于圣女的纯洁性，还有自己和希斯缇娅没有亲密到可以在平时牵着手的考虑，和之前的搀扶不同，搀扶是希斯缇娅在周围没有侍从的情况下的请求，属于迫不得已，主动要求希斯缇娅握住自己的手，自己还没有不识趣到那种地步。

“原来是这样。”

眉毛挑至一个好看的弧度，希斯缇娅嘴角微微上翘，脸庞浮现难以察觉的微笑，随后拍开伊丝递出的手帕，主动握住伊丝。

“看不出来伊丝主教还很绅士。但这种多余的事情，只有春心懵懂的小女孩才会在意，伊丝主教今后可以不用在意这些，说到底，之前我和伊丝主教不还在卧室里发生过那种亲密的事情吗。事到如今，只是牵手，却表现的犹犹豫豫，不是很奇怪么。”

“别做奇怪的暗示啊。”

假如是不知情者听见这番话，一定会以为自己和希斯缇娅间发生过暧昧的事情，但实际上，自己和希斯缇娅有的只是一吻之交——说成一吻之交都会被误会，那只是在彼此失误下，嘴唇触碰了不到一秒，一触即走的交情。

无视希斯缇娅撩拨，伊丝提醒希斯缇娅抓紧以后，以『赫尔墨斯之翼』拉升到高空。

从高空向下俯瞰，瓦尔哈拉的大小与半个佩西亚领相当，九成人口都聚集在中心庞大无比的山蜂上，剩下的面积则分别被平原、沼泽与森林瓜分，后两者几乎无人居住。

而经过灾祸洗礼，尽管当时瓦尔哈拉的战士拼尽全力阻拦灾祸前进，如今大地上也还是残留着大大小小灾祸来过的痕迹，灾祸天生的腐蚀性与压榨魔力的特点，让大地呈现焦黑色，看上去就好像被烟头烫过的棉衣，尤其是受灾祸影响最严重的的西侧平原，有近三分之一的面积都遭到破坏，农田与村庄呈现荒芜衰败的景象。

“啧。”

目睹这一幕的希斯缇娅忍不住咋舌，语调中充斥无法发泄的愤恨。

“总有一天，我要还给斯提克斯双倍的耻辱，战争已经开始了。”

“嘛，现在先把手上的事情处理了再说。”自己一点也不想掺和战争一类的东西，伊丝转移话题，“话说回来，现在希斯缇娅离开圣殿，洗礼仪式没问题吗？”

之前希斯缇娅说了『以这个状态下去，最迟十天就能开始最后的洗礼仪式』，换言之，希斯缇娅对洗礼仪式的准备已经开始。

收回严厉视线，仿佛要把胸中的不快吐出来般，秋风吹袭下的希斯缇娅轻呼了口气。

“无妨，下午我尝试过，有了伊丝主教的血液，即使我很长一段时间不专心祈祷，元素也不会像以前那样离我而去，一切重新开始。如今我可以随时接着上次结束时的状态祈祷。”

类似于保存进度一类的能力。

总感觉这份能力有些变态，尽管造就这一切的人是自己。

伊丝不禁多瞥了眼希斯缇娅的状态栏，在喝掉含有自己血液的蜂蜜红茶后，希斯缇娅的状态栏上多了一个『瓦尔哈拉的掌控者·暂』效果，而同样喝过自己血液的佩佩，则没有这个状态。

让人不解。

将这件事抛之脑后，伊丝微笑着回答。

“那就好，我要开始探索了，如果我猜的没错，瓦尔哈拉上应该存在传送门，说不定现在还在喷涌出灾祸。”

神情凝重地，希斯缇娅点头。

“嗯，开始吧。”

（29/30）

第四十九章 不甘之人

时间很快来到第二天。

由于伊丝回到圣殿内的房间时，时间已然是凌晨四点，为了第二天能有饱满精神，伊丝特意交代拉克西丝，如果没有特别的事情，不要叫醒自己，因此当伊丝醒来以后，太阳已经移动到不会制造影子的地方，也就是正午时分。

值得一提的是，所谓太阳不会制造影子，不过是一种比喻，事实上，雷暴之海的雷云一直积蓄在瓦尔哈拉上方，瓦尔哈拉已经连续阴沉了许多天，并且照伊丝观察，用不了多久，雷云就会降下真正的雷霆，到那时候，将给瓦尔哈拉的封印结界带来不小挑战。

至于昨晚在瓦尔哈拉地底的发现，时间关系，伊丝还没有与希斯缇娅商讨，仅仅是将证据收集起来，清理掉全部的灾祸之弦。在那之后，二人便各自回到自己的房间。

“呼……”

意识逐渐从睡梦中清醒，伊丝悄然睁开双眼。

“……拉克西丝，现在是什么时候？”

“已经到中午了，吾主。”

“已经中午了吗……”

长呼了口气，伊丝从床上起身，下意识看了眼周围乱七八糟的床单与被子，昨晚伙伴们把床拼在一起睡觉，而自己又一直躺到现在才起床，所以拉克西丝没时间整理床铺。

真亏蒂芙尼没有在自己脸上画乌龟。

想着没头没脑的事情，伊丝扭头转向身穿女仆装，守在床边的拉克西丝。

“圣殿里没发生什么吧？”

“除了希斯缇娅召见瓦尔哈拉的大祭司库克与堕天使阿撒兹勒，没有发生其他事情，”拉克西丝停顿片刻，露出迟疑表情，“另外不知是否是我的错觉，今天的瓦尔哈拉似乎和以往不同，有种好像发生了什么的感觉，守卫在圣殿门口的士兵比昨天更多。吾主，难道是您昨晚做了什么吗？”

“主动召见库克与阿撒兹勒……”

希斯缇娅禁止库克和阿撒兹勒进入圣殿，是为了防止在希斯缇娅不注意的时候，库克和阿撒兹勒刚好闯入，进而察觉希斯缇娅根本没有在祈祷。现在主动传唤，大概是提前做好准备，画上脸色惨白的装束，再装出虚弱至极的样子吧，只要没有人知道『圣女根本没有祈祷』，就不会影响结果。

低声喃喃，伊丝抬起头，回答拉克西丝的问题。

“昨晚只是和瓦尔哈拉的圣女一起发现了一些东西，拉克西丝觉得士兵比以前多，肯定是希斯缇娅加派了人手。原本觉得只需要解决内奸即可，现在事情越来越麻烦了。”

瓦尔哈拉底部的岩石被乌拉诺斯以禁咒加固，即使十阶魔法也无法突破，能悄无声息的在地底钻出横贯瓦尔哈拉的洞窟，始作俑者的等级只高不低，希斯缇娅应该是察觉到了对方的实力，所以才加派士兵。

由于拉克西丝脸上显现出担忧，伊丝不禁微笑着宽慰。

“不用担心，问题总会解决，只是时间问题。”

“但愿如此。吾主，您的午餐……”

“清淡一点就好。我马上要出去一趟——”伊丝习惯性瞥了眼全知地图，接着意外地挑起眉，“收回刚才的话，看来不用出圣殿了。”

自己要找的人，阿撒兹勒，就在圣殿里。

◇

不紧不慢地解决午餐，与正在圣殿内参观名为苦克的巧克力植物的伙伴们打招呼后，伊丝找到了一脸颓丧，如同丧家之犬般坐在银色长廊边缘的阿撒兹勒。

仿佛认识多年的老友，伊丝顺势坐在阿撒兹勒身边，打趣问道。

“怎么了，一脸失恋的表情，不会是向圣女大人告白，然后被圣女大人拒绝了吧？在同情之前，我必须要赞叹你的勇气”

“不……”

极为罕见的，面对伊丝的调侃，阿撒兹勒并未反驳，而是显现出愁苦神情。

“只是得知圣女大人两天后就要成为圣灵，有些伤感。虽然我经历过无数次生离死别，但每次遇见，还是会感到难以割舍。我和库克大祭司还有沙利叶他们一样，都是看着圣女大人长大的人，即使成为乌拉诺斯大人的继任者，是圣女大人的心愿，我也很清楚圣女大人究竟抱有多大的执念，可不舍得就是不舍得，伊丝小姐应该能理解我的感受。”

“多少能理解一点。”

就好像当初莉娅希望通过自我毁灭，让蒂娜现身一样，那种看着身边的人消失，自己却无能为力的感觉，不论如何也不好受。

如今的阿撒兹勒，苦楚比当时的自己更甚，对阿撒兹勒而言，希斯缇娅的圣灵化既是希斯缇娅本人的意愿，同时也是正义之举，牺牲希斯缇娅一人，瓦尔哈拉就能得到稳定与繁荣，倘若此刻阿撒兹勒阻止希斯缇娅，无疑等于在说放弃瓦尔哈拉上其他人的生命，不是所有人都有这份勇气，更不提阿撒兹勒身为堕天使，他有他自己的使命。

“所以你就来这里了？外面可是有很多工作在等着你，如果我没猜错，希斯缇娅传唤你过来，不单单是为了说明她两天之后要进行洗礼仪式吧？”

昨晚发现的洞窟意义非比寻常，换做自己是希斯缇娅，自己会立刻派得力士兵，把守在洞窟入口，以免内奸再度作乱。至于圣女是怎么知道瓦尔哈拉底部有洞窟，答案沿用昨晚自己对安士白捏造的借口即可。圣女派伊丝·恩雅前往地底调查，得到了结果。

“唔……”

双臂各自搭在一边膝盖上，阿撒兹勒低垂下头，此刻的阿撒兹勒和路边随处可见的闲人没有两样，沉默了足足半分钟，阿撒兹勒才重新抬起目光，眺望远方乌云。

“如果乌拉诺斯大人没有消失的话，现在圣女大人就用不着圣灵化了……这句话也许不该由我来说，可的确是我的内心想法，乌拉诺斯大人为什么明知道圣女大人在她消失后会进行洗礼仪式，却什么也不留下的就离开……难道是我们堕天使有哪里做的不对吗？为什么一声不吭就抛弃了我们？乌拉诺斯大人身为实力冠绝大陆的圣灵，只要她不想，谁也不能杀死她。”

“也许乌拉诺斯也有她的苦衷——我倒不是在为乌拉诺斯开脱，只是觉得阿撒兹勒身为堕天使的领头者，不该随便展现这种颓丧的样子，让下面的人看见，他们会怎么想？领导者的情绪表露很容易影响下属。”

伊丝继续问道。

“所以希斯缇娅和你说了什么？库克呢？”

“希斯缇娅……”直到现在，阿撒兹勒才注意到伊丝称呼上的变化，情绪低落的眼睛里有着点点意外，“伊丝小姐的称呼……”

“是希斯缇娅让我这么叫，不要误会了。”

意外变为恍然，阿撒兹勒若有所思地点头。

“原来是这样。今天上午听见圣女大人传唤我以后，我还高兴了很久，以为圣女大人终于认清现状，知道她的身体不足以支撑到她完成洗礼仪式。结果来到圣殿，面见圣女大人以后，我才发现，我的想法太天真了，圣女大人的身体状况不仅没有变差，反而有所好转。圣女大人说，这是因为圣域结界魔力充沛，能为半圣灵的她提供更多力量，所以她的身体才会变好。

圣女大人虽然没有进一步解释，但我和库克都理解，这句话背后的含义。圣女大人身体里圣灵的部分完全压过了人类的部分，已经不再需要人类的食物维持自身存在，所以圣女大人说两天后成为真正的圣灵，并非谎言，圣女大人即将离我们而去。”

希斯缇娅撒谎了吗……

没有将内心想法表露在脸上，伊丝面不改色的继续听阿撒兹勒解释。

希斯缇娅能骗得过库克与阿撒兹勒，但无法骗过自己，她之所以面色好转，是因为自己的血液，而不是所谓的圣域结界的魔力变得充沛。编造如此谎言，应该是为了应付阿撒兹勒与库克，更方便的引出内奸——不用想也知道，当库克与阿撒兹勒回去后，肯定会被无数人发问，消息也就由此走漏。

“如果乌拉诺斯大人没有离开该多好啊……可惜都已经是过去的事情了。啊啊，说了这些没用的话。回答伊丝小姐的问题，圣女大人叫我过来，是命令我派士兵把守昨晚伊丝小姐发现的洞窟，没想到瓦尔哈拉地底竟然藏着这样的东西，安士白身为巡逻士兵的指挥者，要对此负责。”

安士白吗。

听见安士白的名字，伊丝微微动容，尝试着发问。

“阿撒兹勒知道安士白的实力大概在什么水平吗？还有他身为堕天使的特殊能力是什么？”

“伊丝小姐问这个是为了？”

“单纯的好奇。”

“伊丝小姐得到了圣女大人的认可，告诉伊丝小姐也无妨。安士白在我们八大堕天使里实力算中位，大概在80级到90级之间，特殊能力是言灵，可以把魔力灌输到语言里做各种事情。比如我手里的这根草屑，如果安士白对这根草屑说『你是无坚不摧的剑』，草屑就会拥有连铁剑也无法斩断的坚硬，不过言灵的力量不会超过安士白力量的极限，所以是一种对付弱于自己的人相当好用，对付强于自己的人就可有可无的能力。”

“那他的力量和剑技呢？”

昨晚安士白稳稳接住自己那一剑，让自己心生疑惑，虽说当时自己只用了七分力气，但那也不是八十级的人能接下来的力道。

“就是正常八十级到九十级之间的水准。”阿撒兹勒一脸意外的看着伊丝，“伊丝小姐和安士白之间发生了什么？”

“不，没什么。只是昨晚我把安士白认成敌人，和安士白交手，安士白接住了我的一剑，就这么简单。”

阿撒兹勒不可思议地长大嘴，身后翅膀张开到极限，眼睛也瞪到仿佛要从眼眶里掉出来。

“哈啊？！安士白接住了伊丝小姐的一剑？”

“用不着大惊小怪，当时我没有用全力。”

“原、原来如此，我还以为安士白在不知不觉间变得比我还强，原来是误会。”抚着胸口松了口气，阿撒兹勒站起身，“那么，我也该回自己的岗位了，库克大祭司被圣女大人留在圣殿里，圣女大人似乎有特别的话要和库克大祭司说。库克大祭司一直不希望圣女大人完成洗礼仪式，圣女大人应该是要对库克大祭司做最后的交代，可以的话，真希望圣女大人能在最后与库克大祭司和解。”

“等等，阿撒兹勒，我有几样东西要让你看。”在阿撒兹勒准备离开时，伊丝站起身叫住阿撒兹勒，从仓库里拿出昨晚在洞窟中的发现——墨绿色的发丝以及几枚细碎鳞片，“阿撒兹勒认为这些是哪个种族？或者谁身上掉落的东西？”

目光转向伊丝手心，阿撒兹勒眉头紧皱。

“……墨绿色的头发和鳞片，没有哪个种族拥有特定发色，不过要让我说想起谁，伊丝小姐，我只能想到库克大祭司，库克大祭司是墨绿色的头发，龙化以后，也能长出鳞片。”

“和我想的一样么。好吧，我没有问题了，阿撒兹勒回到自己岗位里吧。”

阿撒兹勒挺直身体，表情认真起来。

“伊丝小姐，如果圣女大人有任何需要，请您务必告诉我等，我等一定会替圣女大人完成，这是我们能为圣女大人做的最后一点事情。”

“别说的像生离死别一样啊。”

伊丝笑着拍了拍阿撒兹勒肩膀。

尽管她知道，当一个人失去感性以后，就和死了没有区别。

◇

与阿撒兹勒作别，伊丝来到希斯缇娅与库克所在的房间门前，由于房门并未合拢，伊丝可以从门缝中听见希斯缇娅与库克的交谈声，二人似乎已经结束了商谈。

“希斯缇娅……你真的不打算寻找其他出路吗？我们只要找到可以给圣域结界提供魔力的方法，或者干脆把瓦尔哈拉停在某一块陆地上，就不需要你牺牲自己。”

希斯缇娅语气十分平淡。

“呼，库克，你是想和我像以前那样吵下去么，该解释的东西我都对你解释过，如果不是伊丝主教劝慰，让我在最后，把我的理想和愿望传达给你，原本我打算直到完成洗礼仪式之前，都不再召见你。我意已决，继承乌拉诺斯大人的职责，是我毕生的心愿，如果你到今天都还不能理解，我就只能用圣域结界请你出去。”

“希斯缇娅……”似乎还想说什么，库克话音顿了顿，最终深吸了口气，“……如果这是你的心愿，好吧，我会寻求在你成为圣灵以后，让你恢复人类感情的方法。”

“如果真有那一天，我会感谢你。我要继续为洗礼仪式做准备了，两天后的洗礼仪式再见。”

伴随希斯缇娅话音落下，房间里传来逐渐走向房门的脚步声，伊丝连忙退到一旁，紧接着，希斯缇娅从房间里走出来，瞥了伊丝一眼，然后径直走向圣殿大圣堂，而后面的库克，则在房间里停留了许久，长叹一声，低着头缓缓走出房间。

“伊丝小姐？你也在这里？”

见到门口的伊丝，库克脸上显现出惊讶，然后又遍布苦涩。

伊丝朝一旁让了让，指向身后走廊。

“刚和阿撒兹勒说完，碰巧路过。”

“啊啊……”低声感叹，库克面带感激地弯下腰，对伊丝行了大礼，“十分感谢伊丝小姐，给予了我和希斯缇娅最后的谈话机会，我没想到希斯缇娅的决心如此坚定。”

“不必感谢，我只是做了作为旁观者该做的事情。”伊丝努了努嘴，指向库克身后的房间，“结果怎么样？”

头低的更深一些，库克声音低沉下去。

“希斯缇娅宽恕了我之前的无知，原谅了我。”

“那不是很好吗。”

迟疑了许久，库克才给予肯定答复。

“……是。”

库克还没有放下希斯缇娅吧。

这也是理所当然的，如果仅仅一番谈话就能让人改变心意，世界上许多事情都能简单起来。对自己而言，只要库克理解了希斯缇娅的心愿，这就足够了，时间能改变许多事情。

“没有别的事的话，我就去做自己的工作了，库克回到家以后，好好想想希斯缇娅的解释吧，既然不能阻止希斯缇娅圣灵化，不如做点别的事情，让你和希斯缇娅重归于好，至少不要在最后给自己留下遗憾。”

“谨记于心。”库克挺直身躯，然后又对伊丝低下头，鹰隼般的眼眸中充斥诚恳，“再次感谢您，感谢您让我见到希斯缇娅，我会永远记住今天的恩情。”

伊丝不禁苦笑，库克太隆重了。

“不用放在心上，我去做自己的事情了。”

“啊啊……”

一直目送到伊丝消失在拐角，库克才渐渐收回视线，转而凝视起自己的双手，接着，五指悄然合握，仿佛舍弃了什么般，他不再犹豫，转身离开。

（2/27）

第五十二章 反叛者

“演技太差了。”

先前抱有的警惕在这时候起到作用，当库克挥动法杖的第一时间，漂浮在空中的希斯缇娅便接连后退，神杖平举至身前，身前浮现的金色屏障应声挡住库克挥出的『三重割裂』。

然而，这番应对并不意味着局面逆转，库克身后的恶魔士兵在库克动手的第一时间，便从两侧将希斯缇娅包围，所有人的矛头都指向中间的希斯缇娅。

目光扫视了眼将自己包围起来的士兵，希斯缇娅面色不善地冷哼。

“你们想谋反吗。”

这些士兵全部为瓦尔哈拉出生，并且还是身手相当好的精锐。装备和武器可以通过偷盗与抢夺得手，但出招的路数与手持武器的姿势却难以伪装，包围自己的士兵所用的动作，分明是瓦尔哈拉士兵的标准起手式。

就像没听见希斯缇娅的话那样，士兵们对准希斯缇娅的矛头一动不动，没有人回答希斯缇娅。

缓缓收回法杖，库克面色阴沉。

“希斯缇娅，和我离开这里，不然我就动手了。”

“和你离开这里？库克，这一切都是你的阴谋？”

“我所做的一切都是为了你，希斯缇娅，你只是生活在你认为的世界，我已经警醒过你多次，但你还是一昧追求不可能之事。现在，我必须履行长辈的职责，把你从愚昧无知中带回正常的生活！”语气里听不出愤怒与生气，反而像管教孩子的长辈，随着情绪越发激动，库克呼吸变得急促，“当初救回你的人不是乌拉诺斯大人，而是我，是我！乌拉诺斯大人根本没有对你施以你认为的付出，你没有必要为了追随乌拉诺斯大人牺牲自己！你应该回到真正的生活，而不是变成没有生气的工具！”

面对库克情绪激动的大喊，希斯缇娅一言不发，眼睛里没有愤怒，只有丝丝怜悯。

长廊内只剩下库克粗重的喘息声以及远处传来的武器碰撞声。

如此沉默过去不久，希斯缇娅缓缓举起神杖。

“……不得不说，如果是之前的我，根本发现不了异常，但是，你算漏了一个变数，当初对封印结界动手的不够彻底，没有在伊丝主教进入瓦尔哈拉前解决伊丝主教，是你最大的错误。”

说到这里，希斯缇娅抬起下巴，对库克投以轻蔑。

“我说的没错吧，这位顶着库克外貌的伪者。”

“——你！？”

仿佛听到了不可思议的东西，前一刻还在喘息的库克，此刻突然睁大双眼，身体也跟着颤抖了一瞬。

希斯缇娅则以一切尽在掌握的神情追击。

“伪装成库克的样子袭击，这样不论成功与否，只要你能逃出这里，事后我们都会怀疑到库克身上，借此浪费我的时间，让洗礼仪式延后，给斯提克斯的下一次袭击争取机会。虽然我不知道你是怎么了解到我和库克之间的事情，但这并不妨碍我对你的策略投以赞扬，如果不是因为你我身处圣殿，如果不是伊丝主教给予了我血液，我现在一定会把你当成真正的库克，可惜，圣域结界告诉我，元素对你的反应，和对真正的库克完全不同。”

诚然，站在自己面前的赝品与真正的库克在元素反应上相差无几，但现在自己得到了圣域结界认可，过去难以察觉的区别，此刻在自己眼中就像被刻意放大了一样，变得完全无法忽视。

这并非真正的库克，而是空有库克外表的赝品，大概率与此前深夜袭击伊丝的『阿撒兹勒』相同，仅仅只是使魔一类的存在。真正的正主，恐怕还躲藏在暗处观察。

还好没有让伊丝过来吗……

希斯缇娅暗自庆幸，如果伊丝在这里，直接将这只使魔生擒，正主肯定说什么也不会现身，那样一来，埋藏在瓦尔哈拉上的定时炸弹不知何时才会再度露出獠牙。

啪、啪、啪。

清脆却又刺耳的鼓掌声。

声音来自有着库克外表的赝品。

此刻赝品已经没有了之前的激动，而是对希斯缇娅露出发自内心的笑容，毫不吝啬地投以夸奖之词。

“不愧是瓦尔哈拉的圣女，洞察力远非一般人能比肩，如果这样的人才出现在我们边缘之海，那该多幸运，可惜偏偏来到乌拉诺斯这个外乡人麾下。圣女，我可以给你一次机会，如果你离开瓦尔哈拉，加入边缘之海，我可以对你网开一面。”

就像结界世界与之塔尔塔诺斯，瓦尔哈拉与之乌拉诺斯一样，边缘之海是斯提克斯老巢的称呼。

“痴心妄想，去地狱里后悔吧——『千雷』！”

毫无预兆的，希斯缇娅身边散开无数手指粗细的蓝紫色电芒，刺目的闪雷瞬间将视野渲染成白色，雷击劈在建筑上，发出一连串噼里啪啦的爆响。

在圣域结界高达百万点魔力的加成下，没有哪个士兵能抵御如此神威，当雷击接触到他们的瞬间，将希斯缇娅团团围住的士兵便伴随一阵砰砰声消失，这些士兵与赝品库克一样，都是使魔伪装出来的结果。

正主果然身居高位。

沐浴在雷电中的希斯缇娅不禁如此想到。

如果不是身居高位，不可能对瓦尔哈拉了解到如此地步，先是知晓自己与库克间发生过什么，然后又让使魔使用瓦尔哈拉士兵特有的招式，仅仅只是小队长级别，不可能清楚这些。

“喂喂，圣女，你就只有这种程度的实力？所谓圣域结界，也不过如此。”

在连续的雷暴声中，传来库克的声音。

尽管知道这是赝品，但顶着库克的声音讥讽，还是让希斯缇娅一阵不适。

“不拿出更强的魔法——可是会死的哦。”

如同缠上手臂的毒蛇，使魔悄然出现希斯缇娅在身后。

危机感就像在脑海中炸开般，希斯缇娅连忙发动圣域结界的『转移』，让自己离开刚才站的位置。然而，即使希斯缇娅的反应已经很快，也还是没能躲过使魔的攻击。

脖颈上留下一道细密血珠。

虽然只是堪堪碰到皮肤的程度，但一想到如果自己反应稍慢一些，脖颈就会被人切开，希斯缇娅便感到一阵紧张。下意识的，希斯缇娅看向刚才停留的位置——石柱上稳稳插着一道正在溶解冰刃，从石柱逐渐腐蚀融化的样子看，那根本不是普通的冰刃那么简单。

毒吗？

可惜自己已经踏入半圣灵的领域，毒很难对自己起效。

“哦呀，圣女竟然能反应过来。那这个又如何？”

话音落下，希斯缇娅心中再度升起危机感，只是站在自己十公尺之外的使魔没有任何动作，以至于希斯缇娅空有危机感，却不知道对方使用了何种攻击方式。

姑且离开现在的位置。

不再犹豫，希斯缇娅『转移』到远离银色长廊的空中。

下一秒。

轰！

以刚才希斯缇娅所在的位置为中心，大地仿佛被巨人重重砸了一拳般深深凹陷，施加了坚固结界的银色长廊没能起到任何抵挡作用，翠绿花圃中浮现一个极为扎眼的深坑。

如果自己还站在那里，现在已经深受重创了吧。

希斯缇娅忍不住深吸了口气。

一直躲闪下去不是解决办法，对方仅仅只是使魔，而使魔虽然按照分类不同，彼此之间的特性相差很大，但几乎所有使魔都存在一个共同特点——极为脆弱，哪怕只是普通的受击，使魔也很可能瞬间消失，而这也是役使使魔的魔法咏唱者数量很少的原因，比起驱使使魔，直接用魔法轰击，效果更好。

目光锁定在下方使魔身上，希斯缇娅开始颂唱魔法。

“——『大地之咒』。”

令其无法脱离大地的、减缓行动速度的诅咒。

紧接着，希斯缇娅将神杖交换到左手，右手对准下方使魔，做出抓握动作。

身为半圣灵，希斯缇娅可以在圣域里做到许多常人难以想象的事情，比如现在，驱使土元素，让大地随自己喜好改变形状。

对希斯缇娅的命令做出反馈，大地发出轰隆响动，就好像有什么东西要破土而出那样，以使魔所在的位置为中心，地面突然隆起，以势不可挡的势头向中心收拢。

足以碾碎一切的力量。

不过，仅仅只是这样，使魔还有机会使用『瞬间移动』躲闪，因此希斯缇娅再度使用挥手，天空上缓缓旋转的圣域结界投下圣洁光芒，将整个圣殿笼罩其中。

『空间封锁』

与『空间禁锢』不同，『空间禁锢』只能对特定对象使用，而『空间封锁』则是禁止某一片区域使用空间转移魔法，同时禁止一切人出入这片空间，即便使用者本人，也无法豁免这个效果。不过，希斯缇娅依旧是例外，因为希斯缇娅的『转移』并非以自己为主体，而是借助圣域结界进行转移，所以不受『空间封锁』限制。

“原来如此原来如此，这才是圣域结界与半圣灵真正的威力么，待了这么久，我终于有一些了解。”

似乎知道自己无法逃走，使魔没有任何逃跑迹象，只是举起双手，仿佛很享受这份死亡般，任由翻涌的大地将其笼罩。

嘭！

伴随岩石重重挤压在一起的声音，使魔的气息从希斯缇娅感应中消散。

终究只是一只使魔。

不过，希斯缇娅的心并未因使魔死亡放松，相反，希斯缇娅的心更沉一些，她能感觉到这只使魔在最后还有反抗的力量，结果使魔却安然接受死亡，如此表现只能说明一件事——对操纵使魔的正主而言，一切都在掌控中，他完全不担心会出现变故，即使让使魔赴死，也不影响结果。

更进一步的，连使魔都有如此实力——大概百级上下，在背后操纵使魔的人又该有多强？既然是为了阻止自己完成洗礼仪式，他现在又在哪里？

希斯缇娅不禁感到胸口发闷，有种自己被人握在手中，无论如何也无法跳出掌握的压抑感。

只是，还没等到希斯缇娅喘气，感知里便多出另一个人的气息。

陌生的，排斥一切元素的气息。

暂时抛开他是怎么做到排斥元素这种不可思议的事情不论，如果放在平常，希斯缇娅一定会觉得这个人是疯子。排斥元素，意味着魔力恢复速度将下降到无限趋近于零的地步，在战斗里几乎得不到任何元素支持，但放到现在，希斯缇娅只觉得汗毛炸立。

自己能清楚分辨来者是谁，靠的是元素对这个人是亲近，还是排斥，亲近与排斥的程度又到底有多少。因此如果一个人主动排斥元素，结果便是自己无法知晓对方的身份，就现在的情况而言，对方很可能就是阻止自己进行洗礼仪式的幕后黑手。

该死。

连使魔都有百级实力，本人只会比百级更高，说不定已经抵达阿撒兹勒的层次，尽管自己借助圣域结界，各项数值也能抵近两百级水平，可真正战斗起来，实力只有150级上下的程度，自己学会的高阶魔法太少，完全无法把圣域结界真正的力量发挥出来。

当务之急是赶紧转移到圣殿外，与阿撒兹勒汇合，即使这位幕后黑手再强，也不可能同时迎战自己与阿撒兹勒，更不用提现在不比贝利尔那时，贝利尔袭击瓦尔哈拉时，带了大量斯提克斯麾下的精锐，而此刻袭击自己的，只有这位幕后黑手一人。凭借一人就想与瓦尔哈拉抗衡，简直是痴心妄想。

“——『转移』。”

下意识屏住呼吸，希斯缇娅绷紧神经，驱动圣域结界进行转移，然而，令希斯缇娅内心咯噔一声的是，圣域结界就像失效了一样，希斯缇娅眼前的景物没有任何变化，她没能转移出圣殿。

发生了什么？！

难道是自己的『空间封锁』限制住了自己？可自己是借用圣域结界进行传送，应该能豁免『空间封锁』才是。

深吸了口气，希斯缇娅抚平慌张起来的内心，一边确认内奸与自己的距离，一边拼命运转大脑思考应对策略。

仅仅以『飞行』逃跑，不可能跑过对方，『飞行』的速度与成年人全力奔跑无异，与其使用『飞行』，自己还不如靠双脚跑出去来的更快。

那么尝试着解除『空间封锁』，再使用『转移』呢？自己从未尝试过在『空间封锁』下使用『转移』，万一自己过去得到的消息是错误的，实战中就算依靠圣域结界使用『转移』，也无法离开『空间封锁』，那么先解除封锁，再使用转移，自己就找到了正确的解法。

“不……”

短短两秒，希斯缇娅否定了这个方案。

一是太过冒险，二则是想到了其他可能。

『空间封锁』除了禁止其中的人使用空间转移类魔法，还有禁止人出入的效果，假设自己的『空间封锁』生效，那么现在这位幕后黑手就不应该能闯进来，说不定自己无法使用『转移』，是因为这位幕后黑手在自己与使魔战斗时，提前做了防止自己逃跑的布置。

“黄雀在后么……那么。”

那么，摆在自己面前的选择只剩下一种。

——做好准备，以万全之姿迎战。

（6/31）

第五十五章 不同的愿望

希斯缇娅声音中的愤怒更多几分。

“也许我的魔法威力不足，没有对你造成伤害，但正是这份不足的威力，让你大意了，没有注意到上面的气息。你手上有我使用的魔法的痕迹，在这片圣域里，没有元素会欺骗我！”

虽然攻防的全程，希斯缇娅的魔法都没能碰到袭击者，但在最后的最后，袭击者对希斯缇娅使用治愈术，准备带希斯缇娅离开的时候，希斯缇娅以『冰封之刃』击中库克右手，散落的冰屑沾满了库克整条手臂。

“一定是哪里弄错了，希斯缇娅，我怎么会是袭击者？对了！肯定是我在路上碰见的袭击者在搞鬼！他刻意留下带有你元素气息的灾祸之弦，想把罪名嫁祸到我头上！”

“灾祸之弦……”希斯缇娅目光锐利起来，“为什么你会知道这个称呼？”

库克话音顿住一瞬。

“是很久以前，乌拉诺斯大人告诉我的情报。”

“那你为什么不在一开始就告诉我？”

“因为时间匆忙，我不敢肯定它就是灾祸之弦。”

“库克！事到如今，你还打算编造这些小孩子都能听出来的谎言，用来欺骗我吗！”

“我说的都是事实，希斯缇娅，我没有欺骗你。”

库克十分平静地回答。

但正是这份平静，令希斯缇娅更加愤怒，胸口由于情绪剧烈波动明显起伏着，握紧神杖的手也因用力过度而发青。

对希斯缇娅而言，库克的背叛是出乎意料，并且无法原谅的吧。

压制着库克的伊丝双手更用力了一些。

过去希斯缇娅极为认真的向自己保证，瓦尔哈拉绝不会出现内奸，库克跟随乌拉诺斯上千年，不可能因为一个只诞生了不到十八岁的人类，就背叛乌拉诺斯。而此刻，库克的背叛，将希斯缇娅的保证摔得粉碎。之前有多少信任，现在就有多少愤怒，希斯缇娅克制的没有动用暴力，就已经十分了不起。

还是由自己来做决定性的审判吧。

内心悄然叹息，伊丝松开库克头部，接着一把将库克的气派礼服撕开。

右肩和背部存在大片血迹。

大概是担心来得太晚，容易被人怀疑，所以只换了身外面的衣服，就立刻赶来了吧。

太拙劣了。

伊丝面无表情地强调。

“希斯缇娅，如果我没记错，我和袭击者交锋的时候，最开始用短刃击中袭击者右肩，而后冈格尼尔贯穿了袭击者胸膛，”

结果如何，已经十分明了。

从库克最开始进入大殿时，自己就从全知地图上察觉到，没有加入战斗的库克HP和魔力都不在满值。

被伊丝按在伤口处，库克脸上浮现痛苦神色，不过却依旧没有承认罪行的意思。

“这只是我昨晚遇见伪装成阿撒兹勒的使魔，被它偷袭了而已，只是巧合。”

“库克，你觉得我会相信这种明显的谎言吗？只要稍微和街上的巡逻士兵核对你的位置，结果就呼之欲出。所有证据都指向你，为什么还不承认你的罪行？你是想让你身为长辈的尊严，在我心中消失的一干二净吗？”

“唔呃——”

如同被人掐中了脖子，库克喉咙里发出不成语句的声音。

伊丝则趁这个机会扭头命令阿撒兹勒。

“阿撒兹勒，把嗅觉好的恶魔带来，外面有袭击者留下的血液，现在核对外面的血液和库克的血液。”

“好、好的。”

紧接着，伊丝转向大圣堂角落。

“赫蒂，可以出来了。”

随着伊丝话音落下，赫蒂从阴影中走到伊丝面前，伊丝以毫不客气的冷静口吻解释。

“这是魔王塔尔塔诺斯手下的堕天使赫蒂，我与魔王塔尔塔诺斯间存在眷属契约，塔尔塔诺斯现在听从我的指令。赫蒂专精精神魔法，可以把人内心的想法表达出来，那边的萨麦尔可以证明我的说法。库克，你想让赫蒂对你用精神魔法么？”

听见核对血液以及赫蒂的存在，库克眼中浮现动摇神色，身体挣扎的更加厉害，然而不论他如何用力，都被伊丝完全压制，即使想咏唱魔法，头也被伊丝紧按在地上，无法咏唱。

就像要给库克做最后宣判般，希斯缇娅以极力压抑感情的声音问沙利叶。

“最后，沙利叶，把你调查到的东西告诉我。”

“库克昨晚没有离开过宅邸，并且从今天黎明就不知道去了哪里，我没有跟上他。”

“沙利叶，你竟然监视我！”

“闭嘴。”

伊丝再度将库克的头压在地上。

希斯缇娅看着库克眼中的悲戚更多了几分。

“我之所以让沙利叶调查你的行踪，不是因为怀疑你是内奸，库克，我从未想过你会对自己人出手。我让沙利叶注视你，只是怀疑你擅自篡改封印结界，想通过阻挠伊丝来到瓦尔哈拉上，阻止我进行洗礼仪式，没想到这份监视会在这时候起作用……呵呵……我该庆幸我怀疑了你吗？库克，你把我的信任当做什么！你知道伊丝向我建议调查你的时候，我怎么向伊丝保证的吗！你——！”

再也克制不住内心汹涌的情绪，希斯缇娅来到库克面前，一把揪起库克的头发，迫使库克直视自己，在那充斥愤怒的脸上，还有着因为被亲近之人背叛而流下的眼泪。

“唔……”

库克沉默下去，目光也跟着下移。

安静到死寂的时间持续数息，直到空气仿佛凝固起来的时候，库克才终于咬紧牙关，从牙缝中挤出声音。

“我……承认。袭击你的人……是我。”

“……”以鼻子长长出气，希斯缇娅松开库克头发，重新站起身，声音中已然多了些讥讽，“为什么？为什么背叛我？斯提克斯给你开出了更高待遇？还是你不满我成为乌拉诺斯大人的继任者，觉得这个位置应该由你来坐？”

“我从没有这么想过！希斯缇娅，我做的一切都是了你！”

库克声音突然大起来。

希斯缇娅回以冷笑。

“为了我？为了我，所以伤害瓦尔哈拉的住民，甚至不惜勾结斯提克斯，毁掉瓦尔哈拉？背叛了我，却说是为了我？你知道现在的你有多可笑吗？啊？”

“我只是不想看见你失去作为人类，作为正常生物该有的感性，希斯缇娅，你应该回到正常的生活里，而不是追求虚无缥缈、绝不可能的东西！

即使你成为圣灵，也无法做到像乌拉诺斯大人一样的事，你眼中的乌拉诺斯大人只是虚幻的存在，真正的乌拉诺斯大人根本没有你想象的那样伟大，她也拥有人类的感情，她也像人类一样会偏爱某一个单独的事物，你无法成为一个只存在于想象的人！希斯缇娅，我可以死，但你再不清醒过来就永远没有机会！算是我求你，不要再继续下去！我只是想像你应得到的亲人那样爱你！”

“闭嘴！背叛瓦尔哈拉的人没有请求我的资格！从你选择挥刀向自己人的时候，你就不再是我的导师，我的亲人，现在你只是瓦尔哈拉的罪人，你永远也无法洗清你的罪过。”

“不……”库克声音中多了些颤音，“我没有背叛瓦尔哈拉，我没有和斯提克斯勾结，希斯缇娅，只有这一点，只有这一点，我可以保证！”

“够了，我不想再听你辩解。阿撒兹勒，把库克带进无尽监牢，洗礼仪式定在十天后进行，我要一次结束所有洗礼，成为真正的圣灵。”

“是。”对希斯缇娅恭敬行礼，阿撒兹勒从伊丝手中接过库克，对库克微微低头，“对不住了，库克大祭司。”

没有回应。

瞥了眼单手掩面，扶着额头的希斯缇娅，伊丝悄悄叹息，向堕天使与士兵挥手，比出让他们离开圣殿的手势，然后与他们一起，离开圣殿。

（9/31）

第六十二章 等待与准备

安静到没有任何声音能从耳边溜走的大圣堂。

如往常一样，希斯缇娅独自跪在祭坛前，低声祈祷着。

面前的祭坛依旧被强光笼罩，看不清其中究竟隐藏着什么。

这个问题过去一直困扰着伊丝，并且碍于礼貌，伊丝也从未擅自闯进光芒中调查，但希斯缇娅其实很早就看出来，伊丝对这个看不清内容的祭坛很感兴趣，只是为了保持神秘感，即使伊丝问起，希斯缇娅也只以微笑回应。

实际上，祭坛中什么也没有，这一切只是乌拉诺斯的恶作剧。因为知道人们会对近在咫尺，却又看不清内容的东西感兴趣，所以特意什么东西也不放，仅仅只让光芒笼罩它，并且让人对祭坛顶礼膜拜，如此一来，人们对祭坛的好奇便会越发强烈——这是只有乌拉诺斯与希斯缇娅两个人知道的秘密，过去瓦尔哈拉上不存在这个祭坛，乌拉诺斯为了向希斯缇娅说明如何勾起人类的好奇心，才有了如此建筑。

自己之所以总是被伊丝说不像圣女，恐怕和教导自己的乌拉诺斯大人脱不开关系，那是一位性格跳脱，却又细致入微的女性。

简直就像现在的伊丝一样。

想到这里，正在祈祷的希斯缇娅眉毛牵动了一下。

如果不是二者从根本上存在差别，以伊丝身上的气息，再加上相似的性格，自己恐怕会以为伊丝就是乌拉诺斯大人的恶作剧，然而不论根本上的性格——乌拉诺斯大人要更成熟稳重——还是乌拉诺斯大人不会在这种事情上开玩笑，都说明伊丝并非乌拉诺斯。

但是，不是乌拉诺斯大人，为什么能轻易让圣域结界焕发活力？如果仅仅是对圣域结界注入魔力就能让圣域结界恢复，那么瓦尔哈拉就根本不需要自己这位圣女，只要几位堕天使日夜不停地充当提供魔力的机器，瓦尔哈拉就能自己运转下去，而事实上，不是所有人都能对圣域结界注入魔力，身为圣女，自己再清楚不过。

“不能理解啊……”

中断祈祷，希斯缇娅抬起头仰望星空，自言自语。

按照伊丝对自己的说法，乌拉诺斯大人的圣骸一开始被伊丝收进了储物魔法，消失是在被收进储物魔法之后的事，以乌拉诺斯大人的实力，乍一听似乎没什么可奇怪的地方，可是，如果在看到伊丝的实力以后还这么认为，就太幼稚了。

伊丝的实力不仅超过阿撒兹勒，更是比肩魔王，甚至塔尔塔诺斯也只是伊丝的眷属，自己的确敬仰乌拉诺斯大人，将其当成神明，可即便如此，自己也必须承认，哪怕乌拉诺斯大人，也无法做到从伊丝身边悄悄偷走东西，不论洞察力还是警觉性，伊丝都超出了常理范畴。

如此一来，乌拉诺斯大人的圣骸为什么会消失？

普通人大概会想到伊丝欺骗了自己，可那是普通人认为，假如是伊丝，即便抱着某种目的，使用了乌拉诺斯大人的尸体，也肯定会当着自己的面承认，事实上就算她承认了，自己一方也奈何不了她，自己想不到她隐瞒的理由。

一番思考无果，希斯缇娅悄然叹气，依靠着神杖，从地上起身。

并非懈怠了祈祷，而是没有继续下去的必要。

这几天以来，元素对自己的亲近达到了前所未有的顶峰，倘若将每种元素染上不同颜色，那么现在自己身边便有彩带般的旋涡，此时的自己随时都能开始洗礼仪式，根本不必等到仪式约定的明天。哪怕现在回到房间，躺在床上睡觉，也不会有任何问题，之所以在这里祈祷，只是心神不宁，睡不着而已，希望可以通过祈祷，让内心平静下来。

一方面是因为天亮后就要舍弃人类的肉体与感性，成为圣灵，另一方面，则是一种难以言说的感情。

——躁动着的、如同被关进透明盒子里的飞蛾般，不断扑腾的内心。

“呼。”

希斯缇娅忍不住叹息。

自己当然知道这份感情是什么，又到底从何而来，虽然自己从未有过恋爱的情愫，但自己并不是不谙世事的贵族少女，不如说，倘若真有拥有恋人的一天，自己也肯定是占据主动权的一方。只不过，这份感情出现的时机与原因，实在让人不知道该如何评价。

月光映照下的漂亮五官浮现苦笑，希斯缇娅自顾自地摇头。

“一开始只是好奇元素亲和力为什么会变强，结果不知不觉间，已经深陷其中吗……”

自己之所以能把原本十天的洗礼准备缩短到五天，是因为自己的元素亲和力变得比以往强了不少，而究其根源，不是因为伊丝给予了自己更多血液，而是自己的情绪出现了变化。

也许有种天方夜谭、无法用魔法理论解释的味道，但事实是，每当自己祈祷时，如果想起给予自己血液的伊丝，元素就会更加亲近自己。自己一开始想当然的认为，这可能是因为伊丝的血液有增加元素亲和力的作用，所以每当自己想起伊丝这个『血液的主人』，元素就会更亲近自己。

在这种情况下，自己当然要选择能加快洗礼仪式进程的方法，也就是不断地回想伊丝。如此情况持续到库克背叛之后的第二天，自己像往常那样祈祷时，才终于理解真正的理由究竟是什么，为什么自己一想起伊丝，元素就更亲近自己。

自己最初的猜想是错误的。

在恶魔魔法中，情绪拥有能改变魔法威力的能力，这是因为恶魔魔法需要用自身的情绪感染周围元素，使之听从自己请求，而每当自己想起伊丝时，情绪轻松的就像插上了翅膀一样，让人感到喜悦、期待与轻快，在如此情绪下，元素自然更加亲近自己。

而在清楚了这一切后，人会很自然的思考，为什么一想起伊丝，心情就会愉快，希斯缇娅并非愚钝之人，该怎么解释，已经十分明了。

露出不知道是哭还是笑的神情，希斯缇娅轻轻摇着头。

“可惜知道的太晚了——”话音还未落下，希斯缇娅又自行补充，“不对，就算早知道，事情也不会改变。”

如果自己会因为倾慕某个人，就放弃追求理想，不去成为乌拉诺斯的继任者，希斯缇娅还会是希斯缇娅吗？答案当然是否定的，自己惋惜的，只是时间太短，醒悟过来时，已经没时间做些什么了。

说到这里，希斯缇娅独自笑起来。

“没想到那家伙来瓦尔哈拉才过了不到半月，就让我发生这种变化，这是魔法吗？”

如果世界上有这种魔法，一定是最应该被封印的禁咒。

自己倒没有责难的意思，只是想说，这个禁咒施加的太晚了。

笑容里既没有自嘲也没有悔意，而是带着点点缅怀与回味的微笑。希斯缇娅再度抬起头看向星空，星星正在收起光辉，远处天际放出蒙蒙紫色。

黎明要到了。

“没有来吗……”

虽说是因为睡不着才站在大圣堂里，可在自己预想中，伊丝应该会在这最后一晚来找自己——大概会说些现在还有时间反悔，可以让她来维持圣域结界，自己假意成为圣灵之类，让自己保持人类感情的话，以前自己很讨厌旁人这么说，但唯独今晚，哪怕唠叨也好，自己希望伊丝来与自己做最后的告别，并且也认为，以伊丝的性格，她肯定会来找自己。

然而事与愿违，伊丝并没有到来。

“哈啊，我都准备好情绪激动的说『当初库克背叛我的时候为什么要支持我，还说让我走在一条正确的道路上』这种话了，想在最后留下一个不可磨灭的印象，结果白准备了一趟吗……”

望着圣殿大门的方向，希斯缇娅深深叹了口气。

“还是不要做期待了吧。做最后告别，对生者是一种烦恼。”

收回目光，希斯缇娅重新转向大圣堂中的祭坛，像往常那样，放下神杖，双手合十。

与往常不同的是，希斯缇娅不再是为了元素接近自己而祈祷，而是像常人眼中的圣女那样，为她人的幸福祈愿。

“请不要为我驻足，勇敢的往前走吧，为了你能在将来得到真正的幸福，即使我成为圣灵，也会在此处献上祈祷。”

希斯缇娅闭上双眼，向她的神明，乌拉诺斯·夏露·米斯特汀，献上由衷的祈祷。

◇

当太阳从海平线上升起，人们纷纷从家中走出，开始一成不变的生活时，瓦尔哈拉正悄然改变着。

圣女的洗礼仪式将在今天秘密进行。

整理好参加洗礼仪式的礼裙，依蒂丝一脚踏出房间，湛蓝的眼眸因阳光直射微微眯起，右手下意识挡在额间，回头看向身后的蕾菲娜。

“该说不愧是圣女转化成圣灵的日子么，看来女神也很懂风情，真是难得的晴天。蕾菲娜，你没问题吗？”

小心翼翼地将手从阴影里伸到太阳下，蕾菲娜先是条件反射般的收回手，旋即松了口气。

“没有感觉到烫……遮挡阳光的结界没有失效。”

“改变封印结界的内奸库克落网，已经不需要担心封印结界出问题了，其他人呢？”说着，依蒂丝歪了歪头，目光绕到蕾菲娜身后，一一略过卡米拉、玛丽、蒂芙尼与拉克西丝，最终停在队伍最后的伊丝身上，对比其他人，伊丝虽然也穿着盛装，但神色间却有一丝疲惫，“昨晚没有睡好么？”

“稍稍有点。”

“情人马上就要奔赴刑场，所以睡不着？搞不懂为什么会纠结，换做是我，直接抢下来不就好了。”

“喂喂，这不是佩佩该说的话吧？”

这种感觉就好像佩佩教唆自己去攻略蕾菲娜一样，太奇怪了。

“未婚妻的未婚妻就是我的未婚妻，有什么问题么？”

“那我说蕾菲娜是我的蕾菲娜，这样佩佩不会生气吗？”

“为什么生气？这种事在纯种里并不少见。”

“诶？伊、伊丝小姐！？”

对比佩佩少见多怪的神情，蕾菲娜羞红着脸，张大嘴巴，显露出十分惊讶与不好意思的模样，手指也紧紧攥着裙摆。

伊丝不禁歪头，神情复杂起来。

“原来我才是那个奇怪的人？”

“不要听这个女人胡言乱语，姐姐大人。”

“虽然我认可吾主有多个伴侣，但像依蒂丝小姐说的那样……”拉克西丝紫色眼眸中多了一些微妙，“太不堪入目了。”

十分罕见地，玛丽也露出松了口气似的神色，跟着附和。

“拉、拉克西丝小姐说的没错，我也觉得女孩子之间应该更纯洁一些！”

“卡米拉姑且不论，为什么连玛丽也掺和进来啊。”

“伊丝幼妻。”

一旁的蒂芙尼抱起玛丽手臂，相当认真地强调。

“你不说话没人把你当史莱姆。”

伊丝稍微用力地敲了敲蒂芙尼脑袋。

虽然嘴上说为什么玛丽也掺和进来，但伊丝大概猜得到理由。由于某次自己开玩笑说，玛丽长大如果以后没有喜欢的人，可以嫁给自己，玛丽便把自己当时的口花花当成了真话。而当自己意识到玛丽当真了的时候，再尝试着想纠正过来，已经是会被玛丽当成自己要『移情别恋』、『对玛丽感到腻烦』，让玛丽眼泪汪汪的程度——以上这些话不用想也知道，肯定是蒂芙尼悄悄告诉玛丽的说辞。

玛丽的话令依蒂丝挑起眉。

“嚯，玛丽觉得我不好吗？”

一边说着，依蒂丝一边走到玛丽面前，手指抬起玛丽下巴，强迫着玛丽抬起头看向自己双眼，后者很自然的感到不好意思，害羞地移开目光。

“没……没有……依蒂丝小姐很漂亮……也很有魅力……”

“那为什么只想待在伊丝身边，却不喜欢我？”

“这个……”

虽然画面会让有特殊癖好的人兴奋，但自己不可能让玛丽就这么被欺负。

伊丝走到玛丽身后，将玛丽拉至身前，远离依蒂丝。

“佩佩明明知道玛丽没有那个想法，太欺负人了哦。而且现在是参加希斯缇娅洗礼仪式的时候，再拖拖拉拉下去，就赶不上仪式开始了。”

“这么期待洗礼仪式？你看起来一点心理负担也没有，真是无情的女人。”

“……无情的女人是什么说法啊。”

自己知道佩佩是在说自己坐视希斯缇娅成为圣灵不管，但这个说法太容易让人误解。况且自己也不是什么事也没做，不如说现在之所以看上去没精神，就是因为一晚上都在为了这件事而努力。

“总之，现在先去大圣堂吧，堕天使已经在里面等待了。”

展开双手，伊丝催促着依蒂丝一行前往大圣堂。

（16/31）

第六十九章 伊丝·恩雅·乌拉诺斯

约莫三十平米，布置精美的房间内流动着严肃氛围，尽管透过窗户的阳光照亮了大半房间，连空中游弋的尘埃都能数清，但空气依旧仿佛凝固了一般，安静到呼吸声清晰可闻。

这里是『原』堕天使的宅邸。

由于圣殿被毁，完全重建要等待一段不短的时间，而圣女与伊丝在这段时间内不可能睡在废墟上，所以保存完好的堕天使宅邸，便成为圣殿的替代品，这两天以来，希斯缇娅与伊丝几人一直住在此处。

希斯缇娅环顾了一圈房间里的人——堕天使因为要处理各种各样的事情，比如安置难民、抚慰民心，令瓦尔哈拉边缘松动的土地恢复坚固，检查因为地质松动而浑浊的水源以及治愈伤者，维持秩序等等，只有事务较少的萨麦尔在场。而伊丝一方，虽然一开始大家会很有兴致的参与会议，但等到每天上午的会议成为常态后，众人便习以为常，渐渐对大部分时间都干坐着、只能偶尔提一些小建议的会议失去兴趣，现在只剩佩佩、卡米拉与拉克西丝愿意出席，并且就连卡米拉，也显得兴趣缺缺起来。

干咳一声，确认出席人员后，希斯缇娅将足有一指厚的报告书推到伊丝面前。

“这是你——”突然意识到了什么，希斯缇娅愣了一瞬，接着以带着些许笑意（说成偷笑更合适）的表情，尽量面无表情地说，“这是伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人您要的汇报。”

伊丝表情微妙起来。

“……希斯缇娅，你在故意调侃我。”

“没有的事，伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人，现在您才是瓦尔哈拉，不，应该改称呼为『伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的属地』，现在您才是『伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的属地』的主人，我这样称呼您，是身为圣女的义务。圣女本就是为了侍奉魔王而生，如今您就是我的全部，我这样称呼您，有什么不对吗？”

哪里都不对。

希斯缇娅明显在戏弄自己。虽然走出阴影是好事，但活泼到当着其他人面，给自己名字加上『乌拉诺斯大人』，便让人自己不消起来。

简直是在公开处刑。

更不用提『伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的属地』这种听起来就很笨蛋的地名，自己总算理解，当初希斯缇娅为什么强烈反对阿撒兹勒称呼瓦尔哈拉为赫尔梅斯。赫尔梅斯是希斯缇娅在成为圣女之前的名字，以自己的名字冠以地名，被人一本正经的叫出口，羞耻过头了。

而且很蠢。

微微皱起眉，同样坐在圆桌上的佩佩抢过对话。

“圣女，不觉得这个名字不够有贵族品味吗？”

佩佩的发言令伊丝双眼一亮。

“对对，就是这样，希斯缇娅，我们应该沿用旧称，以瓦尔哈拉称呼天空岛。再怎么说，这也是乌拉诺斯创造的领地，用乌拉诺斯的命名称呼瓦尔哈拉，能体现我们对乌拉诺斯的尊敬。”

“不，伊丝，我想说的不是不应该改名，而是修改后的名字不够有品位，如果改成『佩西亚的天空岛』，这样就让人满意了——『佩西亚女伯爵和她未婚妻的属地』，似乎也不错。”

完全错了吧？

佩佩一本正经的开玩笑让伊丝错愕地张嘴，佩佩并不是喜欢开玩笑的人，她肯定真的如此认为。

卡米拉表情也跟着严肃起来。

“这是姐姐大人的地盘，不是佩西亚领，再者，以小小的佩西亚领命名魔王直属地，不觉得矮化了姐姐大人的威名吗？应该叫『卡米拉和她姐姐大人的爱巢』。”

“咳哼，”拉克西丝跟着举起手，“既然依蒂丝和卡米拉都提出自己的建议，那么我也说说自己的看法好了，我以为称呼至高无上的救世主，仁爱、果决与强大的化身，慈悲为怀的神造天使之主，血族女王、福音选中的伪勇者之追随者、两大魔王的统帅——”

“停停！”

抢在拉克西丝说完前，伊丝“砰砰”拍着桌子，试图盖住拉克西丝的声音。

尽管自己知道这非常不礼貌，但拉克西丝现在的发言简直让自己想钻到桌子底下，这哪里是在夸奖自己，根本是在揭自己老底。

希斯缇娅顿时睁大双眼，一副刮目相看的表情。

“嗯嗯？血族女王和福音选中的伪勇者？我记得伊丝的伙伴里——啊，不对，现在是伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人。我记得伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的伙伴里没有这样的人，难道伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人此次出行，没有带上所有的妻子与情人？……现地妻？”

最后那几个字虽然声音很小，可自己现在在第三形态觉醒状态，雷达一样可旋转的猫耳，精准捕捉到了希斯缇娅的小声。

这绝对是在讥讽！

“毕竟是藏不住魅力的人，优秀的人吸引许多人喜爱，也无可厚非，”

“原来如此，作为伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的婚配，依蒂丝小姐的看法十分独特呢。”

“当然。”

为什么要一副得意洋洋的表情双手抱胸啊。

希斯缇娅的发言明明是在感到怪异，佩佩却显得十分受用，面露欣赏与愉悦之色。

自己的伙伴真是太奇怪了。

放任不管，对话肯定会像脱缰的野马一样，朝奇怪方向狂奔，伊丝煞有介事地大大叹了口气，前倾身体，将下巴放在交叉的手背上。

“那个，希斯缇娅，每次称呼我都用『伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人』，不觉得太长了，很难念吗？”

“怎么会！这代表我对伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的尊敬。您不止逼退了斯提克斯，还在瓦尔哈拉生死存亡之际，以一己之力扛起瓦尔哈拉。直到今天，瓦尔哈拉都还在依靠您的『永恒蔷薇囚笼』续存，再像以前那样对您用『伊丝』这种不敬的称呼，我肯定会羞愧到晚上睡不着觉！”

希斯缇娅的表情格外认真，给人以必须如此，不能退让的感觉。换个人来，自己说不定就相信了此番发言，任由希斯缇娅用长长的名字称呼自己，可自己和希斯缇娅认识了不止一天两天，希斯缇娅根本不是会在熟悉自己以后，对自己用敬称的人，这种感觉就好像某一天佩佩突然用娇羞神情叫自己主人大人，让人感到的不是一箭穿心，而是毛骨悚然。

至于希斯缇娅为什么这样，理由也很简单，自己突然变成她的上司，抢走了她的位置，她一时没能完全接受，因此便像这样用揶揄的口吻称呼自己，如同小女孩闹别扭一样。

“噗嗤。”

会议厅内响起嗤笑，笑声给人以忍了很久，最后终于忍不住的感觉。

伊丝不禁顺着声音看过去。

虽然装的像什么也没发生，但站在那个方向的人除了希斯缇娅，就只剩萨麦尔。此刻萨麦尔正以相当严肃冷峻的表情守在希斯缇娅身后，假如抛开他不时微微抽动的嘴角，冷峻的表情肯定会让伊丝以为，刚才的笑声来自其他人。

似乎也知道自己藏不住，萨麦尔面朝伊丝，深深行了一礼。

“对不起，伊丝大人。我、我想起家里还有一点事，可以先离开吗？”

你的家不就在我们脚下吗？

尽管萨麦尔深深低下了头，但伊丝还是能从萨麦尔的声音里感受到，他还在笑。

看见自己吃瘪，既意外又开心吧。

可恶。

伊丝尽量让自己变的面无表情。

“好吧，我允许了。”

“是。”

以挑不出任何毛病的动作，萨麦尔带着严肃冷酷的面容走出房间。

过了大约五秒。

“哈哈哈哈哈哈哈！！！”

宅邸庭院传里传来毫不遮掩的放声大笑。

自己迟早要收拾萨麦尔。

心中给萨麦尔头上画了个红叉，伊丝装作没听见笑声，继续主持会议。

“那个，希斯缇娅，既然你把我当成要侍奉的人，也就是说，不论我说什么，你都会去做，是这样吧？”

“嗯，不过如果伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人让我去做伤天害理的事情，我一定会拒绝哦？啊，是夜晚的侍奉或者献上圣女的纯洁，我会考虑一下，虽然不应该在白天说，但是……伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人恩赐给我的一晚，那种幸福，我现在都忘不掉……”

说到最后，希斯缇娅娇羞起来。

“啧。”

无视身边卡米拉地咂舌声，伊丝面无表情地强调。

“那么我命令你，不能用那种笨蛋一样的称呼叫我，直接称呼我伊丝。”

希斯缇娅思索片刻。

“嗯——如果这是伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的命令的话，也是没办法的事呢。以后只能用不尊敬的『伊丝』，来称呼伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人了。”

明明说着不叫那个笨蛋一样的名字，最后却还是强调两次。

如果说伊芙琳是爱恶作剧的学姐，那希斯缇娅肯定就是小恶魔学妹。

总算平息了这场捉弄人的风波，伊丝不禁有种精疲力竭的感觉。

“所以，是不是该谈谈正事了。”

“是伊丝大人加冕的事情？那件事已经有安排了哦？只要等圣殿重建完毕，就可以让伊丝大人坐到花车上，在整个瓦尔哈拉巡游。那肯定会成为瓦尔哈拉有史以来最盛大的节日，大家都会赞颂您的功绩。”

前半句话听起来就像在看动物园的猴子。

伊丝脸上浮现无奈。

“我想说的不是这个——”

“实际上现在瓦尔哈拉的大家已经知道，制造支撑瓦尔哈拉的蔷薇的人是您，最近不少贵族都想来认识您，我们还收到许多下层与中层住民对您送来的感谢。虽然那些东西的价值对伊丝大人来说，只能算一点小小的心意，但这足以说明普通人对伊丝大人的感激。

假以时日，伊丝大人的威望会越来越高，一出现就让大家朝您跪拜，也只是时间问题。进一步的，倘若能把罪魁祸首斯提克斯活捉，在大家面前公开处刑，我想那时一定没有人敢反对伊丝大人成为乌拉诺斯大人，啊，贵族那边不用担心，阿撒兹勒已经有在敲打，库克的事情一出，贵族现在人人自危，生怕自己被列入背叛者的名单。”

“哈啊——我是想说修复圣域结界啊，修复圣域结界，那才是现在最重要的事情。而且我不是强调了，我只做名义上的乌拉诺斯，实际控制者还是希斯缇娅。”

希斯缇娅可爱地歪了歪头，睁大樱色双眸，语气也变得极度生动。

“那样肯定不能服众哦？不论对我还是对伊丝大人。认为伊丝大人是正统的人会觉得，区区圣女却对他们颐指气使，好像我就是乌拉诺斯本人。而觉得我应该上位的人会认为，伊丝大人的地位只是运气使然。倘若不将其中一方彻底消灭，以后实行各种命令时，两方肯定会产生矛盾，出现一部分人不听从命令的情况。”

“那让他们全听希斯缇娅的不就好了。”

“不行不行，”希斯缇娅连连摇头，完全看不到一点圣女的样子，“伊丝大人是维持瓦尔哈拉的天空之主，瓦尔哈拉的根本在伊丝大人，大家不会忽视伊丝大人的功绩，盲目相信我。”

“所以才要让希斯缇娅赶紧修复圣域结界啊。”

“可即使修复了圣域结界，最终要给圣域结界提供魔力的人，不还是伊丝大人吗？二者的区别只是『永恒蔷薇囚笼』是每天都要在大家眼前展示一次的神威，而圣域结界半年才注入一次魔力。”

虽然说的没错，可自己还是觉得哪里有些奇怪，总感觉希斯缇娅要把所有的事情都推给自己，不仅让自己成为名义上的乌拉诺斯，还成为实质上的乌拉诺斯。

在伊丝不知道该说什么好时，佩佩低吟着建议。

“我有一个方案，可以轻松解决矛盾。”

“佩佩不要说让佩西亚家接管瓦尔哈拉这种话哦？”

血族和人类在恶魔眼中属于弱小种族，虽然没有到纯种对下级血族那样的歧视，但也肯定没有尊敬。

佩佩微微弯起嘴角，手指先是指向伊丝，然后又指向希斯缇娅。

“你们两个成为无可分割的关系，最好是情人，这样瓦尔哈拉上不可调和的两方，就会自己安静下来。”

“啊……”希斯缇娅吃惊地微微张嘴，脸庞砰的一下从光洁脖颈一直红到耳根，双手放在身前，肩膀扭捏起来，“怎……怎么能这样……这会降低伊丝大人的评价……不、不过……如果伊丝大人愿意的话……我成为现地妻也不是不可以……”

“喂喂，佩佩就不要胡乱出主意啦，希斯缇娅是纯洁的圣女，不可能有那种事情。还有希斯缇娅，你的演技太糟糕了。”

“哼～伊丝大人真是不解风情呢。”

“我也只是顺水推舟而已。你们两个不就只差一层玻璃纸吗？『伊丝，我可以借你的肩膀吗？』，『啊啊，无妨』。”

分别模仿希斯缇娅与伊丝的语气，佩佩摊了摊手。

这可真是……

女神啊，这就是您对我的试炼吗。

伊丝不禁羞耻到想钻进地缝里。

不仅自己，一直显得很有余裕的希斯缇娅，表情也僵硬起来。不再捉弄伊丝，主动把话题拉回正轨。

“咳哼，还是来说说修复圣域结界的事情吧。”

（23/31）

第二章 对峙与接触

天色很快到达傍晚。

黄昏时刻的太阳将薄云映照成仿佛燃烧起来的橘红色，而在这片晚霞之下，则是充满幻想色彩的、放出澄澈而透明光彩的蓝色结界。红与蓝的对比，再加上大海映衬，有股说不出的壮观。

倘若换在风平浪静的时期，伊丝一定会认为这份景致充满美感，但对现在的她而言，内心只有严肃与略微的紧张。

经过一上午时间，瓦尔哈拉终于抵达环大陆近海，站在瓦尔哈拉顶峰，可以看见环大陆与阿莱克西亚大陆风格完全不同的各种建筑。而在大约半小时以前，环大陆上的神造天使们有了动作，此刻数以万计的神造天使正一齐张开翅膀悬停在空中，在瓦尔哈拉的前进轨迹上，组成一道密不透风的墙壁——由于神造天使洁白的翅膀与服装，乍一看仿佛纯白的耶利哥之墙。

而这还仅仅只是神造天使的布置。倘若将目光移动到下方环大陆的海岸线，还能发现在包围着环大陆的透明光罩后，排列着极为整齐的士兵。根据铠甲颜色不同，这些士兵分为两部分，身穿黑色铠甲的士兵主要以魔法杖与长剑为武器，而穿着白色铠甲的士兵，则操纵一些类似『帝国恩赐』的石造傀儡，伊丝甚至在军队里看见了外形和魔导炮相似的武器，只是远眺，便能感受到无比的威势。

神造天使本身就可以分在魔导道具一类，神之国拥有类似魔导炮的武器，简直再正常不过。

是时候上前接触了吧。

下定决心，伊丝转向站在身边的希斯缇娅与阿撒兹勒。大战在即，自己让除玛丽与拉克西丝外的伙伴待在圣殿内，这里的神造天使每一个都有拉克西丝的水准，并且超过三分之二的神造天使等级还高于拉克西丝，让伙伴们上场，太过危险。

“希斯缇娅，让瓦尔哈拉慢慢停下来，你们留在岛上，一旦发现任何不对，立即开启封印结界，我有办法传送回来。”

“嗯。伊丝你也要小心。”

向伊丝递出关切的目光，身后站着上万名瓦尔哈拉战士的希斯缇娅轻轻点头。任谁都能看出，双方一旦起冲突，将是一场极为惨烈的战斗，因此士兵连大声出气都不敢，周围唯一发出声音的，只有拂过瓦尔哈拉大平原的微风。

“那么，玛丽、拉克西丝、克洛莉斯还有艾诺丝，我们过去吧。”

——出于尽可能减少冲突的考虑，自己回到威弗列德，把另外两名神造天使，第四位阶天使的克洛莉斯以及第五位阶天使的艾诺丝，带到了瓦尔哈拉上。

“好……好的。”

““是，吾主/主人。””

“我……我会让她们放下武器的……妈妈……”

“妈妈？”

艾诺丝的轻声令希斯缇娅挑起眉，看向伊丝的神情变得奇怪起来。

虽然知道希斯缇娅肯定产生了奇怪的误解，但现在女神狂信徒组成的联军就在眼前，还是等回来以后再解释。

没有过多交谈，伊丝牵起玛丽，以『赫尔墨斯之翼』飞离瓦尔哈拉。

缓慢而谨慎地靠近。

尽管此时双方有近十公里距离，自己一行在神造天使眼中，连黑点都不是，可这不代表自己一定安全，就伊丝掌握的魔法，这个距离下，已经有不下百种魔法能够触及。即使神造天使中没有等级极为突出的存在，谨慎起见，自己也应该把神造天使看做拥有与魔王平级的实力。

八公里、五公里、两公里。

当伊丝行进到两公里距离时，神造天使方也终于有了决定，约莫十位神造天使脱离『耶利哥之墙』，朝伊丝的方向靠近。

看来对方理解了自己没有敌意，至少把自己看成了使者一类的存在。

伊丝不禁松了口气，自己担心的是神造天使不由分说地进攻过来，现在只要有交谈的机会，自己就不担心被神造天使当成敌人。神造天使之所以摆出这副架势，是为了防止瓦尔哈拉冲出环大陆，而自己并没有这个想法，最大的矛盾便得到消除。

此外即使双方实在无法交流，自己还可以对神造天使说明，自己会让瓦尔哈拉回去，达到尽可能避免战斗的目的。现在的自己不比以前，既然行使了乌拉诺斯的特权，自然得为瓦尔哈拉的住民负责，万一战士因为自己的鲁莽死伤，自己会有负罪感。

停下前进，伊丝静静等待对方靠近。

鸦雀无声。

仅仅有火烧一般的天空作为陪衬。

仿佛度过了整整一个世纪的时间，近十位神造天使才终于来到伊丝面前。

各不相同，却又极度相似的少女们。

不同之处在于一眼就能看出的气质与性格，相同之处则是极为贴近的外表——不仅仅是纯白的翅膀与头顶光环，更令人在意的是发育，面前的每位神造天使都有拉克西丝的水准，倘若神之国里的所有天使都是如此，简直将神之国称呼为大姐姐控的乐园。值得一提的是，这些神造天使里，除了为首的、等级在134级的金发天使，其余天使大都面无表情，让伊丝想起刚从冰棺里出来的拉克西丝，给人不够通情达理的感觉。

抢在伊丝开口前，拥有134级实力，面容俏丽，仿佛神明雕琢出来的神造天使率先踏出一步，以超出伊丝预料的礼仪，双手提起两边裙摆，弯下膝盖，微笑着对伊丝行了一礼。

“我是第三审判军天使的代理者，第一位阶创造天使，特丽诺47型。伟大的瓦尔哈拉之主，历经万年，再度远道而来，请问有什么事情吗？”

不知道是语言相通，还是对方在迁就自己，神造天使使用的语言为尤弥尔教会语，特丽诺47型的话自己可以无障碍听懂。

一边说着，特丽诺47型一边将目光扫向伊丝身后。

“啊啦，这不是拉克西丝芙妮雅，特丽诺20499型和20500型么，怎么和乌拉诺斯在一起？”

“47型，这是我的主人，当初福音选定的救世主。我们来找你，不是为了翻越环大陆。”

“诶。”特丽诺47型不解地歪头，像是要强调胸前的丰盈那样，看似无意地单手搂在胸前，露出胸口处令人炫目的雪白肌肤，“福音选定的救世主吗……可灾难早已过去，斯提克斯没有了反抗我们的力量。嘛，福音只能预见它能看见的东西，一直都不那么方便。回到正题上，我能感觉到拉克西丝芙妮雅身上没有强制契约，虽然宣誓效忠的对象是魔王，让我无法理解，但她是真心实意的跟随在你身边。既然如此，我不会把你当成意图奴役神造天使的邪恶者。”

没有想到神造天使会有通情达理的表现，伊丝先是稍稍思考措辞，接着以不会让人感到敌意的微笑问道。

“在说正事之前，我可以问问你是怎么知道我就是乌拉诺斯的吗？其实我并非万年前带领瓦尔哈拉造访环大陆的乌拉诺斯，就在不久前，上任乌拉诺斯消失了。”

“消失了？”金发天使先是吃惊地挑起眉毛，随后又摇了摇头，“我们不知道这件事，如果是来找消失的乌拉诺斯，还请回去。我们不会允许阿莱克西亚大陆的人离开环大陆，即使你是拉克西丝认定的主人，也同样如此，这是女神大人的命令。至于我怎么知道你乌拉诺斯的身份，从你周围元素的跃动就能清楚，只有瓦尔哈拉、结界世界还有边缘之海这类魔力源泉的主人，元素才会拼命朝她聚集。”

“嚯。”

原来还有这种区分方式，自己是第一次知道。

右手放在胸前，仿佛在做自我介绍那样，伊丝依旧微笑着。

“我的确是来找人，但不是找乌拉诺斯，她究竟去了哪里，生死如何，我虽关心，却无迫切。今天到这里，是为我的家眷寻找双亲。据我所知，环大陆上不止有神造天使，还有神人族与魔族，而魔族的象征是紫色眼睛，可以的话，能允许我踏上环大陆，为我的家眷找到亲人吗？”

话音落下，伊丝朝一旁让开，将玛丽带到神造天使面前，玛丽的紫色眼睛与半精灵尖耳，顿时出现在金发天使眼前。

后者愣了一瞬，接着眉头紧皱。

“可以让这孩子靠近我一些吗？”

“当然可以，玛丽。”

跟随伊丝，玛丽走到第一位阶天使前方，由于双方身高差距极为明显——第一位阶天使比伊丝高了不止一个头，前者必须蹲下身，才能与玛丽的目光持平。

“的确是紫色眼睛没错……可为什么是半精灵？姑且不说魔族不可能违背女神大人的命令，擅自踏上阿莱克西亚大陆，即使有这个心思，也没能力越过雷暴之海。”

“半精灵有什么不好吗？”

由于第一位阶天使的话听起来像在歧视半精灵，伊丝不禁投出不满目光，而同样听见这句话的玛丽，只能低下头，微微侧着身体，不让半精灵的耳朵暴露在神造天使面前。

没能理解伊丝与玛丽为什么会有这么大的反应，第一位阶天使露出一瞬间的茫然，接着很快理解原由。微微张着嘴，精致的脸庞浮现歉意。

“啊，对不起，我忘记阿莱克西亚大陆和环大陆有不同的文化。在阿莱克西亚大陆，半精灵是被视为不洁净的存在吧？但在我们环大陆，没有这个说法。乌拉诺斯大人也许不清楚，不论魔族还是神人族，都不可能出现混血，即使一万名神人族与魔族结为夫妇，得到的孩子，也只会是魔族或者神人族中的一位，他们的后代不可能同时具有两个种族的特点，这是我们环大陆的『天理』。

我刚才只是在对这位可爱的女孩为什么既拥有魔族的紫色眼睛，又拥有精灵族的尖耳感到诧异。在环大陆，不论何种情况，都不可能诞生这样的个体才对。”

说到这里，特丽诺47型转过身，目光放在她身后的一位神造天使上。

“9029型，来确认一下她的眼睛。”

大概是在担心，玛丽的紫色眼睛是人为制造出来的东西吧，虽然这番鉴定理由无可厚非，可以防万一，自己必须得多问一句。

“接下来的确认不会对玛丽造成伤害么？”

回答伊丝的，是特丽诺47型颇有余裕与自豪感的笑容。

“不用担心，9029身上有最高级别的『看破』与『鉴定』，她只需要看一眼，就能分辨出真相。不会给这孩子带来伤害。”

“我知道了。”

正如第一位阶天使所说，另一位身材傲人的神造天使只是来到玛丽身前，用目光确认了一遍，便以正经到和拉克西丝别无二致的语气肯定。

“没有伪装，这是原生肉体。”

特丽诺47型眉头皱的更深。

“没有伪装吗……既然有魔族的特点，就不能当做没看见，该把她送回她该去的地方，不能允许魔族在异国他乡流浪，只是……”

只是玛丽偏偏和乌拉诺斯扯上关系。

虽说神造天使讲究规则与法理，但那只指第二位阶与第二位阶以下的天使。第一位阶天使之所以被赋予人类的感情与欲望，是为了让她们能灵活应用女神的旨意，将己方利益最大化，当出现机制内合理的矛盾时，能够权衡冲突双方的优先级，不至于因为过于讲究规则，而脱离了人性。

拿具体情况举例，女神说过不允许抢走他人珍视之物，又说过不能让远离家乡，远征到环大陆的魔族流离失所，因此玛丽的存在便成为矛盾。换成一般神造天使，会不知道如何是好，但对第一天使而言，把玛丽夺回来，让玛丽住在更安全、生活条件更富足的环大陆，才是最优选择。

然而，现在的玛丽是乌拉诺斯的家眷，即便第一位阶天使再怎么认为己方战力强大，也不会冒着巨大风险，与拥有最强魔王头衔的乌拉诺斯为敌。

更不提她从伊丝身边观察到近乎疯狂的元素，哪怕所有神造天使的长辈，特丽诺Ⅰ型，也远不如面前这位乌拉诺斯强大。恐怕她只需挥挥手，神造天使构建的耶利哥之墙便会轰然倒塌吧，特丽诺47型如此想到，自己之所以一上来就采取友善态度，也完全是迫不得已。

现在的她只庆幸，还好自己亲自出马，否则让那些只会说“来者何人！”与“回到阿莱克西亚大陆！”的司教之天使来，肯定会让双方打起来。

面色有些为难的，特丽诺47型迟疑着建议。

“非常感谢您愿意把魔族的子嗣送还环大陆，接下来可以由我们带走这位孩子，替她找到双亲吗？我以尤弥尔女神发誓，我一定不会亏待您视如己出的亲人。”

“不行。”非常果断的，伊丝一口回绝，“我必须要时刻看到玛丽。”

“我们可以用魔法水晶记录——”

“我、我也不想离开主人大人！”

没等特丽诺47型说完，玛丽便抱住伊丝手臂，脸颊紧紧贴着伊丝，一副不想与伊丝分开的模样。

“呃……”

见到特丽诺47型的呆滞，伊丝轻叹了口气。虽然换做自己，也肯定不会让魔王登上己方领土，这种行为简直和把狼放进羊群没有区别，可自己能理解，不代表自己会接受，自己不可能让玛丽一个人留在环大陆。

事到如今，只能采取最后手段。

“玛丽，把神键拿出来。”

“好的。”

稍显紧张地，玛丽从衣服里掏出国王形状的金色棋子，而见到这枚金色棋子的瞬间，特丽诺47型的脸色急剧变化，连带着声音也高出好几调。

“这是……女神大人气息！？”

（27/31）

第三章 意志坚定的恶魔们

特丽诺47型的神情并不像作假，不仅如此，她身边的神造天使也为之动容，最明显的变化是翅膀也跟着扇动的快了许多，与拉克西丝不同，面前这些神造天使应该亲眼见过女神。

看来自己的预感没错，当初在尤弥尔教会赠予玛丽神键的，的确是女神，至少是女神的相关者。并且就特丽诺47型刚才的发言推断，女神之所以给予玛丽神键，是因为发现了玛丽魔族的身份，以及『不允许魔族流离失所』这个规则。然而明明发现了玛丽，却没有直接将玛丽带走，只是给予玛丽能够自保的道具，理由耐人寻味。

“可、可以允许我近距离看看吗？”短暂的震惊过后，特丽诺47型更加凑近玛丽，仔细观察神键，神情也越发严肃，“这是……神键？而且还是最高级别的神键！难以置信！这是女神大人交给你的吗？可女神大人去了很远的地方，还没到回来的时候。”

“那个，可以请你不要握着神键说话吗？玛丽感到困扰了。”

伊丝右手拦在玛丽与特丽诺47型之间。

由于神情过于激动，特丽诺47型右手紧紧攥着神键，而受这个动作影响，玛丽不得不往前一小步，才不至于被项链勒住脖子。此外，特丽诺47型的话在神造天使中引起极大轰动，她们如同凑热闹的群众那样朝周围散开，将玛丽围在中间。

“47型，我也想感受女神大人的气息。”

“不能独享。”

“你见过女神大人，现在该把机会让给我们。”

倘若不是顾忌神造天使的尊严，这些天使恐怕会一拥而上，将她们的领头者特丽诺47型挤开吧，伊丝悄悄瞥了眼不远处的拉克西丝，后者的动作虽然没有神之国的神造天使明显，但也一副伸长脖子，试图看清玛丽脖颈前的项链的模样。

非常符合神造天使的特点。

刻板，但又富有青春活力，只要一提到女神或者自身使命的话题，她们就会被勾起好奇心，并且这份好奇心强烈到可以让她们做出平时无法想象的表情与行动。

不过话说回来，也许是自己的错觉，拉克西丝最近越来越注意自己，关照甚至到了无微不至的程度，难道自己在拉克西丝心中的地位，已经超过了女神？

“啊，对不起！我一时激动，忘记了场合……”伊丝的话令特丽诺47型恍然，连忙松开神键，接着站起身，不客气地驱赶凑拢上来的同伴，“让客人看见这番模样成何体统，回到自己的位置上去。”

“只有你一个人看到神键，不公平！”

“太狡猾了，47型，站在既得利益者的角度上赶走我们，等见到特丽诺大人，我一定要向她告状。”

比起上司与下属，神造天使间的关系更像姐妹吗？

其他神造天使的抗议令伊丝不禁莞尔。明明刚才还驱赶着自己一行，现在却完全没有了紧张氛围。

极为潇洒地撩起金发，特丽诺47型毫不在意其他天使责难，骄傲地抬起头。

“哼，那你们就去告状吧，反正特丽诺大人也不会把我怎么样。比起这个，你们先安静下来，我想到了一个解决办法。”

说到这里，特丽诺47型面朝伊丝，不同于之前提起裙摆的行礼，特丽诺47型换成右手抚向左胸的弯腰致敬，浑然天成的优雅挑不出任何毛病。

“十分抱歉，乌拉诺斯大人，请容许我收回刚才让您离开环大陆的发言。既然您的伙伴里有携带女神气息的孩子，便不能简单的将她当成失散魔族安排。国王棋子形状的神键，女神大人只创造了两枚，现在其中一枚出现在这孩子身上，对我们神造天使的意义非同小可。我想将这孩子带到特丽诺大人面前。

虽然女神大人离开环大陆已经有数十年之久，但我想只要特丽诺大人愿意，随时都能联系到女神大人，一旦女神大人发话，即使乌拉诺斯大人您想离开阿莱克西亚大陆，也没有任何问题。”

特丽诺47型似乎以为自己把玛丽带过来，是为了送给女神与神造天使一个人情，以此方便自己离开阿莱克西亚大陆。

虽说自己确实好奇环大陆以外有什么，但这份好奇的优先级并不高，换一种说法，自己早已把阿莱克西亚大陆当成第一故乡。

伊丝两只手手心朝向特丽诺47型，苦笑着回答。

“不，我没有要离开阿莱克西大陆的想法，不如说在找到玛丽的双亲后，我打算返回阿莱克西亚大陆。嗯——可以换一个地方说话吗？我们在这里闲聊，各自的下属却在身后提心吊胆，以为大战在即。继续下去，会让我有负罪感。”

“啊……说的没错，按我们神造天使的待客之道，乌拉诺斯大人您让我见识到女神大人的气息，如此丰厚的礼物，即便您身为魔王，也应该请您到菲尔城暂歇片刻，我想下面的其她第一位阶天使也会欢迎您吧。既是拉克西丝选中的救世主，身边又带着女神大人认可的圣子，嗯，只要搬出这个身份来，就没人敢说什么了。”

总觉得比起邀请自己，更像在自我说服。

事实上，特丽诺47型后面还小声补充了，“如果不让乌拉诺斯跟随，女神大人认可的圣子也会跟着离开，回去以后肯定会被姐妹惩罚”这样的话。

在特丽诺47型纠结的时候，伊丝主动建议。

“目前最有话语权的人除了女神，就是所有神造天使的长辈，女神创造的第一位神造天使『特丽诺』了吧？在见到她之前，我会让瓦尔哈拉停在环大陆边缘。唯一进入环大陆的人，只有我和我的伙伴，这样可以吗？”

“诶？可以吗？让瓦尔哈拉不进入环大陆。”

“当然。”

嘴上这么说，实际上伊丝其实另有打算。全知地图反馈，特丽诺47型所说的菲尔城，就是面前这座建立在沿海的都市，让瓦尔哈拉停在海岸线上，其实和待在自己身边没有区别。

“我想想……这样的话就没问题了，特丽诺大人现在在其他城市，我们会用超远距传送门与其他城市沟通，我想只要提到神键，特丽诺大人就会立刻赶、赶过来。”

话说到最后，特丽诺47型的声音明显顿了顿，不仅如此，特丽诺47型身后的其他神造天使也扯了扯嘴，目光中充斥羡慕。造成这一切的原因，是拉克西丝将玛丽拉到身前，用脸蹭了蹭玛丽脖颈上的神键，感受『女神的气息』。

总觉得这些神造天使的眼神好像要把玛丽一口吃掉，不过除了玛丽本人，即便换成自己，也得冒着把项链扯断的风险，才能把神键取下，因此不需要担心神键会被抢走。

伊丝微微点头。

“嗯，拜托了。”

“9029，让队伍解散。时隔数十年，菲尔城要迎来环大陆以外的客人了。”

“不……47型，我们不是一直在和斯提克斯手下的恶魔打交道吗？这里的多年，难道是指可妮莉娅？”

“斯提克斯不算啦，那家伙虽然可怜，但死性不改这点让人讨厌，好了，让天使们回去吧。”

可妮莉娅？

听见熟悉的名字，伊丝歪了歪头，准备追问可妮莉娅的下落，然而，9029没有给予伊丝这个机会。

“是——等等。”

“又怎么了？”

回答特丽诺47型的，是9029推了推眼镜，看向大海另一端的目光。这个世界的太阳依旧保持东升西落的规则，而伊丝所处的菲尔城，位于阿莱克西亚大陆西边，所以站在伊丝的方向朝阿莱克西亚大陆眺望，会发现阿莱克西亚大陆方向的光线十分黯淡，已然浮现夜色，而就在这片星光取代黄昏之际，远处海面浮现一道朝菲尔城滚滚而来的白色『线段』。

当然，线段只是一种比喻，仔细看就能发现，那实际上是一道高达数百公尺的海浪，随着双方距离越来越近，伊丝已然能看见乘在海浪上的无数黑点。

恶魔。

并且是成千上万的、密密麻麻的恶魔。这些恶魔乘骑在海马与鲸鱼上，举着三叉戟朝菲尔城移动。尽管他们的甲胄破烂不堪，武器也简陋到极点，但一边前进一边发出怒吼的气势，再加上高达百公尺的海浪衬托，颇有大军压境的魄力。

这是在故意给自己添乱吗？

伊丝不禁皱起眉。

毫无疑问，这不是瓦尔哈拉上的恶魔。在自己与天使刚刚结束谈判的时候出现，并且还带着强烈的敌意，放在一般故事里，简直像战胜魔王的勇者即将抱走公主时，途中却突然腹痛，不得不先跑去洗手间一样，让人不禁暗骂『这编剧脑袋有毛病吗？』的发言。

也许神造天使们不会相信自己的话——任谁都不会相信，在恶魔之王到来的同时，会有另一拨与恶魔之王毫无关联的恶魔恰好袭击过来。再怎么辩解，也肯定会被当成一类货色，可即便知道这一点，自己也必须解释一番。

斟酌片刻言辞，伊丝清了清嗓子。

“那个……这只是巧合，下面的恶魔与我无关。”

实在是拙劣的辩解。

换成自己是神造天使，也不会相信这番言辞。事到如今，只有亲自动手，把这些在关键时刻捣乱的恶魔全部沉到大海里，才能洗清自己的嫌疑。

然而，出乎伊丝预料的是，特丽诺47型不仅没有用猜疑的目光看伊丝，反而表情相当明朗地回答。

“嗯，我知道，这些恶魔不可能是乌拉诺斯大人您的手下。”

“诶？”

没想到特丽诺47型会这么回答，伊丝毫无杂质的蓝色双眸中闪过惊讶与疑惑。

特丽诺47型进一步解释，神情间有着苦笑和没办法似的意味。

“他们是斯提克斯的手下，这万年来，我们交手了不知道多少次。我们为了女神大人而战，而他们则为了冲出阿莱克西亚大陆。虽然最开始大家都带着杀气，非得拼个你死我活，但冲突发展到今天，也许他们心中还存在恨意，但对我们神造天使而言，早已没有当初的敌意。”

“具体是指……？”

特丽诺47型的神情更加微妙，仿佛不知道该怎么解释才好，迟疑了好一会儿才回答。

“该怎么形容才好……这些恶魔祖父的祖父的祖父就和我们打个不停，那时候他们尚且年幼的祖父的祖父的父亲，也同样在战场上，我们神造天使看着他们从年轻的战士变为年迈的战士，最后又看着他们带自己的孩子卷土重来，一点点见证他们的成长。

这种不论挫败多少次都不气馁的坚持，是我们神造天使该学习的东西。每年我们都会带菲尔城的少男少女来到海岸，目睹这些恶魔坚持不懈的袭击，身为女神大人的追随者，不能在任何地方输给恶魔，坚定的意志自然包含在内。我们希望菲尔城的少男少女在今后能随时想起这些恶魔，勉励自己。”

特丽诺47型远眺的神情中充满感慨，仿佛袭击就像家常便饭一样平常。

一直跟随在伊丝身后的克洛莉斯提醒道。

“47型，他们有上万人，不应放松警惕，以上。”

“啊啊，不用担心，20499，我们和他们交手的次数，比你型号的数字都长，如果不是斯提克斯每年都会更换他们的指挥官，我现在恐怕已经和他们的指挥者成为可以坐下来喝酒的关系。”

特丽诺47型没说的是，就算斯提克斯每年都会更换指挥官，在每天都有的高强度袭击下，神造天使也能很快认识当时的指挥者。有时遇见能够分清形式、懂得变通的指挥官，对方还会在袭击前事先知会神造天使，第二天什么时候发动袭击、从哪个方向过来、人数多少等等，以换取不那么灰头土脸的逃跑方式。更走形式的指挥者，则选择袭击三天，修整两天，周六周末休假，另附下雨不出门，太阳太大也不出门的偷懒策略。

不过，特丽诺47型没说，不代表伊丝没有察觉，以神造天使现在摆出的阵势，光是天空上数以万计的天使，就足以完胜这些恶魔，更不用提下面还有军团制的魔法咏唱者与士兵。斯提克斯方的恶魔恐怕还没走到神造天使眼前，就会被神造天使铺天盖地的魔法击退，这也是特丽诺47型游刃有余的原因。

“乌拉诺斯大人，我该去指挥战斗天使了，还请您让瓦尔哈拉移动到稍远一些的地方，以免被魔法波及。等赶走了这些烦人的苍蝇，我将亲自前往瓦尔哈拉，请您住进菲尔城。”

“嗯。”

向特丽诺47型点头，伊丝转过身，朝拉克西丝四人挥了挥手，示意跟随自己上升到高处。

接下来，就让自己看看神造天使的魔法水平到底有多强吧。

第五章 连锁咏唱与声势浩大的魔法

“水魔法么，比想象中温和。”

站在距离海面约三百公尺的上空，俯瞰下方的伊丝一边点头一边评价。当特丽诺47型请自己观赏表演后，自己便带着玛丽、拉克西丝、克洛莉斯与艾诺丝来到战场侧面。

起初考虑到神造天使与恶魔水火不容——看拉克西丝的表现就能猜到一二——自己以为特丽诺47型会采用歼灭战，但就天使们使用的、初具雏形的魔法看，似乎是要借用飓风与海啸把恶魔送回家，属于相当温和的应敌方法。

“不过哪怕等级最高的神造天使，也只有一百级出头的水平，联合起来使用的魔法，却能到达十四阶甚至十五阶，天使在魔法上的造诣，果然比阿莱克西亚大陆的人类更高啊。”

尽管只是初具雏形，但不论愈发高涨的水势，还是更加冰冷且躁动的空气，都足以说明接下来的魔法极为盛大，更不用提海面升起的巨浪从视野这一头一直蔓延到另一头。除开斯提克斯与莉娅这两个特殊存在，阿莱克西亚大陆上没有一个种族能使出如此力量，哪怕换成恶魔来也不行。

伊丝看向站在身边的拉克西丝，在狂躁起来的空气影响下，拉克西丝宝石质感的蓝发与天使正装的裙摆一起轻轻摇摆。

“拉克西丝知道特丽诺47型她们在做什么吗？”

就自己观察，接下来的魔法应该是神造天使们这个等级无法使用的魔法，她们能用出来，重点不在等级，而是方法。此刻所有天使呈一条直线面对踏浪而来的恶魔。虽然因为距离太远，听不清她们咏唱的内容，但大致可以看出来，她们在咏唱相同的咒文。而倘若两位魔法咏唱者咏唱相同咒文，就能让魔法变得超越自身等级的极限，那么高阶魔法咏唱者就根本没有培养的必要。

拉克西丝十分认真地回答。

“她们在『连锁咏唱』。通过集体咏唱改进后的咒文，达到增加魔力总量，让魔法威力变得更强的效果。因为这种『连锁咏唱』只是加大魔力输出，最终的魔法位阶没有变化，所以只适用于多对多的集团站，在多对一的战斗里，会显得乏力。”

举例说明就是，同样是一阶魔法的『火球』，通常来说，由一个人来使用，火球只有拳头大小，而换成两位魔法咏唱者使用『连锁咏唱』的技巧施放，『火球』就会变成人头大小。

通过『连锁咏唱』技巧，最终形成的火球不论在体积还是覆盖面积上，都比两位魔法咏唱者各自使用『火球』加起来要大得多，形成一加一大于二的效果。而缺陷则是『火球』虽然变大，但终究只是一阶魔法，因此一旦遇见拥有『一阶魔法绝对无效』这类高等级者特有的魔法防御时，不论『火球』的魔力总量多高，都无法给对方带来困扰。

换言之，自己现在看到的魔法仅仅声势浩大，威力堪比十四、十五位阶的魔法，实际位阶可能只在十阶魔法左右。

当然，这依旧能代表神造天使了不得的魔法水平，倘若把如此技巧搬进阿莱克西亚大陆，将给大陆上的各个国家带来不小震动。『连锁咏唱』的出现将使军队改变魔法咏唱者的招募与培养方向，个体的实力被弱化，而能够团队协作，彼此配合使用『连锁咏唱』魔法的魔法咏唱者，则会成为用人者的宠儿。

不仅如此，随着杀伤力提高，魔法咏唱者的地位也将进一步上升，以后的战争可能变成魔法咏唱者对轰，普通士兵只需打扫战场的形态。

“拉克西丝刚才说『这种』，难道『连锁咏唱』的技巧还有不同形态吗？”

“嗯，是的。『连锁咏唱』原本是神人族的种族天赋，我们神造天使现在用的『连锁咏唱』，是改进而来的劣化版。”

没有等到伊丝追问“那原本是什么样子？”，拉克西丝便体贴地主动说明。

“神人族的『连锁咏唱』，是将所有人的魔法，集中到领导团队的核心人物上，接着再由核心角色引导这些分散的魔法，使之化为更强大的魔法。

简单来说，假如现在特丽诺47型她们使用神人族的『连锁咏唱』施放『火球』，那么所有普通『火球』都会先行集中到特丽诺47型一人身上，这样一来，特丽诺47型就能以这些『火球』为原料，汇聚出比一阶魔法『火球』强大许多的『火焰风暴』，这不是单纯的威力上升，而是魔法位阶也上升了数个档次。虽然依旧存在参与『连锁』的人必须咏唱同一魔法咒文，能使用的魔法只有那么几种的缺点，但它的优点——强大的威力，足以弥补这些缺陷。”

值得一提的是，即便神人族的『连锁咏唱』，也并非把所有人的魔力集中到一个人身上，仅仅是把大家使用的魔法集中在一起，化为更高阶的魔法，所以不存在指挥者想使用什么魔法，就使用什么魔法的情况。

“原来如此。”思考的同时，伊丝看了看站在拉克西丝身后，相当听话的克洛莉斯与艾诺丝，接着又把目光转回拉克西丝，“这个技巧有使用限制吗？拉克西丝也是神造天使，在威弗列德城面对海德拉时，没有看见拉克西丝用过『连锁咏唱』，当时克洛莉斯和艾诺丝就在拉克西丝身边。”

伴随伊丝的发言，拉克西丝一本正经的表情突然僵硬起来，目光像是不好意思那样低垂下去，话语给人支支吾吾的感觉。

“那是因为……虽然难以启齿，但既然是吾主的提问……必须认真回答才行。吾主，那是因为现在我还没有到能当领导者的水平。『连锁咏唱』的参与者只需掌握以特定节奏咏唱咒文，不打乱团队配合即可，但想成为团队的领导者，必须是魔法造诣极高，至少天使长级别的人才能担任，我距离那个级别还有很长一段路要走。”

拉克西丝没说的是，这段路就好像现在的她想追上伊丝一样，几乎不可能实现。放眼所有神造天使，哪怕最具创造力与可能性的第一位阶天使，能够担任如此职位的，也不足十人，这不是努力就能完成的事情。

“而且抛开我的魔法造诣不谈，『连锁咏唱』十分考验团队的默契。即使我成为了天使长，也必须与克洛莉斯和艾诺丝演练很长一段时间，才能把『连锁咏唱』应用到实战。多数时候，我们只把它当成个体到达极限后，用来提升自身实力的最后手段，只有成年至少千年的战斗天使，才会被要求参与练习。不论克洛莉斯还是艾诺丝，都还存在成长的可能性，不应把时间浪费在这里。”

“噢……”

过去拉克西丝说过，克洛莉斯和艾诺丝是战斗天使里年龄较小的存在，既然『连锁咏唱』是在个体抵达极限之后用来超越自我的技巧，那么克洛莉斯和艾诺丝没有学习，也就情有可原。

清楚『连锁咏唱』的威力后，伊丝反而不想把如此技巧带回阿莱克西亚大陆，『连锁咏唱』只有国家级别的财力与人力才有资格组织，比起相信君主们把如此技巧应用在降雨或者治水上，自己更觉得会首先应用在战争里。而杀伤魔法的升级，会让战争变得更加惨烈。既然不能让人们的生活变得更好，就没有带回去的必要。

正当伊丝思考时，玛丽慌张地惊呼将伊丝拉回现实。

“呜哇哇！主、主人大人，圣女小姐让恶魔先生们发动进攻了！”

“嗯？”

正如玛丽说的那样，瓦尔哈拉上飞下无数黑色恶魔，直奔海面的斯提克斯阵营而去。

应该是希斯缇娅发现了这些恶魔的身份，认为不能放过这个机会吧，伊丝稍微思考后得到如此结论，如今瓦尔哈拉与边缘之海彻底撕破脸，双方没有任何斡旋余地，一旦见面，就必定开战。加之过去自己与希斯缇娅商讨如何讨伐斯提克斯时，对希斯缇娅强调了，开展一切行动前，必须先知道边缘之海的位置，为此必须得抓到知晓边缘之海位置的上级恶魔。此刻斯提克斯阵营的这上万只恶魔里，一定存在知晓边缘之海坐标的指挥者，所以希斯缇娅指挥恶魔进攻，也在情理之中，算是完成了自己的叮嘱。

较为理智的是，希斯缇娅并未出动全部恶魔，也没有选择正面迎击斯提克斯阵营，而是只分出了十分之一力量，用以切断恶魔退路。虽然自己没有回到瓦尔哈拉告知希斯缇娅，谈判非常顺利，但希斯缇娅似乎通过天使与自己的动向察觉到，谈判成功了。

“吾主，我们还是撤退到更远的地方吧？”

神造天使的魔法已经进行到随时可以发动的状态。上千公尺的暴风卷携海水形成水龙卷，而如此龙卷风视野内存在不下十个。前一刻还遍布霞光的黄昏，现在已被暴雨和浓云替代，视野一片昏暗，温度骤降到让人下意识裹紧衣服的程度。伊丝甚至发现，空中刮起了冰晶，倘若没有防护，这些冰晶足以划破普通人的皮肤。海面一副末日将至的景象，即使诸神黄昏，也不过如此。

伊丝微笑着点头。

“嗯，我们换一个地方。”

倒不是出于安全考虑，威力堪比十四、十五阶的魔法，还不足以撼动自己的『神圣壁垒』，自己之所以同意更换场地，是因为距离海面三百公尺高的地方视野太差，已经和浸泡在水中无异，看不清任何东西。

虽然克洛莉斯与艾诺丝从身后紧紧搂着自己手臂的感觉，让人一阵不舍，但目前还是正事要紧。

很快，伊丝带着玛丽与三位神造天使回到瓦尔哈拉上。

由于目睹天使使用的盛大魔法，包括阿撒兹勒在内，站在瓦尔哈拉边缘俯瞰下方的希斯缇娅等人神情极为凝重。伊丝忍不住走上前，微笑着缓和氛围。

“希斯缇娅，我回来了。”

““欢迎回来，伊丝大人。””

“谈判结果怎么样？”

对比希斯缇娅严肃的神情，堕天使一同单膝跪下，迎接伊丝。

后者冲堕天使摆了摆手。

“好啦好啦，不用摆出这副样子。下面的神造天使不是敌人，谈判成功了。”

“哈啊？”

几乎同时的，希斯缇娅与堕天使不可思议地睁大眼睛，抬起头看向伊丝。

“已、已经成功了？”

“不然我怎么会回来。”

眼神中带着迟疑，希斯缇娅漂亮的五官显现出微妙神情。

“看到伊丝和那些天使商谈一会儿后又分开，我还以为谈判被斯提克斯打扰中断，晚上会有后续谈判。所以想着让神造天使看看瓦尔哈拉的力量……”

先展示己方拥有的部分实力，达到震慑效果，以此让后续谈判更加顺利，这是希斯缇娅的想法。自己所想的，『希斯缇娅之所以让恶魔进攻，是因为瓦尔哈拉与边缘之海早已是敌人』，是自己的胡乱猜测，实际上的希斯缇娅相当有分寸。

伊丝不禁苦笑，摸了摸有着一头栗色长发的玛丽，引导众人目光转到玛丽身上。

“最开始确实有些困难，但因为玛丽，谈判顺利结束。神造天使把玛丽当成尤弥尔女神认定的『圣子』，她们似乎是只要为了女神，什么都可以接受的种族。”

一提到女神的气息，特丽诺47型的眼底就浮现狂热，尤其是看见拉克西丝可以用脸贴着玛丽脖颈上的神键，而自己和其他神造天使只能远远观望的时候，那副望眼欲穿，完全无法掩饰的羡慕，很难让人忘却。伊丝甚至觉得，如果玛丽在神之国大街上举出『一千枚金币就可以亲我一下』的木牌，只需不到一天时间，玛丽就会被金币堆成的小山淹没——准确的说，应该是被天使大姐姐们淹没。

糟糕。

开始羡慕起来了。

稍微展开一点粉色妄想，然后敏锐察觉到希斯缇娅和堕天使等人都在看着自己，等待下文，伊丝尴尬地咳嗽两声。

“尽管不知道『圣子』具体是什么，但从神造天使的反应推断，我想大概是公主一类的角色——说不定比公主还重要许多。她们同意，只要瓦尔哈拉停在环大陆边缘，不飞进环大陆上空，我们就能进入下方的菲尔城。我想等过段时间大家相互熟悉以后，允许瓦尔哈拉停在菲尔城郊野，也不是问题吧，这都多亏了玛丽。”

“诶？多亏了我？不、不不不……我没有那种功劳。”

眼睛一下变成蚊香圈的形状，玛丽慌张到舌头都没办法捋直，同时双手像表示否定那样，放在身前摇个不停。

如果玛丽是自己的女儿，自己现在一定要上去亲一下——虽说实际上也没差，但总觉得会被玛丽误解成另一方面的喜爱，进而让玛丽脸红到一整天都不敢看自己。

“伊丝大人，神造天使的魔法开始了。”

在氛围因伊丝缓和后，阿撒兹勒沉声提醒，众人目光再度放到下方海面。

“啊啊，好好看看神造天使的魔法吧，说不定能学到一点什么。”

随着伊丝话音落下，数十个巨兽般的水龙卷从菲尔城沿海直扑向斯提克斯阵营，恶魔方几乎没有形成任何抵抗，便被暴风以摧枯拉朽的势头席卷，仅仅半分钟，所有恶魔都被卷进水里。

听起来很恐怖，可考虑到恶魔的身体即使长时间不呼吸也能生存，加之水龙卷只是把它们送回老巢，没有让他们尸沉大海，这种待遇对他们而言，就和呛了几口水没区别，当然，尊严上的损失，就是另一回事。

难怪特丽诺47型提到对恶魔的战争时，一副十分悠闲的模样，双方的实力差距太大，已经没有了战争的感觉，就好像成年人与之五六岁的孩子，就算五六岁的小孩再怎么愤怒，成年人也不会用全力，因为对成年人而言，根本没有自己在打架的实感。

另外所幸的是，希斯缇娅派出的恶魔并未被卷进去，他们的指挥者在察觉到事情不对后，便立刻指挥队伍飞跃至魔法无法波及的高空。

很快，大海只剩下一片湛蓝。

当浓云散开后，唯一能证明斯提克斯阵营来过的，之后微弱夕阳下的点点彩虹。

（30/31）

第八章 原初之键

在三位森林女神般的第一位阶天使盛情款待下，伊丝一行终于走进神祈大殿内部——这里的『一行』不包括卡米拉、依蒂丝与蕾菲娜，前两者早就跑到不知道哪里开始战斗，而蕾菲娜则是出于看住两人的理由，跟随着而去。

神祈大殿的内部比外面更加金碧辉煌，不论高悬墙壁的精美画像，还是墙角的各式摆件，随便拿一件放在阿莱克西亚大陆，都能成为价值连城的艺术品，然而在如此奢侈氛围衬托下，伊丝却只从这座巨大无比的神殿里感到神圣，没有丝毫暴发户般的世俗气息。

此外与外面广场不同的是，神祈大殿内部的人相当少，甚至可以一眼数出来——仅有不足十人，并且这十人全部为等级超过六十级的强者，这些人与神造天使一起，手里拿着工具打扫或修补大殿，由于能使用飞行魔法，这些人可以轻易打扫到天花板与墙壁的夹角。

此前在血族王都阿尔维尔时，伊丝曾听侍女抱怨过，城堡谒见厅的天花板距离地面太远，每次扫除都要花大量功夫，现在这些神造天使倒是给了一个便利的解决方案，可惜飞行魔法必须要三十级以后才能习得，而三十级的人在血族海鲁恩特，已经可以当上统帅几百人的指挥官。

派超越英雄领域者打扫大殿，神之国实在有够夸张。伊丝不禁暗自感叹，这些超越英雄领域者眼中只有喜悦与狂热，没有一点懈怠或不满，简直像她们是主动申请过来打扫，并且这份工作还只有挤破头才能得到一样。

暗暗咋舌，伊丝目光很自然的落在大殿尽头，那里是一个突出地面许多，立有奢华王座的地方，而在高台之下的左侧，则有一个约莫两人高的小型传送门，此刻传送门正流转着虹色光芒，传送似乎正在进行。

特丽诺47型为伊丝解释。

“为了留住女神大人的气息，我们把神祈大殿当做女神下达神谕的地方，这样女神大人就能在这里待更长时间。而当女神大人不在时，我们会把神祈大殿封闭起来，除了特殊需求者以及负责打扫、修缮的人员，即使第一位阶天使，也不允许踏进大殿。”

“欸……那我们现在岂不是破坏了规矩？”

伊丝下意识停下脚步。虽然被天使拒绝踏进神殿，会让自己有失落感，但自己不是追求特权的人。

特丽诺47型旁边的9型赶紧出面。

“没有没有，主人您是将圣子带回家的客人，而且特丽诺大人即将到来，进入神祈大殿，符合规矩。”

“是吗……那就好。”悄悄松了口气，伊丝继续问道，“话说回来，圣子到底是什么？”

圣子应该不是女神的女儿或亲属，从神造天使的反应看，更像被女神钦点、由女神看中的人。说到底，如果玛丽是女神的女儿，女神就不可能让玛丽流落到阿莱克西亚大陆，即便因为一些意外流落到阿莱克西亚大陆，当女神发现玛丽，给予玛丽神键的时候，也应该命令神造天使到阿莱克西亚大陆追回玛丽。

由于三位森林女神一样的神造天使并未见过玛丽的神键，众人的目光便落在特丽诺47型身上。后者无辜地连连眨眼。

“圣子就是圣子哦？只是一种称呼。国王形状的神键，女神大人只创造了两枚，现在圣子手中持有一枚，说明圣子得到女神大人的青睐。并非女神大人的女儿，而是女神大人选中的人，所以比起神子，更应该称呼为圣子不是吗？”

“只是特丽诺47型自己这么叫啊……我知道了。”

还以为神之国存在一个叫『圣子』的职位的自己，实在想太多了。

嗡——

突兀的，大殿内响起金属嗡鸣声，与之一同的，则是凝聚在大殿半空、极为炫目的光团，假如顶着刺目眩光细看便能发现，光团来源于传送门投射。

伸出手臂挡在眼前，特丽诺47型继续说明。

“特丽诺大人到了。”

“特丽诺……”

重复特丽诺47型的话，伊丝抬起头仰望半空的光团。所有人都从拉克西丝那里听过特丽诺Ⅰ型的故事，特丽诺Ⅰ型是女神第一个创造出来的神造天使，同时也是所有神造天使的长辈。比起领头者，更像神造天使们的姐姐，神造天使有任何问题，都可以去找特丽诺Ⅰ型解惑。成熟且温柔，却又不乏威严的完美造物。

神造天使本身就已经是成熟的大姐姐，特丽诺Ⅰ型却能成为所有神造天使的姐姐，到底得有多强大的包容力才能做到，伊丝抱有极其强烈的好奇。

脑海里想象的同时，伊丝暗暗握住玛丽的手。刚才特丽诺47型说过，特丽诺Ⅰ型可能在看见携带有女神气息的玛丽后，做出超出常人的举止，所以自己得看紧玛丽一些。

“呼……”

随着光芒渐渐减弱，特丽诺47型终于出现在所有人眼前。

然后，除了在场见过特丽诺的神造天使，剩下的伊丝、玛丽与蒂芙尼无一不愣在原地，呆滞地微微张嘴。

也许特丽诺Ⅰ型的确很成熟、温柔、具有威严，但光从外表，伊丝一点也看不出来。

这是一位绿发绿瞳、表情缺乏生气的幼^女——外表大概在九岁左右，翠绿头发中延伸出精灵般的尖耳，假如她站在特丽诺47型面前，头顶可能刚刚只到特丽诺47型起伏的胸口。虽然穿着极为华丽的黛蓝色礼裙，发饰也十分精美，但不论从哪个角度看，衣着的款式都与女仆装类似，倘若就这样走到街上，一定会被人当成谁家的精灵女仆。

就精致程度，特丽诺Ⅰ型如字面上那样，做到了如人偶般精美，浑然天成的五官与细而长的睫毛，每一处都挑不出瑕疵。尤其是没有穿鞋，光在外面的纤细玉足，与飘散的裙裾一起悬浮在空中，让人心生想上去捏一捏的冲动。

——前提是特丽诺Ⅰ型允许。特丽诺Ⅰ型此刻面无表情，看不出她在想什么。

缓缓降低高度，最终停在距离地面仅有一指的位置，特丽诺Ⅰ型目光扫过最前方的四位第一位阶天使。

“9、10、11还有47型……只有你们四个么。噢，原来客人在后面。”

目光绕过第一位阶天使，特丽诺Ⅰ型如同蛇类的碧绿眼眸盯视起伊丝，无表情的脸庞第一次出现变化，微微歪着头，仿佛在感到疑惑。

“银发、猫耳还有龙翼，少见的组合，恕我冒昧，远道而来的客人，这些是装饰物？”

“虽然知道很难让人相信，但这些都是货真价实的、属于我的特征。”

一边说着，伊丝一边展示般的抖动耳朵，同时微微转身，让特丽诺Ⅰ型能够看到长着龙翼的后背。

“银发是神人族的特征，只有神人族才可能拥有银发……完全银发和兽人族猫耳的组合，即使我也第二次见。不过寒暄到此为止了，在交谈之前，该好好介绍一下自己。”

说到这里，精灵般的特丽诺Ⅰ型右手抚向左胸，向伊丝微微点头。

“我是环大陆的代理人，同时也是尤弥尔女神大人创造的第一位神造天使，在女神大人远征去遥远之地的现在，环大陆的一切决策都经由我手，我虽不能代替女神大人，但可以暂时为女神大人做一些选择。”

紧跟在特丽诺Ⅰ型之后，伊丝也同样以右手扶胸的礼仪介绍自己。

“伊丝·恩雅·乌拉诺斯，在遥远之地诞生，现居住于阿莱克西亚大陆的血族——不久前意外成为瓦尔哈拉的主人，继承了乌拉诺斯之位。但比起魔王，我更希望特丽诺大人能称呼我的名字。”

“继承了乌拉诺斯之位？噢噢，原来是你吗？”

特丽诺Ⅰ型眼中的异彩令伊丝心生疑惑，她的话听起来好像早就知道乌拉诺斯逝去，并且会有新人接替乌拉诺斯之位一样。

“『原来是你』是指……”

“啊啊，没什么，等过去一段时间，我会告诉客人答案。比起这个，47型，你在通讯水晶里说的神键我能理解，圣子又是什么？”

“圣子，可以请您把女神大人赐予您的神键拿出来吗？”

特丽诺47型转向玛丽，目光中充斥恳求。

后者则赶紧从怀中掏出国王棋子形状的神键，上前几步，将神键展示在特丽诺Ⅰ型眼前。

端详的目光迟疑片刻，与47型初次见到神键时表现的惊愕与不可思议一样，特丽诺Ⅰ型精致的脸庞也浮现惊诧。

“这是……货真价实的原初之键？你、你变成圣灵了？！”

第十六章 深渊

“敌袭？”

当整座城市黯下来的第一时间，斯提克斯便从他华丽宫殿的王座上起身。与圣域结界需要魔王乌拉诺斯提供魔力一样，为边缘之海充当光源的『太阳』，也需要斯提克斯的魔力才能长久而持续的燃烧。

尽管斯提克斯为了能在任何时候都保持最强状态，这颗太阳除了照明功能，没有和圣域结界一样，拥有攻防一体的特殊能力，可这并不意味着『太阳』与斯提克斯之间的连接能轻易切断，更不用提太阳下方还有『海水』防护，那些并不是普通的海水，而是看起来像海水，实则为魔法阵的防御结界。如今连接被神不知鬼不觉的切断，斯提克斯不禁心里一惊。

是神造天使打过来了？还是前段时间苏醒过来的塔尔塔诺斯在复仇？抑或者瓦尔哈拉的恶魔偷袭自己？脑海里瞬间蹦出多种可能性，但每一种都被斯提克斯否决掉。

神造天使只会限制阿莱克西亚大陆的生灵去往外界，除非自己毁灭掉天使的一座城市，激怒了她们，否则她们不会主动出击。而塔尔塔诺斯，就更不可能，为了半年后的计划，自己派下属潜入妖精之乡，每日都监视着塔尔塔诺斯的行动，如果塔尔塔诺斯有远征计划，自己肯定能事先得到消息。再者，就算塔尔塔诺斯来到自己面前，也没有任何胜算，数万年时间过去，自己已经不是曾经的实力，而塔尔塔诺斯为了可悲的创造物，实力一直停滞不前。

至于最后的瓦尔哈拉，也同样没有可能。首先与塔尔塔诺斯一样，瓦尔哈拉上的人不清楚边缘之海所在，其次，就连自己的使魔日夜兼程朝边缘之海赶路，如今都没能抵达边缘之海，所以更不用提那个圣域结界破破烂烂的瓦尔哈拉，说到底，瓦尔哈拉是否还活着，都得打一个问号。

使魔在瓦尔哈拉上扮演了两年之久的安士白，自己非常清楚圣域结界对瓦尔哈拉的重要性，灾厄化的库克撕扯下了近五分之一面积的圣域结界，即使那个恶趣味的女神能修复结界，也无法在瓦尔哈拉坠入大海前的那短短几十秒里，让结界恢复如初，时间上根本来不及，女神说到底只是强大的圣灵，而非全知全能的上帝，不可能抬起手就让瓦尔哈拉恢复。

“啧。”

一头暗红色头发，**着上半身，露出面容妖异与坚实肌肉的斯提克斯啧了啧舌。

比起眼下的敌袭，斯提克斯更在意瓦尔哈拉的覆灭。可以说，瓦尔哈拉是目前唯一可能冲出环大陆的载具，失去了瓦尔哈拉，自己除了让部下以雷霆之势，对神造天使的八座枢纽城市发动总攻，接着自己再从防御薄弱区域冲出环大陆这个选择，就没有别的路可走。

“呃，魔王大人，我们现在应该怎么做？”

站在王座下，一位身披灰色斗笠，但斗笠下却没有人影的堕天使轻声提醒。这是被伊丝与希斯缇娅消灭的堕天使贝利亚，堕天使不会真正死去，在之前的三个月时间里，贝利亚已经醒来，只是力量极度虚弱，不再有能与阿撒兹勒一战的实力。

“哼。”瞥了眼没有实体的贝利亚，阿撒兹勒不客气地冷哼，“先弄清楚袭击者的来历和数量，他们能神不知鬼不觉地迈进边缘之海，外面的守卫肯定已经**掉，实力不容小觑。你和其他人去埋有灾祸之卵的地方，绝不能让入侵者进入那里，那是我们逃离阿莱克西亚大陆唯一的可能性。”

“那魔王大人您要去哪？”

“你是在怀疑我会坐在这里，什么也不做吗？”

斯提克斯目光尖锐起来，声音也变得格外低沉。

深知斯提克斯实力的贝利亚连忙双膝跪地，而不仅贝利亚，大殿里的其他堕天使也一同跪下，魔王的威压让他们升起发自内心的恐惧。

“属下不敢。”

“那还不快下去！”

““是！””

齐声答应，堕天使与高阶恶魔顿时如受到惊扰的鱼群般退出大殿。

然而，还没等宽敞的大殿安静下去，斯提克斯便皱起眉头，低声轻咦。

“嗯？”

宫殿外的城门被人强硬破开。

没有超越两百级的实力，怎么样都不可能做到，斯提克斯神情认真起来，此前虽然城市的光源被切断，但斯提克斯仍没有把对方当成劲敌，现在对方能轰碎他亲手布设的城门，实力已经到他不得不重视的地步。

到底是谁有这么强的实力？

即使把环大陆算在内，斯提克斯的脑海里也只有那么几个候选者，特丽诺Ⅰ型、乌拉诺斯的继任者与阿撒兹勒，以及最后的原初塔尔塔诺斯，而这三种可能性都已被斯提克斯否决。矛盾的状况令斯提克斯有种算漏了一拍的不安，不再犹豫，他开始以恶魔语咏唱咒文。

“——『全知探索』。”

边缘之海是斯提克斯亲手创造的领域，只要他想，随时都能将整个空间内的状况一览无遗，缺点则是有使用次数限制，以及很容易在探索对方的过程中，被对方感知到，是一种容易暴露自身位置的魔法，所以斯提克斯才没有在察觉入侵者的第一时间开启。现在对方的实力已经不允许自己再有玩弄猎物的想法，动用无可阻挡的暴力令敌人屈服，才是自己该做的事情。

目光十分自然地落在地图的宫殿大门处，然后，斯提克斯脸色瞬间发生变化。

“怎么可能！？”

尤弥尔女神，伊丝·恩雅。

过去在瓦尔哈拉的时候，斯提克斯就借用安士白的身份，拜托精通探查魔法的沙利叶，探查伊丝的实力，然而沙利叶的答复却是无法探知、深不可测。要知道，沙利叶自身的战斗力虽然弱小，可她的探查魔法却能感知到最高两百级的实力者，连沙利叶都回答不知道，伊丝·恩雅的实力肯定超过两百级。如此实力加上对任何事情都不在意，仿佛将一切玩弄于鼓掌中的态度，还有最后抢走圣女的乌拉诺斯之位这份恶趣味，足以让自己肯定，她就是设下囚笼的尤弥尔女神。

“该死，怎么会是她！”

内心焦急起来，脚步下意识迈向逃离边缘之海的暗道，斯提克斯非常清楚，女神的实力很可能高于他，即使战场在他的大本营边缘之海，斯提克斯也没有必胜的把握——连女神的仆人都能把自己弄得焦头烂额，女神本人又究竟该有多强？斯提克斯时常思考这个问题，而每次思考得到的答案，都是保存实力，来日再战，以他现在的力量，不可能是女神的对手。

只是，在稍微走出几步后，斯提克斯又停下脚步，神情间多了凝重的思考。

“不……”

女神已经打到自己门前，如果自己选择撤退，今后再想将部下凝聚起来，希望基本和零划等号，畏怯等于失去所有，这对即将吹响全面战争号角的自己而言，完全无法接受。自己早已受够了阿莱克西亚大陆的生活，身为万人敬仰的魔王，就应该不受拘束的，前往更广阔的世界接受挑战，像这样蜷缩在狭小角落里自满，和虫豸没有两样。

退缩将失去尊严与存在意义。该如何选择，已经十分明了。

不断深呼吸调整紧张的内心，斯提克斯紧紧注视着地图上的伊丝。

“还有希望……”

即便每次在大脑里与女神的战斗，都是以自己的失败告终，但这并不代表自己没有为与女神为敌做准备，相反，自己还设计了一系列专门针对女神的陷阱。

“有灾祸协助，即使对上女神，也能有一战之力——对了！还有那里！只要把这该死的贱^人引到『深渊』，我就不可能输！”

想到便立即付诸行动，斯提克斯立刻以转移魔法离开大殿，只不过，考虑到直接在深渊等候女神过来，很可能被女神猜出这是陷阱，因此斯提克斯抵达深渊后，并未停下脚步，而是假意朝一座与深渊连通的尖塔走去。

只要这样，女神就会认为自己想逃往尖塔吧，刚刚还紧张万分的斯提克斯，瞥见脚下深不见底的漆黑后，嘴角浮现狰狞笑容。从过去瓦尔哈拉上的遭遇，斯提克斯可以推断出，女神也拥有类似『全知探查』的地图魔法，这样一来，便不需要担心女神因为不知情，而没有踩进自己的陷阱。

感受着深渊——这个源源不断涌出灾祸，漆黑到没有丝毫光芒的地方的魅力，斯提克斯内心逐渐安定下来。

接下来只需静静等待即可。

连元素也会湮灭的空间内，即使女神，也无法在深渊内恢复魔力，只有灾祸，才是这片黑色世界的主宰。

◇

有一点迟滞的感觉。

就好像动作被减缓了一般，抵达坐标的时间比想象中要长。

以『瞬间移动』转移到斯提克斯正前方的伊丝如此想到。不过，考虑到这里是斯提克斯的大本营，遍布能延迟传送的灾祸之弦，简直再正常不过，伊丝没有将其放在心上，而是把注意力转移到观察环境，警惕站在十公尺之外的斯提克斯身上。

漆黑一片的、充满灾祸的空间，不论头顶还是脚下，都流动着令人反胃的黑色粘液，倘若不是自己在传送前施加了隔绝灾祸的『神圣壁垒』，此刻衣服已经被四面八方涌来的灾祸腐蚀殆尽了吧，压抑的、无法呼吸的感觉令伊丝皱了皱眉，『神圣壁垒』自带的淡金色，成为这片空间唯一的光芒。

遍布这片空间的灾祸比过去自己见过的灾祸强大许多，哪怕它们直接与『神圣壁垒』接触，也不会立刻蒸发，而是与『神圣壁垒』僵持不下，爆发出震耳的嗤嗤声。

看来斯提克斯的目的不是尖塔，他从一开始就在诱骗自己来到这处遍布灾祸的陷阱，大致估算，这些灾祸恐怕连英雄领域的人都能眨眼吞没。

不过，在绝对力量面前，所有陷阱只不过是自我安慰的把戏。

架起银色单手剑，伊丝将剑尖对准斯提克斯，尽管斯提克斯隐藏在灾祸后方，但全知地图告诉自己，斯提克斯就在这个方向。

“你的末日已至，斯提克斯。过去对蒂娜造成的伤害，将从现在开始清算，你逃不掉了。”

“哦？不愧是女神，明明身处深渊，却还用这副口气说话，真不知道该说你勇敢，还是无谋。退下。”

伴随斯提克斯青年男性的声音，原本挤压着『神圣壁垒』的灾祸，瞬间像拥有生命那样，朝周围散开，伊丝与斯提克斯之间顿时多出一片空白地带——这片空白并不代表两人踩在地面上，两人的脚下与头顶依旧是灾祸，与之前的区别只是灾祸没有直接与二人接触，两人就好像用飞行魔法，悬空在灾祸砌成的房间里，失去了方向的概念。

伊丝意外地挑起眉。

“嚯，这些灾祸是你创造的么。”

如果灾祸是斯提克斯创造，那么斯提克斯就又要多一项间接杀死希里的罪行。

然而，伊丝得到否定回答，**着上半身，有着隆起肌肉与妖异五官，眼白呈现黑色的斯提克斯弯起嘴角，毫不慌乱地回答。

“不，这些灾祸只是我的合作者。不用在我面前装作无知模样，尤弥尔女神，你应该很清楚，灾祸到底从何而来。既然让你看到这里，我也不必有所隐瞒，你费劲心思不想让阿莱克西亚大陆住民得到的至宝，现在已经被我掌控，你的努力不过是徒劳。”

莫名其妙。

斯提克斯似乎依旧把自己当成尤弥尔女神，伊丝一时间不知道该做出何种表情。

“怎么？在为自己的失败懊悔吗？”斯提克斯挑起眉毛，身后巨大的恶魔翅膀也跟着扇动，神情里多了一些试探，“我们还有商量的余地，女神大人，现在知道这处深渊的人只有我和一小部分堕天使，只要你愿意放我离开环大陆，我就可以以这圣灵之躯起誓，把深渊的秘密带进棺材里，至于与我一样知晓秘密的堕天使，只要边缘之海消失，他们就失去了永生不死的能力，这一点你应该清楚。”

“你是要出卖自己的部下，换取前往广阔世界的机会么。”

“正是如此。堕天使因我而生，自然也要为我而死，这是因果。”

能把这些话光明正大的说出来，也是一种才能。

可惜自己不是女神，并且就算自己是女神，也不会允许斯提克斯在偿还罪孽之前离开。

“怎么样？很划算吧？深渊是不可多得的宝藏，顺着深渊，你大可以找到灾祸的巢穴。这是对等的交易，机会只有一次，女神大人。”

伊丝长久的沉默，令斯提克斯误认为伊丝在思考要不要做交换，他妖异的脸上多了些希望之色，静静等待伊丝答复。

但是，伊丝的回答只有一个。

单手剑上闪耀朱红光芒，伊丝精致如人偶的脸庞浮现微笑。

“击败你，一样可以知道灾祸的巢穴——『烈焰风暴』！”

（7/22）

第二十六章 永恒不变的至宝

不过，必须事先说明的是，对这里的两位少女来说，她们的尴尬与紧张并不相同。对伊丝而言，她需要鼓起勇气告知亚多尼斯，自己过去其实是想通过『伊丝』这个身份，让亚多尼斯放弃薇尔。而对亚多尼斯来说，则是终于与心爱的人独处，有种不知道该说什么好，既激动又不安的感觉。

静谧的时间过去近半分钟，终于受不了尴尬氛围，亚多尼斯一边抓紧可以用奢华称呼的裙摆，一边以完全没有君王气势的动作挠头干笑。

“啊哈哈……环大陆的月亮真圆啊……”

虽然今天的月亮确实很圆，但找话题的水准也太差了。

亚多尼斯绝对属于恋爱笨蛋一类的人。

伊丝不禁在内心吐槽。她并不知道的是，亚多尼斯过去因为觉得自己既不对男人感兴趣，也不对女人感兴趣，所以压根就没学习过怎样与喜欢的人交流，甚至没有任何了解，简言之就是，一遇见喜欢的人，就会变成头脑一片空白的笨蛋。

不过，亚多尼斯的发言多少缓解了伊丝的尴尬，后者没办法似的双手交叉在胸前，蓬松的银色狐尾跟着脑袋一起轻轻摇动。

“好了，我们又不是第一次见面，用不着这么紧张。嗯……就像亚多尼斯现在看见的，我既是伊丝也是薇尔，这两个角色从一开始就是一个人。在威弗列德城的时候欺骗了亚多尼斯，对不起。”

说到最后，伊丝深深弯腰，向亚多尼斯道歉。

然而，亚多尼斯却一边急忙躲闪，一边伸手制止伊丝，只是伸出去的手到一半便停下，她不知道自己到底能不能触碰伊丝，只好焦急地、结结巴巴地说。

“不不不不用道歉！薇尔、薇尔肯定有自己的苦衷，我……我我怎么样都好！没有责怪过你！”

“不……”迟疑着直立起身，伊丝神情复杂起来，“那时候我对亚多尼斯的感情十分困扰，但又不知道该怎么才能让亚多尼斯彻底死心，所以用了假身份。也就是说，其实我从一开始就想拒绝亚多尼斯……”

虽然也有不愿意炫耀自己实力才使用假身份的考虑，但主要还是想让亚多尼斯彻底放弃薇尔。

“这、这样啊……”

明明表达了拒绝的意思，亚多尼斯却一副毫不在意的模样。以为亚多尼斯没有听清楚的伊丝只好再度解释。

“亚多尼斯喜欢的是薇尔，对吧？但薇尔是我用来欺骗其他人的假身份，世界上不存在薇尔那样性格的人，所以亚多尼斯的一见钟情，只是没有结果的一厢情愿……原本我打算当亚多尼斯去克洛伊公国拜访的时候，亲自用薇尔的身份拒绝你，可还没等到那时候，就发生了今天的事。为了避免误会，我想趁现在对亚多尼斯说——”

“说『对不起』，是这样吗？”

出乎伊丝意料的，亚多尼斯没有黯然神伤，而是早就料到会是如此的神情。刚才的焦急尽数收回，轻轻抿起的嘴唇微微上翘，歪着头摊开双手，露出豁达笑容。

“没关系，我早就知道会被薇尔拒绝，这是理所当然的。我虽然是帝国皇帝，但也多少有些自觉。薇尔在宫殿里的表现已经告诉我，因为我伤害了琳，所以薇尔很讨厌我。我也早就猜到，如果我向薇尔告白，薇尔肯定会拒绝我，因此没有觉得意外。嗯——不如说现在让我有一点高兴，至少薇尔不是把我拒之门外，而是愿意告诉我发生了什么。”

“呃……我可是拒绝了你哦？难道亚多尼斯打算像在威弗列德里说的那样，不论被拒绝多少次，也不会放弃吗？那样除了继续被拒绝以外，不会有任何结果哦？我是认真的哦？薇尔是不存在的人，我不可能答应你。”

即便说到这个份上，亚多尼斯也还是没有悲伤或失落，相反，亚多尼斯表现出了一种伊丝难以理解的神情。

那是难为情的、不好意思开口的、在为什么惭愧且羞耻的神色，简直像上午面对伙伴们说“我要和大家结婚”的自己。

渐渐地，伊丝神情微妙起来。她突然想起威弗列德城时，亚多尼斯对自己的种种异常表现，以及最后在威弗列德城举办烟火晚会的晚上，自己回过头去，亚多尼斯却突然流下眼泪的画面。当时自己以为那是亚多尼斯第一次见到盛大的烟火，加上战争终于结束，所以才感动的眼泪，现在看来，似乎不是自己想的那样。

仿佛喉咙里塞了铅块，伊丝声音极为艰涩的，以一种在看奇怪生物的眼神尝试着确认。

“你这家伙……不会……也喜欢伊丝时候的我吧？”

假如放在平时，伊丝肯定不会在没有确凿证据的情况下，说出这种极度自恋的发言，但现在亚多尼斯的表现却让伊丝觉得，事情就是这么一回事。

亚多尼斯食指轻轻挠着脸颊，与卡米拉一致的红宝石眼眸瞥向一旁，完全不敢正视伊丝。假设伊丝能听见亚多尼斯的心跳，一定会发现，亚多尼斯心脏的跳动简直快到要崩断肋骨的程度，血液如同发^情的野马般在血管里奔腾，贴身衣物被汗液濡湿，脸颊更是滚烫到可以烧开水。

“虽……虽然难为情……但……是……是的……其实……我也对伊丝你……喜……喜欢……”

“你这家伙……”

对亚多尼斯的愧疚瞬间荡然无存，伊丝一时有种不知道该说什么好，表现出怎样的表情才合适的感觉。

自己非得对亚多尼斯刮目相看才行。

这家伙脸皮的厚度和自己一个水平。

明明才在帝国王都对薇尔一见钟情，结果到威弗列德城处理公务还没有两个月，就对薇尔的妹妹也抱倾慕之心，这份勇气与『功绩』甚至超过了自己——假设这也能用『勇气』与『功绩』形容的话——要知道，薇尔和伊丝是姐妹关系，亚多尼斯居然同时对一对姐妹抱有爱意，这是哪里来的多情少女。

察觉到伊丝仿佛在看垃圾的神色，亚多尼斯匆忙辩解。

“伊、伊丝主教，我也不想这样！但不论薇尔还是你，都太有魅力，以至于我无法做出选择……所以到最后，我只能做出两个都要，对每个人都负责的决定……其实原本我想先得到薇尔首肯，然后再向伊丝主教你表明心意。老实说，那时候我已经做好一定对伊丝主教和薇尔一样喜欢的心理准备，甚至想到，就算被薇尔或者伊丝主教惩罚也无所谓，我愿意接受任何惩罚。但现在……现在知道伊丝主教和薇尔其实是同一个人，之前的心理负担全部消失，我的爱可以只交给伊丝主教一人，这是多么美好的事情！我的爱从未变质，也从未分割，我自始至终都只倾心于伊丝主教，我想这一定是女神大人的祝福！”

虽然依旧面带绯红，神情却极度诚恳，月光下，亚多尼斯曼妙的脸庞充斥无法掩饰的热情。

“唔……”

伊丝一时语塞。

这么说来，相比亚多尼斯，自己才是应该被谴责的那位——尽管总感觉哪里有点奇怪，但又说不上具体怪在哪里。

没有得到伊丝回答，亚多尼斯身体微微前探，双手也合握在胸前，小心翼翼、战战兢兢却又带着快要溢出来的期待，深情地望着伊丝。

“怎……怎么样？光是像这样站在伊丝主教身边，我、我就已经心动不已，如果伊丝主教愿意接受的话，我肯定会立马死掉！”

由于距离太近，伊丝甚至可以从亚多尼斯红宝石般的眼睛里看见自己微微摇曳的倒影，眼睛中的欣喜与激动，即使再不解风情的人，也能一眼读出来。

一时间，伊丝不知道该如何回答才好。

抛开那些大道理与难拗的纠结，自己这算是被当面告白了吧。

亚多尼斯喜欢的不止是薇尔，还有在威弗列德城时的自己，亚多尼斯在和自己相处的过程中，渐渐被自己迷倒——这么说可真是有够羞耻的，可事实就是如此，亚多尼斯如今已经被自己迷到连她的名字叫什么，都说出不来。伊丝甚至觉得，如果自己此刻对亚多尼斯说，如果她能从环大陆游到阿莱克西亚大陆，自己就答应她，亚多尼斯肯定会现在就一头扎进大海里。

笨蛋一样的女人。

但又莫名的可爱。

所谓为了爱情奋不顾身的少女，就是指亚多尼斯这样的人吧——不对，应该说亚多尼斯是超出了常理的类型才对，毕竟没有哪个沉迷于爱情的少女会神魂颠倒到亚多尼斯这个地步。

真不知道该说亚多尼斯是幸运还是不幸。

迟疑了许久，伊丝轻咳两声，带着点点不好意思地开口。

“那个……亚多尼斯，你是认真的吗？你喜欢的是伊丝，而不是那个不存在的薇尔？”

“不！”

亚多尼斯的回答让伊丝睁大双眼。

然后，亚多尼斯又给出了让伊丝翻白眼的回答。

“我两个都喜欢！”

忍耐着想揍亚多尼斯的想法，伊丝无奈叹气。

“哈啊，也就是说，这个喜欢的人里，也包括了我，是这样吧？”

“嗯。我喜欢伊丝主教，非常～非常的喜欢！到了只要一想到伊丝主教，就能立刻多吃两碗饭，整夜都睡不着觉的程度！如果允许我每天见上伊丝主教一面，我说不定能有灾祸都无法动摇的意志！”

最后那句话绝对不是夸张。

内心暗暗吐槽，伊丝苦笑着说。

“所以，亚多尼斯希望我答应你的告白？话先说在前面，我对亚多尼斯一点喜欢的感觉都没有，只是友情的程度，大概。”

自己也不清楚自己对亚多尼斯到底有没有喜欢，但可以肯定，自己对亚多尼斯一定没有到心动的地步，只是觉得『这家伙是个可靠的人』。

一般来说，话说到这个地步，追求者就该放弃。然而亚多尼斯却没有丝毫气馁，表情相当认真，感觉不到半点谎言。

“我早已想到会是这样，仅仅这点挫折还不足以让我放弃，我会努力让伊丝主教喜欢上我，我对伊丝主教的爱绝对不会变质。”

也就是要给时间发展关系吗……

总感觉回到当初回答琳时的场景。

目光与亚多尼斯相交，彼此凝视了两秒，伊丝将视线瞥向一旁。

“我可没办法给予肯定答复，亚多尼斯最好还是早点放弃，这世上还有更多值得亚多尼斯追求的人。”

“不，我绝不放弃，这是命运的相遇，女神大人已经帮助我帮助到现在的地步，我不可能再有怯懦。我已经成为非伊丝主教不可，除了伊丝主教，对其他女人一点兴趣也没有的女人。”

“把话说到这个份上也……”

太让人难为情了。

能让伊丝感到不好意思的人有很多，但让伊丝觉得难为情，而非社会性死亡的人，亚多尼斯还是第一个。

也许该给亚多尼斯一个机会吗……

——如果卡米拉和安德烈亚她们能接受的话。

总感觉自己身上的罪孽就像滚雪球，现在已经到要引发山崩的程度。

不好意思地，伊丝食指缠绕起银色发丝。

“那个……我没有办法立刻回答亚多尼斯……”

“伊丝主教就当做是我死缠烂打——我一定会取得安德烈亚她们的认可。”

已经想到这一步了啊？

这不是到了不论答应还是拒绝，都让人指责的境地了吗？

真是罪孽深重。

说到底，让亚多尼斯去取得安德烈亚她们的认可，根本就是一种丢皮球的、不负责任的行为，把问题交给了安德烈亚她们解决。

就现在的情况，亚多尼斯的告白就像一般人眼中被不认识的人告白，然后再慢慢培养感情一样吧，有区别于先有感情基础，再告白的恋人——这样一想，似乎也不是不能接受。

像是要在胸中酝酿勇气那样，伊丝深吸了口气，然后又缓缓吐出。

“唔……我知道了，那就……尝试一下，不过只是尝试的程度啊，先接触，相互深入了解以后，再决定要不要继续下去……虽然这番话对我而言，有些恬不知耻就是了。”

“诶？伊伊伊伊丝主教这是答应了？”

如同听见不可思议的事情，亚多尼斯瞪大双眼。

伊丝则强忍着害羞的感觉，绷紧表情，认真点头。

“嗯，答应了。”

瞬间，亚多尼斯嘴巴大大张开，神情也以肉眼可见的速度爬满狂喜，兴奋与激动就如同盛放的花朵那样，瞬间充斥亚多尼斯身边，甚至满溢到了让伊丝觉得难以呼吸的程度。

“噢噢噢噢噢噢！！！太棒了！伊丝主教太棒了！！女神大人万岁！伊丝主教万岁！！！哦不，现在应该称呼『亲爱的』？或者亲近的昵称『薇尔』？到底哪一个好？呐？”

简直像得到新玩具以后围着自己跳来跳去的孩子。

确认了结果，伊丝反而没有之前的紧张与心理负担，笑着回应。

“哪个都好，不过最好都不要被佩佩听见，不然她肯定会对亚多尼斯不高兴。”

“是吗？嗯～我知道了，那就只在和亲爱的薇尔独处时，用亲爱的薇尔称呼。啊啊啊……简直就像做梦一样，我不是在做梦吧？薇尔，可以用力扇我一巴掌吗？”

“认真的吗？”

伊丝眨了眨眼。

亚多尼斯回以肯定答复

“认真的。”

“那么，我就不客气了。”

迎着皎白月光，伊丝对着亚多尼斯高高举起右手，接着，在亚多尼斯闭紧双眼，等待真实的疼痛感降临之时，出乎亚多尼斯预料的，轻轻落在亚多尼斯脸颊上，稍微用力地揪起亚多尼斯漂亮的脸蛋。

“咦？”

预想中的巴掌没有降临，亚多尼斯吃惊地睁大双眼，然而视野之中，只有月色下伊丝娇笑起来的俏脸。

“——笨蛋。”

第二十九章 波澜的日常

距离战争筹备已经过去五天，伴随与伯里斯一行前往阿莱克西亚大陆的天使接连构建起传送门，环大陆渐渐热闹起来。

来自阿莱克西亚大陆各国的士兵从结界世界传送至瓦尔哈拉，接着再由瓦尔哈拉进入菲尔城，数百万各种族战士集结在一起，彼此协作，可以说，这是环大陆与阿莱克西亚大陆数万年来绝无仅有的景象。

这场关乎阿莱克西亚大陆生死存亡的战争，令人类、血族与恶魔暂时放下争执，一起面对共同的敌人——任何人见到盘踞在菲尔城外的灾祸之源，都会自然而然的放下旧有矛盾，哪怕只是一眼，人们也能从灾祸之源处感到发自内心的恐惧与惊悚。灾祸之源带来的不安已然超越不死者身上的死亡气息，所有人都能从灾祸之源身上感受到难以言喻的庞大压力。

尤其是在安德烈亚、伊芙琳、亚多尼斯、莉娅与希斯缇娅宣讲下，战士的士气变得空前高涨，任何一位来到菲尔城的战士都明白，他们面对的不再是种族之间的矛盾，而是死亡这场灾难本身。倘若不击溃面前灾祸，灾祸就会侵吞掉它能侵吞的一切，这里面甚至不存在投机可能。因为灾祸没有意识，哪怕投降，表示愿意归顺灾祸，灾祸的回答也只会是死亡。面临背水一战的绝境，人们爆发出亡命之徒般的勇气。

这种感觉就好像一群征伐不断的国家，突然发现自己的星球被外星人威胁一样，比起国家与国家的纷争，还是一同抵御外敌更重要，更不用提阿莱克西亚大陆已经很久没发生国家与国家之间的大规模冲突，伊丝认识的君王又没有对对方征伐的意思。在这种情况下，合作便更加自然。

不过，忙碌只是对心怀紧张，不断练习中的普通人而言，对菲尔城的神造天使与伊丝一行来说，这只是日常的一部分。

灾祸之源是因天理的修复功能出现，阿莱克西亚大陆上的生命越强，灾祸之源便越具威胁性。两天前为了调查灾祸之源到底有多少实力，伊丝曾在特丽诺Ⅰ型陪同下，不加掩饰的靠近灾祸之源。然而出乎伊丝意料的是，灾祸之源并不对自己起反应。除非主动接触灾祸之源，否则就算离灾祸之源只有不到一指远，灾祸也不会有动作，甚至还做出远离伊丝的反应。值得一提的是，当伊丝叫不远处的特丽诺Ⅰ型过来尝试时，灾祸之源却放出许多怨灵般的灵体，向特丽诺Ⅰ型发起进攻。

换言之，伊丝没有被天理视为阿莱克西亚大陆的一部分，因此灾祸没有攻击伊丝的欲望——抛开这一点不谈，就伊丝主动攻击灾祸后，灾祸的反应看，灾祸的力量与伊丝存在不小差距，进一步的，阿莱克西亚大陆生命的总量，还没有超过伊丝。

有过初步试探，众人对未知的紧张感顿时少了许多。所以从那以后，伊丝一行就恢复到了正常生活里。拿现在举例，伊丝正陪同安德烈亚挑选礼裙——或许说成婚纱更合适。

在特丽诺9型陪同下，将粉色长发盘在脑后的安德烈亚缓缓走出试衣间。由于不习惯裙摆过长的衣服，担心踩到裙摆，安德烈亚不仅脚步十分小心，双手还提起纯白婚纱两边，这更给安德烈亚增加了几分可爱。

“伊丝大人，这样可以吗？”

不仅换上裙子，连头纱也戴上了吗……

上下打量起安德烈亚的伊丝轻轻点头。菲尔城里除了神造天使，还有魔族与神人族，这两个种族并非机械体，而是和人类一样的血肉之躯，所以菲尔城里设有服装店这种地方。如今特丽诺9型带自己来的服装店，是由一位第三位阶阶天使开设的、口碑相当不错的店铺。

“可以倒是可以……但会不会有些太成熟了？”

伊丝给出了老实评价。

其他地方姑且不论，带蕾丝边的纯白吊带袜对安德烈亚来说，有些太早了——当然，微妙的色气是一方面，但自己还是觉得，对安德烈亚而言，可爱就足够了，换成白色的过膝袜会更合适。

倘若换在其他时候，伊丝这番发自内心的评价一定会被安德烈亚采纳，然而现在不同，安德烈亚不满地撅起嘴。

“姆……总觉得伊丝大人在说我缺少女性的魅力。”

“可爱不也是魅力的一种吗？”

“这是两码事啦。可以的话，我还是希望像伊芙琳姐姐那样……给人一种『啊，这才是真正的新娘啊』的感觉。不过话说回来，没想到伊芙琳姐姐也对伊丝大人您……我居然一点察觉也没有。”

别说安德烈亚，连我自己都没察觉到。

伊丝擦了擦额头并不存在的汗珠。还好自己就算再不知廉耻，也懂得不该把两位同伴同时约出来挑选婚纱，不然如果伊芙琳在这里，肯定会调侃自己一番。现在服装店内除了自己和安德烈亚，就只剩下店长、地狱三头犬一众，作为参考团成员的伯里斯、几位陪同的第一位阶天使与尘世巨龙。

“嗯，我也认为女王陛下的婚纱过于成熟，如果把胸前的布料减少一点，会更合身。”

“伯里斯！你在说什么啊！”

双手惊慌地捂住胸口，安德烈亚一边蹲下收拢肩膀，一边满脸通红地大喊。

假如换成其他男性，这番发言肯定会被当成性^骚扰，但伯里斯是看着安德烈亚长大的长辈，加上伯里斯属于想到什么就说什么，一丝不苟并且不懂变通的武者，所以这番话只是伯里斯发自内心的想法。

也就是指出安德烈亚胸前太空了。

“哦·嚯·嚯，伯里斯卿，你太不懂浪漫了。这可是女性的禁忌。就算血族女王像你的侄女一样，也不能随意谈论。现在应该主动道歉，并且把鞭子交给血族女王，以表歉意。”

站在地狱三头犬查理斯一世的头顶，家鹅体型的尘世巨龙一边用翅膀遮住喙，一边用细细的男性嗓音调侃。在从特丽诺47型口中得知自己还有恢复过去实力的希望，只要等到灾祸之源消灭，天使就会帮助他解放过去被封印的身体后，尘世巨龙便相当喜悦，甚至表示愿意既往不咎，和天使放下干戈——当然，就算拿起干戈，尘世巨龙也无法奈何神造天使，这只是一种保留颜面的说法。

“噢，是、是这样吗？”如同犯错的孩子，伯里斯有着刚毅线条的脸庞遍布不知所措，“对不起！女王陛下，在下说了不懂场合的发言！请女王陛下责罚！”

“说责罚也……”害羞神情渐渐缓和，安德烈亚慢慢起身，“算了。不止伊丝大人，连伯里斯也说成熟，说不定我确实挑错了，还是换成其他款式，不过——”

安德烈亚声音突然高了一调，嘴巴鼓起，神情有些任性的面对伯里斯。

“不过伯里斯得出去。还有这边的尘世巨龙，从刚才起我就想说，这里是摆满女性内衣和婚纱的地方，你们两个男性站在这里，就不觉得羞耻吗。就算不羞耻，也会影响店长的生意，让其他顾客不敢进来。”

“啊？女王陛下，伯里斯可以理解，但连我也要出去？”

尽管表情不同于人类，但尘世巨龙诧异与不解的语调已经让人脑补到他的神情。

安德烈亚别过头，不客气地轻哼。

“当然，别以为我不知道，以前你去血族的时候，晚上偷窥过侍女洗澡，只是被查理斯提前发现揪出来，最后没成功。如果不想被伊芙琳姐姐知道以后用圣光烤掉你的羽毛，你就最好老实点。”

“呃……我知道了，谨遵女王大人教诲！”

仿佛变了一个人，尘世巨龙拍打着翅膀从查理斯头上落下，不需要人提醒，以士兵般标准的动作，主动跟着伯里斯走出服装店。也许是错觉，伊丝总觉得尘世巨龙浑身都在发抖，似乎被执行过那样的酷刑。

十分有追问下去的必要。

如果这家伙偷窥过伊芙琳，自己非得把它做成烤鹅不可。

心中想着这样的事情，伊丝转向已经开始解开婚纱缎带，即将露出内衣的安德烈亚。

虽然还没完全露出来，但从光洁后背半露的布料可以看到，是粉色。

伊丝不禁愣了一瞬。

该死，这股按捺不住的期待感是怎么回事。

尽管现在自己和安德烈亚已经确认关系，应该不算犯罪，甚至可以说理所应当，但自己依旧感到良心正在受到谴责。

“咦？伊……伊丝大人，您怎么了？”

安德烈亚在明知故问。

她红扑扑的脸蛋与正试图解开扣子的僵硬动作说明了这一点。

根本是赤^裸^裸的诱惑！

难怪要提前把尘世巨龙和伯里斯支出去，原来是为了这个，可是话说回来，安德烈亚也太大胆了！

假如换成平时的自己，一定会不服输的将计就计，主动走上前捉弄安德烈亚，但这里不止有特丽诺9型等第一位阶天使，还有作为店长的第三位阶司教之天使（伊丝分明发现，这位第三位阶天使已经开始为暧昧氛围皱眉），再怎么说，自己也不可能让未婚妻在大庭广众下把内衣露出来，伊丝连忙干咳两声。

“咳哼，安德烈亚，我有些不放心尘世巨龙，总觉得它会骚扰街上的天使，我要先出去一下，等你换好衣服，再让特丽诺9型通知我。”

“诶？伊丝大人？！”

没等安德烈亚说下去，伊丝便急匆匆走出服装店。

自己这是为了保护安德烈亚，嗯。

和以往一样，菲尔城的街道既宽敞又热闹。之前被安德烈亚命令出门的伯里斯和尘世巨龙，正左右观察着环大陆的街景，哪怕他们来到这个世界不止一两天，也依旧充满新鲜感。

见到伊丝也来到街上，伯里斯神情间充斥惊讶。

“伊丝大人？您怎么也出来了？”

“有些不放心这只臭鹅，所以出来了。”说到这里，伊丝一把揪起尘世巨龙的修长脖颈，“说，你有没有偷窥过伊芙琳换衣服。”

“咦？咦咦咦咦！？没没没没有！主公，快放我下来！我感受到您身上的杀气了，救、救命！”

拼命扑腾翅膀，尘世巨龙以细细嗓音尖叫。

伊丝则冷眼相待。

“我要听实话。”

“真、真的没有！我每次想欣赏艺术，都会被那几只恶狗揪出来，它、它们还会把我想欣赏的事告诉那个邪恶的女人，让邪恶的女人用圣光把我烤熟！！！主公，我再也不想呆在那个地狱一样的地方了，请您把我留在血族女王身边吧，她才是天使！那个教皇是恶魔！”

简直可以用声泪俱下形容。

自己姑且对尘世巨龙有一些了解，它属于有贼心，没贼胆的类型，只要稍微恐吓一下，就会全部交代。

松开尘世巨龙，伊丝咋了咋舌。

“啧，连留在伊芙琳身边都不老实，还想待在安德烈亚那里？看来我得把你和几十年没见过雌性的恶魔犯人关在一起，它们就算看见**都会发^情，你在那里，肯定能享受公主一样的待遇。”

当然，是落难公主。

“噫！不、不要！主公！我绝对不要去那种地方，我要保住尘世巨龙的威严！”

“那就要看你表现了。”稍微敲打了一下尘世巨龙，伊丝转向似乎有什么要说的伯里斯，“伯里斯想说什么吗？一副欲言又止的样子。”

“呃……被伊丝大人看出来了么……其实我想向伊丝大人道歉。最开始不希望您和安德烈亚在一起，是我目光短浅，没有考虑到安德烈亚的想法。看到现在安德烈亚开心的样子，我认为同性之间无法诞生后代的疑虑，根本不重要。恳请您宽恕我的罪过。”

说话的同时，伯里斯深深弯腰，态度极其诚恳。

伊丝面带疑惑地歪头。

“那个，伯里斯，你没有从第一位阶天使那里听说吗？”

“听说？”

“其实神造天使有可以让同性诞生后代的魔法技术。”

原本这项技术是用在跨种族恋爱上，不过后来天使们发现，用在同性之间也相当合适，于是便改良了这个魔法，使之更加安全、可靠。得到这个消息的时候，几乎所有同伴都用冒着绿光的眼睛看自己，尤其是卡米拉、佩佩与希斯缇娅，简直像要把自己吃掉一样，只有琳满脸羞红的低下头。

“什么！！”

瞬间，伯里斯张大嘴，震惊的声音让整条街上的人都把目光投过来。如果不是因为自己身为女性，伯里斯现在已经双手紧紧抓着自己肩膀，质问自己到底是不是在说谎了吧，伊丝有这种预感。

呼吸粗重起来，伯里斯上前一步，全然不顾周围人视线，双眼通红地问道。

“真的吗？伊丝大人，您没有骗我？”

“当然，不信你去问第一位阶天使。”

盯视着伊丝眼睛，伯里斯愣了片刻，接着，语言无法形容的喜悦渐渐在他刚毅脸庞上绽开，他忍不住大笑起来。

“哈……哈哈，哈哈哈哈！女王的血脉没有就此断绝，这是神明的恩赐吗？哈哈哈哈哈哈！！！！”

“欸。”

表现也太夸张了吧？简直像发狂了一样。

被整条街的人注视，伊丝不禁有种想逃离这里的感觉。好在服装店里很快传来安德烈亚的声音。

“伊丝大人，我换好衣服了哦～”

“嗯，我现在进来。”

无视门外大笑着的伯里斯，与捂住脸，装作不认识伯里斯的尘世巨龙，伊丝重新步入店内。

和刚才的长裙不同，现在安德烈亚换成了裙摆刚过膝盖的婚纱，粉色长发也从高高盘起来的样式，变成初次见面时的披肩双马尾，相当绮丽，让人眼前一亮。

“哦哦……”

“伊丝大人，怎么样？”

迈着富有活力的细碎步子来到伊丝面前，安德烈亚睁大金色眼眸，胸几乎与伊丝贴在一起，目光由下向上看过来。因为距离过近，伊丝可以清楚闻到安德烈亚身上的少女芳香，脸庞也近到只要微微低头，就能碰到一起的距离。

太让人不好意思了。

害羞的感觉溢于言表，伊丝僵硬扭过头，小声赞叹。

“非常好看。”

“唔，果然伊丝大人喜欢小一点的类型，明明还说要等我长大再做决定，那肯定是在骗我。只要我长大一点，就可以拒绝我了。”

“怎么会，安德烈亚现在不就是长大了吗？我可是答应了安德烈亚哦？”

一边说着，伊丝一边捏了捏安德烈亚的柔软脸颊。

特丽诺9型笑着来到二人身边。

“二位，比起卿卿我我，不再挑选一件婚纱吗？”

“再挑选一件？不是已经选好了吗？伊丝大人说这件更适合我，我就要这件。”

“不，这里还有一个人没有选婚纱。”

“还有一个人……”顺着特丽诺9型笑盈盈的眼神所指，安德烈亚很快意识到话中含义，顿时瞪圆双眼，“啊！伊丝大人还没有选好！接下来应该由我来给伊丝大人选了！”

“我也要吗？”

“当然。我亲爱的主人不也一样是新娘吗？不过为了避免争执，最好还是把大家都叫过来，一起为我亲爱的主人挑选更好。再怎么说，我亲爱的主人在婚礼当天都是大家所有人的新娘。”

“……虽然说得通，但总觉得哪里变奇怪了。”

伊丝神情微妙起来。

不过，比起思考究竟哪里不对的伊丝，安德烈亚已经先一步跑出去，兴冲冲的拿起两件婚纱——一件黑色，一件蓝色。

“这两件怎么样？颜色和我的不一样，而且很匹配！”

“我想要白色……”

话说到一半，伊丝目光停留在安德烈亚满溢着期待的眼睛上，安德烈亚应该很期待自己穿上这两件婚纱的样子吧，就像自己来时

期待安德烈亚换上婚纱的心情一样。

将到嘴的建议收回肚子，伊丝微笑着回答。

“好～好～不论哪件，我都试一遍，然后安德烈亚来评价，怎么样？”

“啊……”没想到伊丝会这样回答，安德烈亚愣了片刻，接着，俏脸再度被喜悦填满，“伊丝大人最好了！”

伴随噗通一声，安德烈亚跳上来紧紧抱着伊丝。

这就是有一位可爱的未婚妻的感觉吗？

感受着怀中娇小少女的喜悦，伊丝忍不住低下头，脸颊轻蹭了蹭安德烈亚脸颊，而感受到伊丝的亲昵，安德烈亚选择将嘴唇悄悄靠向伊丝耳朵。

“我爱您，伊丝大人。”

此时无声胜有声。

如同防止安德烈亚逃跑那样，伊丝紧紧抱住安德烈亚的纤细腰肢，鼻子也埋进安德烈亚的粉色长发里。

——自己真是个幸福的混蛋。

这一天，伊丝对此深信不疑。

第三十三章 神弃之子

首先是空中吗。

为了不阻碍后方士兵进攻灾祸，伊丝重新上升到距离地面上千公尺的天空，站在这个高度向灾祸之源平视，能够看见大量外形与人类无异，但双脚却粘合在一起，如同幽灵般的黑色灾祸。这些幽灵神情木然，并且体态各不相同，甚至连须发这种细节都有极为明显的区别。

“……全部是被灾祸吞噬的人吗。”

结论并无依据，仅仅只是伊丝的直觉，不过就算是直觉，也让伊丝感到一阵恶寒。倘若所有被灾祸杀死的人都会以这种形式出现，如今成千上万，遮天蔽日的数量，足以说明这数万年来，灾祸杀死过数不清的生灵。

从仓库中拿出瑰丽无比的金色长剑，伊丝面对朝自己扑来的幽灵灾祸，深深吸了口气。这些灾祸的平均等级在40级左右，对自己来说算不上对手，只是要杀掉有着人类外表的生物这件事，让自己心生反感。

“虽然不知道你们有没有灵魂，但姑且允许我以尤弥尔女神的名义，赐予你们解脱。”

『光辉祈愿』

当诸神黄昏得到伊丝魔力的瞬间，瑰丽金色中混杂红色的剑身顿时绽放出刺目光芒。在日光因为幽灵灾祸遮蔽，暗淡无比的现在，诸神黄昏就好像落到地面的太阳，黑暗被尽数驱逐，就连灾祸的行动速度，都在这片骇人的神圣力量下迟缓起来。

没有犹豫，伊丝向天空的幽灵灾祸挥动诸神黄昏。

如同枯草遇见烈火，又好像天空被橡皮擦擦过，凡是伊丝指向的方向，灾祸无一不被强烈金芒净化，空气中弥漫起难闻的臭氧味道，仅仅只是几秒时间，朝菲尔城袭来的灾祸便消失大半。

然而，这番令神造天使目瞪口呆的魔法，却并没有让伊丝感到满意，相反，伊丝皱起眉毛。

“是真正的灵魂么……”

当幽灵灾祸被诸神黄昏横扫时，自己隐约听见，这些幽灵灾祸传来呻吟声，只不过这些呻吟里，有着一丝解脱与释然，似乎这些灵魂早已受够被奴役的时光。

自己并不清楚灵魂这种东西究竟是怎样一种存在，照自己在地球里的常识，世界上根本就不存在灵魂这种东西，但这里是的的确确存在着灵魂的异世界，甚至有专门对灵魂起作用的亡灵魔法，假如灾祸之源在杀死猎物后，会将猎物的灵魂俘获为己用，那么自己要做的，可能就不单单是毁灭灾祸之源，而是在毁灭灾祸之源的同时，让被灾祸奴役的灵魂解脱出来。

想到这里，伊丝突然意识到另一个问题。

有可能在灾祸之源中找到希里的灵魂吗？

当初希里被灾祸侵蚀，进而变得偏执，灾祸甚至因为完全继承希里的记忆，形成了无限接近于希里的个体。如果说灵魂是由一个人的经历积累起来产生的东西，那么保存了希里记忆的灾祸之源，说不定可以复制出希里。之后依靠神造天使的技术，将希里变为能够永生的魔导人偶，也不是不可能。

那样莉娅一定会很开心吧。

心中逐渐多了些期待感，伊丝微微压低上半身，弯起嘴角。

“这可真是……意外之喜。”

“主、主人？您全部都消灭了吗？”

身后传来特丽诺47型的声音，伊丝下意识转过头。在特丽诺47型后方，跟着近万名生有洁白羽翼的战斗天使，并且所有人的等级都超过五十级，从她们错愕的表情可以判断，她们是特丽诺Ⅰ型派出的，用以对付幽灵灾祸的军队，只是由于自己把幽灵灾祸消灭的七七八八，她们也就失去了目标。

伊丝略显尴尬地指了指远处，那里正飘荡着几只侥幸逃过一劫的幽灵灾祸。

“那里还剩一些，不过它们已经没办法再形成战斗力，你们去支援下面。”

在自己对抗空中的灾祸时，地面的战争同样在继续，即使神造天使方提早做好布置，在灾祸无穷无尽的数量下，战局也依旧陷入胶着。最糟糕的是，由于己方缺乏对灾祸的了解，疏忽了灾祸会从地底潜行的可能，一部分灾祸绕开探查魔法，经过地底，直奔架设魔导炮的群山，与操作魔导炮的神造天使进入接近战，进而使前方海滩防线失去魔导炮远程火力支援，灾祸与防线的距离节节拉进，用不了多久，双方就要进入肉搏。

有过与灾祸接触经验的伊丝当然清楚，对普通人而言，一旦让这种没有固定形状的东西靠近身边，到底有多难对付。

差不多该让希斯缇娅上场了。

伊丝抬起头看向遥远天穹。

这场战争中，瓦尔哈拉并未隔岸观火，而是加入到了奇袭的队伍里。天空岛的优势在于，可以远远躲在敌人看不见的位置，对敌人施以远程打击。乌拉诺斯留下的圣域结界，绝对无愧于众人对它给予的厚望。

如同在回应伊丝的想法，天空毫无预兆的黯下，而当还有余裕的人抬起头后，瞳孔便不受控制的放大。

早早躲藏在云层中、一直等候机会的瓦尔哈拉渐渐降低高度，其上圣域结界释放出难以忽略的庞大魔力波动。站在伊丝的角度可以清楚看见，以整座瓦尔哈拉中线为轴，瓦尔哈拉的上方与下方各自浮现多达十个以不同速度旋转的魔法阵，当这些魔法阵正中浮现极为凝练、宛如实质般的圣洁魔力后，瓦尔哈拉正下方面积超过十万平方公里的海面开始缓缓下陷，引发的滔天巨浪卷携着灾祸一起直扑菲尔城，最终狠狠拍打在菲尔城再度亮起的七重结界上。

空气中弥漫起焦糊味，仿佛天启灾难的末日正在酝酿。

『圣灵颂唱·鬼邪灭杀』

这是过去用来对付堕天使贝利尔的魔法。只不过，这一次因为有伊丝为圣域结界提供持续而充足的魔力，威力变得比那时候大上数倍，覆盖范围也大许多，以至于到了能将这个魔法做为远程攻击使用的地步。假如把目光放在瓦尔哈拉上便能看见，现在的希斯缇娅犹如真正的圣女，悬停于圣域结界正中，整个人沐浴在浩瀚无比的元素浪潮内，她以整座瓦尔哈拉为法杖，高声颂唱自身能够使用的最强魔法。

圣域结界能够容纳的魔力上限是百万点，而这一击则至少消耗了圣域结界五分之一的魔力，如果不是以现在希斯缇娅的力量，最多只能支配这些魔力，威力还可以继续上升。

不过，二十万点魔力完全足够酝酿超乎想象的魔法。

当灾祸之源发现情况不对，试图做出反应时，为时已晚。

汇聚了极大魔力，仿佛要把视网膜烧毁的灼热光束自瓦尔哈拉投射而下，在光线与大海接触的瞬间，大海内便形成一个露出底部海床，甚至连海床都化为熔岩的骇人空洞。紧接着，因高温蒸发而急速膨胀的水蒸气再度炸响，人们甚至可以看见，以光束为中心，空中出现了一圈极为明显的闪亮圆环，然后，视野被染成纯白色，大地跟着传来仿佛要崩塌的震动，凡是出现在瓦尔哈拉笼罩范围内的灾祸，统统在零点几秒内消失。

不仅如此，瓦尔哈拉的一击并未结束，而是随着魔法阵缓缓偏转角度，在大海中划出一条横线，制造一道没有海水的空白领域。

将大海分开的壮举。

如果不是因为灾祸之源距离菲尔城太近，希斯缇娅担心轰击会伤害到自己人，甚至就连灾祸之源也会在这一击下受损。

——没错，瓦尔哈拉的一击并没有发生在近海，而是在远海遍布灾祸的位置。从一开始，瓦尔哈拉的目的就不是歼灭灾祸之源，而是断绝浩瀚大海上，普通灾祸对灾祸之源的补给。

数万年来，灾祸之源早已将数千万平方公里的大海化为灾祸的一部分，如果不将灾祸之源与这些普通灾祸划分出来，哪怕伊丝，也需要以年为单位的时间，才能慢慢将灾祸之源杀死，否则就算伊丝对灾祸之源造成伤害，灾祸之源也能以牺牲大量普通灾祸为代价，瞬间恢复如初，就像当初的希里一样，只要周围存在灾祸，就能无限复生。

而现在，由于瓦尔哈拉的全力一击在地图上制造出一片空白地带，完全将灾祸之源与后方的普通灾祸隔开，伊丝消灭灾祸之源，便变得简单起来。

该自己登场了吗。

伊丝转过身面朝特丽诺47型，避免直视灼烧视网膜的强烈闪光。

“47型，带着你的人下去，让特丽诺Ⅰ型把所有魔导方碑的魔力注入到保护城市的七重结界上，剩下的事情交给我就好。”

希斯缇娅的一击将制造出不小震动，接下来天使们应该把重心放在扛过巨大无比的海啸上，这是威力等同于大陆沉没进海底的海啸。

“您要一个人对抗灾祸之源？不是说特丽诺大人也会和您一起吗？”

虽然注意到了危险，但特丽诺47型还是露出犹豫之色，明显不放心伊丝。

“好了，计划有变，我不放心菲尔城，就让特丽诺留在这里。看见这把剑了吗？这里面蕴藏的元素，比整个阿莱克西亚大陆加起来还多，区区力量与阿莱克西亚大陆持平的灾祸，还不足以威胁我。”

目光停留在伊丝手中的诸神黄昏上，特丽诺47型艰涩地吞咽了口唾沫。

“我……我知道了，请主人小心。”

“嗯，包在我身上。”

微笑着拍了拍胸脯，一直目送到刚出城的特丽诺47型与其他战斗天使重新回到菲尔城，伊丝才轻呼了口气。

从刚才开始，自己有种被灾祸之源盯上的感觉，虽然算不上危险，但也让人不舒服。灾祸或许通过某种途径意识到，自己主导了这场歼灭战。

“那么，现在正式清算吧。”

◇

在『高阶传送』下，伊丝来到灾祸之源面前。

和最初见到的一样，灾祸之源如同世界树般庞大无比。或许是知道自己的补给被人断绝，此刻灾祸之源不再喷吐怨灵般的灾祸，而是保存实力，静静伫立在海面上。

只不过，现在的灾祸之源给伊丝带来一种别样感觉。如果说几天前乘坐魔力飞艇时见到的灾祸之源，是一个没有生命的死物，那么现在的灾祸之源，则给人一种灵动的印象。

虽然外表没有任何变化，但伊丝却有一种不论自己走到哪，都被灾祸之源盯上的感觉，似乎灾祸之源活过来，拥有了自我意识。

站在距离灾祸之源约百公尺的位置，伊丝迟疑片刻，做好战斗准备的同时，尝试着开口。

“你……存在自我意识么？”

没有回应。

难道自己的直觉出错了？可直到现在，自己都有种被灾祸之源盯视的感觉，甚至在自己开口询问以后，这种感觉变得更强烈了一些。

如果再没有回应，自己就用诸神黄昏，一次性将灾祸之源的HP削减到只剩10%的程度好了。至于为什么要留下10%的HP，则是为了寻找可能存在的希里的记忆，自己刚才之所以尝试与灾祸沟通，也同样是出于这个理由。

半分钟时间过去。

当伊丝深吸了口气，朝诸神黄昏灌注魔力时，灾祸之源突然发出响动。

“呜呃呃呃——！！！”

并非野兽的低吼，而是人类承受痛苦时发出的呻吟，仅仅一个呼吸的时间，伴随灾祸蠕动发出的粘液声，灾祸之源如世界树般的巨大主干上，浮现一具人类身躯。由于这具躯体的后背与灾祸之源黏在一起，伊丝猜想，灾祸之源大概是想借助这具躯体，尝试与自己沟通。

值得注意的是，这具赤^裸的躯体所使用的外形，与伊丝见过的希里相同。

心中提起警惕，伊丝握紧诸神黄昏，向灾祸希里投去怀疑目光。

“你果然有自我意识。”

“呜，啊啊……啊啊啊……”

仿佛在适应身体，灾祸希里嘴巴张大到人类无法做到的大小，脖颈也跟着左右扭动，随着时间推移，慢慢发出伊丝能够听懂的声音。

“呃呃……神弃之子……回到你该去的地方。”

希里的音色。

出乎伊丝意料的是，灾祸之源发出的声音比希里少了些疯狂，是十分理性的、能够让人安静下来的声音。

“神弃之子？该去的地方？抱歉，我要回去的地方是阿莱克西亚大陆，而你现在要毁灭它。”

“我无意与神弃之子争斗。离开这个世界，回到你原本的世界。阿莱克西亚大陆不属于你。”

神弃之子？回到原本的世界？

虽然不理解神弃之子是什么意思，但自己穿越者的身份，已经被对方知晓。

看在能够沟通的份上，自己就稍微花一点时间，来问问灾祸之源为什么会知道好了。

将诸神黄昏的剑尖对准灾祸之源，伊丝微微仰起下巴。

“在告诫我之前，不该先自报家门么。你是天理本身，我说的没错吧？”